var words = 
[
    {
        "question": "أَبَدًا",
        "answer": "forever",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 5,
        "tlit": "abadan",
        "frequency": "28",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "57",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " خَالِدِينَ فِيهَا أَبَدًا لَهُمْ فِيهَا أَزْوَاجٌ مُطَهَّرَةٌ",
        "rootWord": "أ ب د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ب د",
        "waznEnglish": "forever, ever",
        "waznTlit": "hamza bā dāl",
        "waznType": "Time adverb"
    },
    {
        "question": "أَبَدًا",
        "answer": "forever",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 5,
        "tlit": "abadan",
        "frequency": "28",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "122",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " خَالِدِينَ فِيهَا أَبَدًا وَعْدَ اللَّهِ حَقًّا وَمَنْ أَصْدَقُ مِنَ اللَّهِ قِيلًا",
        "rootWord": "أ ب د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ب د",
        "waznEnglish": "forever, ever",
        "waznTlit": "hamza bā dāl",
        "waznType": "Time adverb"
    },
    {
        "question": "أَبَدًا",
        "answer": "forever",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 5,
        "tlit": "abadan",
        "frequency": "28",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "169",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " خَالِدِينَ فِيهَا أَبَدًا وَكَانَ ذَٰلِكَ عَلَى اللَّهِ يَسِيرًا",
        "rootWord": "أ ب د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ب د",
        "waznEnglish": "forever, ever",
        "waznTlit": "hamza bā dāl",
        "waznType": "Time adverb"
    },
    {
        "question": "إِبْرَاهِيمَ",
        "answer": "(of) Ibrahim",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 6,
        "tlit": "ib'rāhīma",
        "frequency": "69",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "54",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " فَقَدْ آتَيْنَا آلَ إِبْرَاهِيمَ الْكِتَابَ وَالْحِكْمَةَ وَآتَيْنَاهُمْ مُلْكًا عَظِيمًا",
        "rootWord": "إِبْرَاهِيم",
        "rootWordType": "proper noun",
        "wazn": "إِبْرَاهِيم",
        "waznEnglish": "Ibrahim",
        "waznTlit": "ib'rāhīm",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "إِبْرَاهِيمَ",
        "answer": "(of) Ibrahim",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 6,
        "tlit": "ib'rāhīma",
        "frequency": "69",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "125",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَاتَّبَعَ مِلَّةَ إِبْرَاهِيمَ حَنِيفًا",
        "rootWord": "إِبْرَاهِيم",
        "rootWordType": "proper noun",
        "wazn": "إِبْرَاهِيم",
        "waznEnglish": "Ibrahim",
        "waznTlit": "ib'rāhīm",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "إِبْرَاهِيمَ",
        "answer": "Ibrahim",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 6,
        "tlit": "ib'rāhīma",
        "frequency": "69",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "125",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " وَاتَّخَذَ اللَّهُ إِبْرَاهِيمَ خَلِيلًا",
        "rootWord": "إِبْرَاهِيم",
        "rootWordType": "proper noun",
        "wazn": "إِبْرَاهِيم",
        "waznEnglish": "Ibrahim",
        "waznTlit": "ib'rāhīm",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "إِبْرَاهِيمَ",
        "answer": "Ibrahim",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 6,
        "tlit": "ib'rāhīma",
        "frequency": "69",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "163",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَأَوْحَيْنَا إِلَىٰ إِبْرَاهِيمَ وَإِسْمَاعِيلَ وَإِسْحَاقَ وَيَعْقُوبَ",
        "rootWord": "إِبْرَاهِيم",
        "rootWordType": "proper noun",
        "wazn": "إِبْرَاهِيم",
        "waznEnglish": "Ibrahim",
        "waznTlit": "ib'rāhīm",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "آبَاؤُكُمْ",
        "answer": "Your parents",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 10,
        "tlit": "ābāukum",
        "frequency": "117",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "56",
        "arabicAyah": " آبَاؤُكُمْ وَأَبْنَاؤُكُمْ لَا تَدْرُونَ أَيُّهُمْ أَقْرَبُ لَكُمْ نَفْعًا",
        "rootWord": "أ ب و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آبَاء",
        "waznEnglish": "forefathers, fathers, parents",
        "waznTlit": "ābā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "آبَاؤُكُمْ",
        "answer": "your fathers",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 10,
        "tlit": "ābāukum",
        "frequency": "117",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَلَا تَنْكِحُوا مَا نَكَحَ آبَاؤُكُمْ مِنَ النِّسَاءِ إِلَّا مَا قَدْ سَلَفَ",
        "rootWord": "أ ب و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آبَاء",
        "waznEnglish": "forefathers, fathers, parents",
        "waznTlit": "ābā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَلِأَبَوَيْهِ",
        "answer": "And for his parents",
        "pcklId": "110",
        "rootWordId": 10,
        "tlit": "wali-abawayhi",
        "frequency": "117",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "23",
        "arabicAyah": " وَلِأَبَوَيْهِ لِكُلِّ وَاحِدٍ مِنْهُمَا السُّدُسُ مِمَّا تَرَكَ إِنْ كَانَ لَهُ وَلَدٌ",
        "rootWord": "أ ب و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَبَوَان",
        "waznEnglish": "parents, two forefathers",
        "waznTlit": "abawān",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَبَوَاهُ",
        "answer": "his parents",
        "pcklId": "111",
        "rootWordId": 10,
        "tlit": "abawāhu",
        "frequency": "117",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "40",
        "arabicAyah": " فَإِنْ لَمْ يَكُنْ لَهُ وَلَدٌ وَوَرِثَهُ أَبَوَاهُ فَلِأُمِّهِ الثُّلُثُ",
        "rootWord": "أ ب و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَبَوَان",
        "waznEnglish": "parents, two forefathers",
        "waznTlit": "abawān",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَأْتِينَ",
        "answer": "commit",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "yatīna",
        "frequency": "549",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَاللَّاتِي يَأْتِينَ الْفَاحِشَةَ مِنْ نِسَائِكُمْ فَاسْتَشْهِدُوا عَلَيْهِنَّ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَتَى",
        "waznEnglish": "to come, to bring",
        "waznTlit": "atā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَأْتِيَانِهَا",
        "answer": "commit it",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "yatiyānihā",
        "frequency": "549",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَاللَّذَانِ يَأْتِيَانِهَا مِنْكُمْ فَآذُوهُمَا",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَتَى",
        "waznEnglish": "to come, to bring",
        "waznTlit": "atā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَأْتِينَ",
        "answer": "they commit",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "yatīna",
        "frequency": "549",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " وَلَا تَعْضُلُوهُنَّ لِتَذْهَبُوا بِبَعْضِ مَا آتَيْتُمُوهُنَّ إِلَّا أَنْ يَأْتِينَ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَتَى",
        "waznEnglish": "to come, to bring",
        "waznTlit": "atā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَتَيْنَ",
        "answer": "they commit",
        "pcklId": "28",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "atayna",
        "frequency": "549",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "38",
        "arabicAyah": " فَإِنْ أَتَيْنَ بِفَاحِشَةٍ فَعَلَيْهِنَّ نِصْفُ مَا عَلَى الْمُحْصَنَاتِ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَتَى",
        "waznEnglish": "to come, to bring",
        "waznTlit": "atā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَلْتَأْتِ",
        "answer": "and let come (forward)",
        "pcklId": "29",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "waltati",
        "frequency": "549",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "102",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " وَلْتَأْتِ طَائِفَةٌ أُخْرَىٰ لَمْ يُصَلُّوا فَلْيُصَلُّوا مَعَكَ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَتَى",
        "waznEnglish": "to come, to bring",
        "waznTlit": "atā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَيَأْتِ",
        "answer": "and bring",
        "pcklId": "30",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "wayati",
        "frequency": "549",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "133",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " إِنْ يَشَأْ يُذْهِبْكُمْ أَيُّهَا النَّاسُ وَيَأْتِ بِآخَرِينَ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَتَى",
        "waznEnglish": "to come, to bring",
        "waznTlit": "atā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَآتُوا",
        "answer": "And give",
        "pcklId": "317",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "waātū",
        "frequency": "549",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَآتُوا الْيَتَامَىٰ أَمْوَالَهُمْ وَلَا تَتَبَدَّلُوا الْخَبِيثَ بِالطَّيِّبِ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آتَى",
        "waznEnglish": "to give",
        "waznTlit": "ātā",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "وَآتُوا",
        "answer": "And give",
        "pcklId": "318",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "waātū",
        "frequency": "549",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَآتُوا النِّسَاءَ صَدُقَاتِهِنَّ نِحْلَةً",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آتَى",
        "waznEnglish": "to give",
        "waznTlit": "ātā",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "تُؤْتُوا",
        "answer": "give",
        "pcklId": "319",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "tu'tū",
        "frequency": "549",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَلَا تُؤْتُوا السُّفَهَاءَ أَمْوَالَكُمُ الَّتِي جَعَلَ اللَّهُ لَكُمْ قِيَامًا",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آتَى",
        "waznEnglish": "to give",
        "waznTlit": "ātā",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "آتَيْتُمُوهُنَّ",
        "answer": "you have given them",
        "pcklId": "320",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "ātaytumūhunna",
        "frequency": "549",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " وَلَا تَعْضُلُوهُنَّ لِتَذْهَبُوا بِبَعْضِ مَا آتَيْتُمُوهُنَّ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آتَى",
        "waznEnglish": "to give",
        "waznTlit": "ātā",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "وَآتَيْتُمْ",
        "answer": "and you have given",
        "pcklId": "321",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "waātaytum",
        "frequency": "549",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَإِنْ أَرَدْتُمُ اسْتِبْدَالَ زَوْجٍ مَكَانَ زَوْجٍ وَآتَيْتُمْ إِحْدَاهُنَّ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آتَى",
        "waznEnglish": "to give",
        "waznTlit": "ātā",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "فَآتُوهُنَّ",
        "answer": "so you give them",
        "pcklId": "322",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "faātūhunna",
        "frequency": "549",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "26",
        "arabicAyah": " فَمَا اسْتَمْتَعْتُمْ بِهِ مِنْهُنَّ فَآتُوهُنَّ أُجُورَهُنَّ فَرِيضَةً",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آتَى",
        "waznEnglish": "to give",
        "waznTlit": "ātā",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "وَآتُوهُنَّ",
        "answer": "and give them",
        "pcklId": "323",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "waātūhunna",
        "frequency": "549",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "26",
        "arabicAyah": " فَانْكِحُوهُنَّ بِإِذْنِ أَهْلِهِنَّ وَآتُوهُنَّ أُجُورَهُنَّ بِالْمَعْرُوفِ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آتَى",
        "waznEnglish": "to give",
        "waznTlit": "ātā",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "فَآتُوهُمْ",
        "answer": "then give them",
        "pcklId": "324",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "faātūhum",
        "frequency": "549",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ عَقَدَتْ أَيْمَانُكُمْ فَآتُوهُمْ نَصِيبَهُمْ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آتَى",
        "waznEnglish": "to give",
        "waznTlit": "ātā",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "آتَاهُمُ",
        "answer": "(has) given them",
        "pcklId": "325",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "ātāhumu",
        "frequency": "549",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "37",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَيَأْمُرُونَ النَّاسَ بِالْبُخْلِ وَيَكْتُمُونَ مَا آتَاهُمُ اللَّهُ مِنْ فَضْلِهِ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آتَى",
        "waznEnglish": "to give",
        "waznTlit": "ātā",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "وَيُؤْتِ",
        "answer": "and gives",
        "pcklId": "326",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "wayu'ti",
        "frequency": "549",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "40",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَإِنْ تَكُ حَسَنَةً يُضَاعِفْهَا وَيُؤْتِ مِنْ لَدُنْهُ أَجْرًا عَظِيمًا",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آتَى",
        "waznEnglish": "to give",
        "waznTlit": "ātā",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "أُوتُوا",
        "answer": "were given",
        "pcklId": "327",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "ūtū",
        "frequency": "549",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "44",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " أَلَمْ تَرَ إِلَى الَّذِينَ أُوتُوا نَصِيبًا مِنَ الْكِتَابِ يَشْتَرُونَ الضَّلَالَةَ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آتَى",
        "waznEnglish": "to give",
        "waznTlit": "ātā",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "أُوتُوا",
        "answer": "(have) been given",
        "pcklId": "328",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "ūtū",
        "frequency": "549",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "47",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ أُوتُوا الْكِتَابَ آمِنُوا بِمَا نَزَّلْنَا",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آتَى",
        "waznEnglish": "to give",
        "waznTlit": "ātā",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "أُوتُوا",
        "answer": "were given",
        "pcklId": "329",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "ūtū",
        "frequency": "549",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "51",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " أَلَمْ تَرَ إِلَى الَّذِينَ أُوتُوا نَصِيبًا مِنَ الْكِتَابِ يُؤْمِنُونَ بِالْجِبْتِ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آتَى",
        "waznEnglish": "to give",
        "waznTlit": "ātā",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "يُؤْتُونَ",
        "answer": "they give",
        "pcklId": "330",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "yu'tūna",
        "frequency": "549",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "53",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " أَمْ لَهُمْ نَصِيبٌ مِنَ الْمُلْكِ فَإِذًا لَا يُؤْتُونَ النَّاسَ نَقِيرًا",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آتَى",
        "waznEnglish": "to give",
        "waznTlit": "ātā",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "آتَاهُمُ",
        "answer": "gave them",
        "pcklId": "331",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "ātāhumu",
        "frequency": "549",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "54",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " أَمْ يَحْسُدُونَ النَّاسَ عَلَىٰ مَا آتَاهُمُ اللَّهُ مِنْ فَضْلِهِ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آتَى",
        "waznEnglish": "to give",
        "waznTlit": "ātā",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "آتَيْنَا",
        "answer": "We gave",
        "pcklId": "332",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "ātaynā",
        "frequency": "549",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "54",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " فَقَدْ آتَيْنَا آلَ إِبْرَاهِيمَ الْكِتَابَ وَالْحِكْمَةَ وَآتَيْنَاهُمْ مُلْكًا",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آتَى",
        "waznEnglish": "to give",
        "waznTlit": "ātā",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "وَآتَيْنَاهُمْ",
        "answer": "and [We] gave them",
        "pcklId": "333",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "waātaynāhum",
        "frequency": "549",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "54",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " فَقَدْ آتَيْنَا آلَ إِبْرَاهِيمَ الْكِتَابَ وَالْحِكْمَةَ وَآتَيْنَاهُمْ مُلْكًا عَظِيمًا",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آتَى",
        "waznEnglish": "to give",
        "waznTlit": "ātā",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "لَآتَيْنَاهُمْ",
        "answer": "We would (have) given them",
        "pcklId": "334",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "laātaynāhum",
        "frequency": "549",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "67",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَإِذًا لَآتَيْنَاهُمْ مِنْ لَدُنَّا أَجْرًا عَظِيمًا",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آتَى",
        "waznEnglish": "to give",
        "waznTlit": "ātā",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "نُؤْتِيهِ",
        "answer": "We will grant him",
        "pcklId": "335",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "nu'tīhi",
        "frequency": "549",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "74",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يُقَاتِلْ فِي سَبِيلِ اللَّهِ فَيُقْتَلْ أَوْ يَغْلِبْ فَسَوْفَ نُؤْتِيهِ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آتَى",
        "waznEnglish": "to give",
        "waznTlit": "ātā",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "وَآتُوا",
        "answer": "and give",
        "pcklId": "336",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "waātū",
        "frequency": "549",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "77",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " كُفُّوا أَيْدِيَكُمْ وَأَقِيمُوا الصَّلَاةَ وَآتُوا الزَّكَاةَ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آتَى",
        "waznEnglish": "to give",
        "waznTlit": "ātā",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "نُؤْتِيهِ",
        "answer": "We will give him",
        "pcklId": "337",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "nu'tīhi",
        "frequency": "549",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "114",
        "wordnum": "24",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَفْعَلْ ذَٰلِكَ ابْتِغَاءَ مَرْضَاتِ اللَّهِ فَسَوْفَ نُؤْتِيهِ أَجْرًا",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آتَى",
        "waznEnglish": "to give",
        "waznTlit": "ātā",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "تُؤْتُونَهُنَّ",
        "answer": "(do) you give them",
        "pcklId": "338",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "tu'tūnahunna",
        "frequency": "549",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "127",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " فِي يَتَامَى النِّسَاءِ اللَّاتِي لَا تُؤْتُونَهُنَّ مَا كُتِبَ لَهُنَّ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آتَى",
        "waznEnglish": "to give",
        "waznTlit": "ātā",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "أُوتُوا",
        "answer": "were given",
        "pcklId": "339",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "ūtū",
        "frequency": "549",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "131",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ وَصَّيْنَا الَّذِينَ أُوتُوا الْكِتَابَ مِنْ قَبْلِكُمْ وَإِيَّاكُمْ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آتَى",
        "waznEnglish": "to give",
        "waznTlit": "ātā",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "يُؤْتِ",
        "answer": "will be given",
        "pcklId": "340",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "yu'ti",
        "frequency": "549",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "146",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَسَوْفَ يُؤْتِ اللَّهُ الْمُؤْمِنِينَ أَجْرًا عَظِيمًا",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آتَى",
        "waznEnglish": "to give",
        "waznTlit": "ātā",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "يُؤْتِيهِمْ",
        "answer": "He will give them",
        "pcklId": "341",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "yu'tīhim",
        "frequency": "549",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "152",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " أُولَٰئِكَ سَوْفَ يُؤْتِيهِمْ أُجُورَهُمْ وَكَانَ اللَّهُ غَفُورًا رَحِيمًا",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آتَى",
        "waznEnglish": "to give",
        "waznTlit": "ātā",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "وَآتَيْنَا",
        "answer": "And We gave",
        "pcklId": "342",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "waātaynā",
        "frequency": "549",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "153",
        "wordnum": "34",
        "arabicAyah": " فَعَفَوْنَا عَنْ ذَٰلِكَ وَآتَيْنَا مُوسَىٰ سُلْطَانًا مُبِينًا",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آتَى",
        "waznEnglish": "to give",
        "waznTlit": "ātā",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "سَنُؤْتِيهِمْ",
        "answer": "We will give them",
        "pcklId": "343",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "sanu'tīhim",
        "frequency": "549",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "162",
        "wordnum": "24",
        "arabicAyah": " وَالْمُؤْمِنُونَ بِاللَّهِ وَالْيَوْمِ الْآخِرِ أُولَٰئِكَ سَنُؤْتِيهِمْ أَجْرًا",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آتَى",
        "waznEnglish": "to give",
        "waznTlit": "ātā",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "وَآتَيْنَا",
        "answer": "and We gave",
        "pcklId": "344",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "waātaynā",
        "frequency": "549",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "163",
        "wordnum": "23",
        "arabicAyah": " وَيُونُسَ وَهَارُونَ وَسُلَيْمَانَ وَآتَيْنَا دَاوُودَ زَبُورًا",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آتَى",
        "waznEnglish": "to give",
        "waznTlit": "ātā",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "وَالْمُؤْتُونَ",
        "answer": "and the ones who give",
        "pcklId": "548",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "wal-mu'tūna",
        "frequency": "549",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "162",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " وَالْمُقِيمِينَ الصَّلَاةَ وَالْمُؤْتُونَ الزَّكَاةَ وَالْمُؤْمِنُونَ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُؤْتُون",
        "waznEnglish": "those who give",
        "waznTlit": "mu'tūn",
        "waznType": "Active participle (form IV)"
    },
    {
        "question": "وَإِثْمًا",
        "answer": "and a sin",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 16,
        "tlit": "wa-ith'man",
        "frequency": "48",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " فَلَا تَأْخُذُوا مِنْهُ شَيْئًا أَتَأْخُذُونَهُ بُهْتَانًا وَإِثْمًا مُبِينًا",
        "rootWord": "أ ث م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِثْم",
        "waznEnglish": "sin",
        "waznTlit": "ith'm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "إِثْمًا",
        "answer": "a sin ",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 16,
        "tlit": "ith'man",
        "frequency": "48",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "48",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يُشْرِكْ بِاللَّهِ فَقَدِ افْتَرَىٰ إِثْمًا عَظِيمًا",
        "rootWord": "أ ث م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِثْم",
        "waznEnglish": "sin",
        "waznTlit": "ith'm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "إِثْمًا",
        "answer": "(as) a sin",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 16,
        "tlit": "ith'man",
        "frequency": "48",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "50",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " انْظُرْ كَيْفَ يَفْتَرُونَ عَلَى اللَّهِ الْكَذِبَ وَكَفَىٰ بِهِ إِثْمًا مُبِينًا",
        "rootWord": "أ ث م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِثْم",
        "waznEnglish": "sin",
        "waznTlit": "ith'm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "إِثْمًا",
        "answer": "sin",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 16,
        "tlit": "ith'man",
        "frequency": "48",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "111",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَكْسِبْ إِثْمًا فَإِنَّمَا يَكْسِبُهُ عَلَىٰ نَفْسِهِ",
        "rootWord": "أ ث م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِثْم",
        "waznEnglish": "sin",
        "waznTlit": "ith'm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "إِثْمًا",
        "answer": "a sin",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 16,
        "tlit": "ith'man",
        "frequency": "48",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "112",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَكْسِبْ خَطِيئَةً أَوْ إِثْمًا ثُمَّ يَرْمِ بِهِ بَرِيئًا",
        "rootWord": "أ ث م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِثْم",
        "waznEnglish": "sin",
        "waznTlit": "ith'm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَإِثْمًا",
        "answer": "and a sin",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 16,
        "tlit": "wa-ith'man",
        "frequency": "48",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "112",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " فَقَدِ احْتَمَلَ بُهْتَانًا وَإِثْمًا مُبِينًا",
        "rootWord": "أ ث م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِثْم",
        "waznEnglish": "sin",
        "waznTlit": "ith'm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَثِيمًا",
        "answer": "(and) sinful",
        "pcklId": "36",
        "rootWordId": 16,
        "tlit": "athīman",
        "frequency": "48",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "107",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ لَا يُحِبُّ مَنْ كَانَ خَوَّانًا أَثِيمًا",
        "rootWord": "أ ث م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَثِيم",
        "waznEnglish": "sinful",
        "waznTlit": "athīm",
        "waznType": "Adjective"
    },
    {
        "question": "أُجُورَهُنَّ",
        "answer": "their bridal due",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 18,
        "tlit": "ujūrahunna",
        "frequency": "108",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "27",
        "arabicAyah": " فَمَا اسْتَمْتَعْتُمْ بِهِ مِنْهُنَّ فَآتُوهُنَّ أُجُورَهُنَّ فَرِيضَةً",
        "rootWord": "أ ج ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَجْر",
        "waznEnglish": "reward, payment, dowry",
        "waznTlit": "ajr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أُجُورَهُنَّ",
        "answer": "their bridal due",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 18,
        "tlit": "ujūrahunna",
        "frequency": "108",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "27",
        "arabicAyah": " فَانْكِحُوهُنَّ بِإِذْنِ أَهْلِهِنَّ وَآتُوهُنَّ أُجُورَهُنَّ بِالْمَعْرُوفِ",
        "rootWord": "أ ج ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَجْر",
        "waznEnglish": "reward, payment, dowry",
        "waznTlit": "ajr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَجْرًا",
        "answer": "a reward",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 18,
        "tlit": "ajran",
        "frequency": "108",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "40",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَإِنْ تَكُ حَسَنَةً يُضَاعِفْهَا وَيُؤْتِ مِنْ لَدُنْهُ أَجْرًا عَظِيمًا",
        "rootWord": "أ ج ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَجْر",
        "waznEnglish": "reward, payment, dowry",
        "waznTlit": "ajr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَجْرًا",
        "answer": "a reward",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 18,
        "tlit": "ajran",
        "frequency": "108",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "67",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَإِذًا لَآتَيْنَاهُمْ مِنْ لَدُنَّا أَجْرًا عَظِيمًا",
        "rootWord": "أ ج ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَجْر",
        "waznEnglish": "reward, payment, dowry",
        "waznTlit": "ajr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَجْرًا",
        "answer": "a reward",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 18,
        "tlit": "ajran",
        "frequency": "108",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "74",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يُقَاتِلْ فِي سَبِيلِ اللَّهِ فَيُقْتَلْ أَوْ يَغْلِبْ فَسَوْفَ نُؤْتِيهِ أَجْرًا عَظِيمًا",
        "rootWord": "أ ج ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَجْر",
        "waznEnglish": "reward, payment, dowry",
        "waznTlit": "ajr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَجْرًا",
        "answer": "(with) a reward",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 18,
        "tlit": "ajran",
        "frequency": "108",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "95",
        "wordnum": "32",
        "arabicAyah": " وَفَضَّلَ اللَّهُ الْمُجَاهِدِينَ عَلَى الْقَاعِدِينَ أَجْرًا عَظِيمًا",
        "rootWord": "أ ج ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَجْر",
        "waznEnglish": "reward, payment, dowry",
        "waznTlit": "ajr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَجْرُهُ",
        "answer": "his reward",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 18,
        "tlit": "ajruhu",
        "frequency": "108",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "100",
        "wordnum": "25",
        "arabicAyah": " ثُمَّ يُدْرِكْهُ الْمَوْتُ فَقَدْ وَقَعَ أَجْرُهُ عَلَى اللَّهِ",
        "rootWord": "أ ج ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَجْر",
        "waznEnglish": "reward, payment, dowry",
        "waznTlit": "ajr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَجْرًا",
        "answer": "a reward",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 18,
        "tlit": "ajran",
        "frequency": "108",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "114",
        "wordnum": "25",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَفْعَلْ ذَٰلِكَ ابْتِغَاءَ مَرْضَاتِ اللَّهِ فَسَوْفَ نُؤْتِيهِ أَجْرًا عَظِيمًا",
        "rootWord": "أ ج ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَجْر",
        "waznEnglish": "reward, payment, dowry",
        "waznTlit": "ajr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَجْرًا",
        "answer": "a reward",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 18,
        "tlit": "ajran",
        "frequency": "108",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "146",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " وَسَوْفَ يُؤْتِ اللَّهُ الْمُؤْمِنِينَ أَجْرًا عَظِيمًا",
        "rootWord": "أ ج ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَجْر",
        "waznEnglish": "reward, payment, dowry",
        "waznTlit": "ajr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أُجُورَهُمْ",
        "answer": "their reward",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 18,
        "tlit": "ujūrahum",
        "frequency": "108",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "152",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَلَمْ يُفَرِّقُوا بَيْنَ أَحَدٍ مِنْهُمْ أُولَٰئِكَ سَوْفَ يُؤْتِيهِمْ أُجُورَهُمْ",
        "rootWord": "أ ج ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَجْر",
        "waznEnglish": "reward, payment, dowry",
        "waznTlit": "ajr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَجْرًا",
        "answer": "a reward",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 18,
        "tlit": "ajran",
        "frequency": "108",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "162",
        "wordnum": "25",
        "arabicAyah": " وَالْمُؤْمِنُونَ بِاللَّهِ وَالْيَوْمِ الْآخِرِ أُولَٰئِكَ سَنُؤْتِيهِمْ أَجْرًا عَظِيمًا",
        "rootWord": "أ ج ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَجْر",
        "waznEnglish": "reward, payment, dowry",
        "waznTlit": "ajr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أُجُورَهُمْ",
        "answer": "their reward",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 18,
        "tlit": "ujūrahum",
        "frequency": "108",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "173",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " فَأَمَّا الَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ فَيُوَفِّيهِمْ أُجُورَهُمْ",
        "rootWord": "أ ج ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَجْر",
        "waznEnglish": "reward, payment, dowry",
        "waznTlit": "ajr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَجَلٍ",
        "answer": "a term",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 19,
        "tlit": "ajalin",
        "frequency": "56",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "77",
        "wordnum": "36",
        "arabicAyah": " وَقَالُوا رَبَّنَا لِمَ كَتَبْتَ عَلَيْنَا الْقِتَالَ لَوْلَا أَخَّرْتَنَا إِلَىٰ أَجَلٍ",
        "rootWord": "أ ج ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَجَل",
        "waznEnglish": "term",
        "waznTlit": "ajal",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَحَدَهُمُ",
        "answer": "one of them",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 20,
        "tlit": "aḥadahumu",
        "frequency": "85",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " حَتَّىٰ إِذَا حَضَرَ أَحَدَهُمُ الْمَوْتُ قَالَ إِنِّي تُبْتُ الْآنَ",
        "rootWord": "أ ح د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَحَد",
        "waznEnglish": "one, anyone",
        "waznTlit": "aḥad",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَحَدٌ",
        "answer": "one",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 20,
        "tlit": "aḥadun",
        "frequency": "85",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "43",
        "wordnum": "28",
        "arabicAyah": " وَإِنْ كُنْتُمْ مَرْضَىٰ أَوْ عَلَىٰ سَفَرٍ أَوْ جَاءَ أَحَدٌ مِنْكُمْ مِنَ الْغَائِطِ",
        "rootWord": "أ ح د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَحَد",
        "waznEnglish": "one, anyone",
        "waznTlit": "aḥad",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَحَدٍ",
        "answer": "(any) one",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 20,
        "tlit": "aḥadin",
        "frequency": "85",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "152",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ آمَنُوا بِاللَّهِ وَرُسُلِهِ وَلَمْ يُفَرِّقُوا بَيْنَ أَحَدٍ مِنْهُمْ",
        "rootWord": "أ ح د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَحَد",
        "waznEnglish": "one, anyone",
        "waznTlit": "aḥad",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "إِحْدَاهُنَّ",
        "answer": "one of them",
        "pcklId": "76",
        "rootWordId": 20,
        "tlit": "iḥ'dāhunna",
        "frequency": "85",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَآتَيْتُمْ إِحْدَاهُنَّ قِنْطَارًا فَلَا تَأْخُذُوا مِنْهُ شَيْئًا",
        "rootWord": "أ ح د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِحْدَى",
        "waznEnglish": "one",
        "waznTlit": "iḥ'dā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "تَأْخُذُوا",
        "answer": "take away",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 21,
        "tlit": "takhudhū",
        "frequency": "273",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَآتَيْتُمْ إِحْدَاهُنَّ قِنْطَارًا فَلَا تَأْخُذُوا مِنْهُ شَيْئًا",
        "rootWord": "أ خ ذ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخَذَ",
        "waznEnglish": "to take, to seize",
        "waznTlit": "akhadha",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَتَأْخُذُونَهُ",
        "answer": "Would you take it",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 21,
        "tlit": "atakhudhūnahu",
        "frequency": "273",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " فَلَا تَأْخُذُوا مِنْهُ شَيْئًا أَتَأْخُذُونَهُ بُهْتَانًا وَإِثْمًا مُبِينًا",
        "rootWord": "أ خ ذ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخَذَ",
        "waznEnglish": "to take, to seize",
        "waznTlit": "akhadha",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَأْخُذُونَهُ",
        "answer": "could you take it",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 21,
        "tlit": "takhudhūnahu",
        "frequency": "273",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَكَيْفَ تَأْخُذُونَهُ وَقَدْ أَفْضَىٰ بَعْضُكُمْ إِلَىٰ بَعْضٍ",
        "rootWord": "أ خ ذ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخَذَ",
        "waznEnglish": "to take, to seize",
        "waznTlit": "akhadha",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَأَخَذْنَ",
        "answer": "and they have taken",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 21,
        "tlit": "wa-akhadhna",
        "frequency": "273",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَقَدْ أَفْضَىٰ بَعْضُكُمْ إِلَىٰ بَعْضٍ وَأَخَذْنَ مِنْكُمْ مِيثَاقًا غَلِيظًا",
        "rootWord": "أ خ ذ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخَذَ",
        "waznEnglish": "to take, to seize",
        "waznTlit": "akhadha",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "خُذُوا",
        "answer": "Take",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 21,
        "tlit": "khudhū",
        "frequency": "273",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "71",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا خُذُوا حِذْرَكُمْ فَانْفِرُوا ثُبَاتٍ",
        "rootWord": "أ خ ذ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخَذَ",
        "waznEnglish": "to take, to seize",
        "waznTlit": "akhadha",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَخُذُوهُمْ",
        "answer": "seize them",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 21,
        "tlit": "fakhudhūhum",
        "frequency": "273",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "89",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " فَإِنْ تَوَلَّوْا فَخُذُوهُمْ وَاقْتُلُوهُمْ حَيْثُ وَجَدْتُمُوهُمْ",
        "rootWord": "أ خ ذ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخَذَ",
        "waznEnglish": "to take, to seize",
        "waznTlit": "akhadha",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَخُذُوهُمْ",
        "answer": "then seize them",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 21,
        "tlit": "fakhudhūhum",
        "frequency": "273",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "91",
        "wordnum": "23",
        "arabicAyah": " وَيَكُفُّوا أَيْدِيَهُمْ فَخُذُوهُمْ وَاقْتُلُوهُمْ حَيْثُ ثَقِفْتُمُوهُمْ",
        "rootWord": "أ خ ذ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخَذَ",
        "waznEnglish": "to take, to seize",
        "waznTlit": "akhadha",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَلْيَأْخُذُوا",
        "answer": "and let them take",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 21,
        "tlit": "walyakhudhū",
        "frequency": "273",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "102",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " فَلْتَقُمْ طَائِفَةٌ مِنْهُمْ مَعَكَ وَلْيَأْخُذُوا أَسْلِحَتَهُمْ",
        "rootWord": "أ خ ذ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخَذَ",
        "waznEnglish": "to take, to seize",
        "waznTlit": "akhadha",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَلْيَأْخُذُوا",
        "answer": "and let them take",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 21,
        "tlit": "walyakhudhū",
        "frequency": "273",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "102",
        "wordnum": "25",
        "arabicAyah": " فَلْيُصَلُّوا مَعَكَ وَلْيَأْخُذُوا حِذْرَهُمْ وَأَسْلِحَتَهُمْ",
        "rootWord": "أ خ ذ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخَذَ",
        "waznEnglish": "to take, to seize",
        "waznTlit": "akhadha",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَخُذُوا",
        "answer": "but take",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 21,
        "tlit": "wakhudhū",
        "frequency": "273",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "102",
        "wordnum": "55",
        "arabicAyah": " وَخُذُوا حِذْرَكُمْ إِنَّ اللَّهَ أَعَدَّ لِلْكَافِرِينَ عَذَابًا مُهِينًا",
        "rootWord": "أ خ ذ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخَذَ",
        "waznEnglish": "to take, to seize",
        "waznTlit": "akhadha",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَأَخَذَتْهُمُ",
        "answer": "so struck them",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 21,
        "tlit": "fa-akhadhathumu",
        "frequency": "273",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "153",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " فَقَالُوا أَرِنَا اللَّهَ جَهْرَةً فَأَخَذَتْهُمُ الصَّاعِقَةُ بِظُلْمِهِمْ",
        "rootWord": "أ خ ذ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخَذَ",
        "waznEnglish": "to take, to seize",
        "waznTlit": "akhadha",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَأَخَذْنَا",
        "answer": "And We took",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 21,
        "tlit": "wa-akhadhnā",
        "frequency": "273",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "154",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " وَقُلْنَا لَهُمْ لَا تَعْدُوا فِي السَّبْتِ وَأَخَذْنَا مِنْهُمْ مِيثَاقًا غَلِيظًا",
        "rootWord": "أ خ ذ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخَذَ",
        "waznEnglish": "to take, to seize",
        "waznTlit": "akhadha",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَتَّخِذُوا",
        "answer": "take",
        "pcklId": "149",
        "rootWordId": 21,
        "tlit": "tattakhidhū",
        "frequency": "273",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "89",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " فَلَا تَتَّخِذُوا مِنْهُمْ أَوْلِيَاءَ حَتَّىٰ يُهَاجِرُوا فِي سَبِيلِ اللَّهِ",
        "rootWord": "أ خ ذ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّخَذَ",
        "waznEnglish": "to take",
        "waznTlit": "ittakhadha",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "تَتَّخِذُوا",
        "answer": "take",
        "pcklId": "150",
        "rootWordId": 21,
        "tlit": "tattakhidhū",
        "frequency": "273",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "89",
        "wordnum": "24",
        "arabicAyah": " وَاقْتُلُوهُمْ حَيْثُ وَجَدْتُمُوهُمْ وَلَا تَتَّخِذُوا مِنْهُمْ وَلِيًّا",
        "rootWord": "أ خ ذ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّخَذَ",
        "waznEnglish": "to take",
        "waznTlit": "ittakhadha",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "لَأَتَّخِذَنَّ",
        "answer": "I will surely take",
        "pcklId": "151",
        "rootWordId": 21,
        "tlit": "la-attakhidhanna",
        "frequency": "273",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "118",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " لَعَنَهُ اللَّهُ وَقَالَ لَأَتَّخِذَنَّ مِنْ عِبَادِكَ نَصِيبًا مَفْرُوضًا",
        "rootWord": "أ خ ذ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّخَذَ",
        "waznEnglish": "to take",
        "waznTlit": "ittakhadha",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "يَتَّخِذِ",
        "answer": "takes",
        "pcklId": "152",
        "rootWordId": 21,
        "tlit": "yattakhidhi",
        "frequency": "273",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "119",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَتَّخِذِ الشَّيْطَانَ وَلِيًّا مِنْ دُونِ اللَّهِ فَقَدْ خَسِرَ خُسْرَانًا",
        "rootWord": "أ خ ذ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّخَذَ",
        "waznEnglish": "to take",
        "waznTlit": "ittakhadha",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "وَاتَّخَذَ",
        "answer": "And was taken",
        "pcklId": "153",
        "rootWordId": 21,
        "tlit": "wa-ittakhadha",
        "frequency": "273",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "125",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَاتَّبَعَ مِلَّةَ إِبْرَاهِيمَ حَنِيفًا وَاتَّخَذَ اللَّهُ إِبْرَاهِيمَ خَلِيلًا",
        "rootWord": "أ خ ذ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّخَذَ",
        "waznEnglish": "to take",
        "waznTlit": "ittakhadha",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "يَتَّخِذُونَ",
        "answer": "take",
        "pcklId": "154",
        "rootWordId": 21,
        "tlit": "yattakhidhūna",
        "frequency": "273",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "139",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " الَّذِينَ يَتَّخِذُونَ الْكَافِرِينَ أَوْلِيَاءَ مِنْ دُونِ الْمُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "أ خ ذ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّخَذَ",
        "waznEnglish": "to take",
        "waznTlit": "ittakhadha",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "تَتَّخِذُوا",
        "answer": "take",
        "pcklId": "155",
        "rootWordId": 21,
        "tlit": "tattakhidhū",
        "frequency": "273",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "144",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا لَا تَتَّخِذُوا الْكَافِرِينَ أَوْلِيَاءَ",
        "rootWord": "أ خ ذ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّخَذَ",
        "waznEnglish": "to take",
        "waznTlit": "ittakhadha",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "يَتَّخِذُوا",
        "answer": "they take",
        "pcklId": "156",
        "rootWordId": 21,
        "tlit": "yattakhidhū",
        "frequency": "273",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "150",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " وَيُرِيدُونَ أَنْ يَتَّخِذُوا بَيْنَ ذَٰلِكَ سَبِيلًا",
        "rootWord": "أ خ ذ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّخَذَ",
        "waznEnglish": "to take",
        "waznTlit": "ittakhadha",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "اتَّخَذُوا",
        "answer": "they took",
        "pcklId": "157",
        "rootWordId": 21,
        "tlit": "ittakhadhū",
        "frequency": "273",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "153",
        "wordnum": "24",
        "arabicAyah": " ثُمَّ اتَّخَذُوا الْعِجْلَ مِنْ بَعْدِ مَا جَاءَتْهُمُ الْبَيِّنَاتُ",
        "rootWord": "أ خ ذ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّخَذَ",
        "waznEnglish": "to take",
        "waznTlit": "ittakhadha",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "وَأَخْذِهِمُ",
        "answer": "And for their taking",
        "pcklId": "260",
        "rootWordId": 21,
        "tlit": "wa-akhdhihimu",
        "frequency": "273",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "161",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَأَخْذِهِمُ الرِّبَا وَقَدْ نُهُوا عَنْهُ وَأَكْلِهِمْ أَمْوَالَ النَّاسِ",
        "rootWord": "أ خ ذ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخْذ",
        "waznEnglish": "taking, seizure",
        "waznTlit": "akhdh",
        "waznType": "Verbal noun"
    },
    {
        "question": "مُتَّخِذَاتِ",
        "answer": "those who take",
        "pcklId": "270",
        "rootWordId": 21,
        "tlit": "muttakhidhāti",
        "frequency": "273",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "33",
        "arabicAyah": " مُحْصَنَاتٍ غَيْرَ مُسَافِحَاتٍ وَلَا مُتَّخِذَاتِ أَخْدَانٍ",
        "rootWord": "أ خ ذ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُتَّخِذ",
        "waznEnglish": "one who takes",
        "waznTlit": "muttakhidh",
        "waznType": "Active participle (form VIII)"
    },
    {
        "question": "أَخَّرْتَنَا",
        "answer": "You postpone (it for) us",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 22,
        "tlit": "akhartanā",
        "frequency": "250",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "77",
        "wordnum": "34",
        "arabicAyah": " رَبَّنَا لِمَ كَتَبْتَ عَلَيْنَا الْقِتَالَ لَوْلَا أَخَّرْتَنَا إِلَىٰ أَجَلٍ قَرِيبٍ",
        "rootWord": "أ خ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخَّرَ",
        "waznEnglish": "to delay, to give respite",
        "waznTlit": "akhara",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "بِالْآخِرَةِ",
        "answer": "for the Hereafter",
        "pcklId": "42",
        "rootWordId": 22,
        "tlit": "bil-ākhirati",
        "frequency": "250",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "74",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " فَلْيُقَاتِلْ فِي سَبِيلِ اللَّهِ الَّذِينَ يَشْرُونَ الْحَيَاةَ الدُّنْيَا بِالْآخِرَةِ",
        "rootWord": "أ خ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آخِر",
        "waznEnglish": "Hereafter, end, last, later generations",
        "waznTlit": "ākhir",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "وَالْآخِرَةُ",
        "answer": "and the Hereafter",
        "pcklId": "43",
        "rootWordId": 22,
        "tlit": "wal-ākhiratu",
        "frequency": "250",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "77",
        "wordnum": "42",
        "arabicAyah": " قُلْ مَتَاعُ الدُّنْيَا قَلِيلٌ وَالْآخِرَةُ خَيْرٌ لِمَنِ اتَّقَىٰ",
        "rootWord": "أ خ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آخِر",
        "waznEnglish": "Hereafter, end, last, later generations",
        "waznTlit": "ākhir",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "وَالْآخِرَةِ",
        "answer": "and the Hereafter",
        "pcklId": "44",
        "rootWordId": 22,
        "tlit": "wal-ākhirati",
        "frequency": "250",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "134",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " مَنْ كَانَ يُرِيدُ ثَوَابَ الدُّنْيَا فَعِنْدَ اللَّهِ ثَوَابُ الدُّنْيَا وَالْآخِرَةِ",
        "rootWord": "أ خ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آخِر",
        "waznEnglish": "Hereafter, end, last, later generations",
        "waznTlit": "ākhir",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْآخِرِ",
        "answer": "the Last",
        "pcklId": "166",
        "rootWordId": 22,
        "tlit": "l-ākhiri",
        "frequency": "250",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "38",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " رِئَاءَ النَّاسِ وَلَا يُؤْمِنُونَ بِاللَّهِ وَلَا بِالْيَوْمِ الْآخِرِ",
        "rootWord": "أ خ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آخِر",
        "waznEnglish": "Hereafter, end, last, later generations",
        "waznTlit": "ākhir",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "الْآخِرِ",
        "answer": "the Last",
        "pcklId": "167",
        "rootWordId": 22,
        "tlit": "l-ākhiri",
        "frequency": "250",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "39",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَمَاذَا عَلَيْهِمْ لَوْ آمَنُوا بِاللَّهِ وَالْيَوْمِ الْآخِرِ وَأَنْفَقُوا مِمَّا رَزَقَهُمُ اللَّهُ",
        "rootWord": "أ خ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آخِر",
        "waznEnglish": "Hereafter, end, last, later generations",
        "waznTlit": "ākhir",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "الْآخِرِ",
        "answer": "[the] Last",
        "pcklId": "168",
        "rootWordId": 22,
        "tlit": "l-ākhiri",
        "frequency": "250",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "59",
        "wordnum": "24",
        "arabicAyah": " إِنْ كُنْتُمْ تُؤْمِنُونَ بِاللَّهِ وَالْيَوْمِ الْآخِرِ ذَٰلِكَ خَيْرٌ",
        "rootWord": "أ خ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آخِر",
        "waznEnglish": "Hereafter, end, last, later generations",
        "waznTlit": "ākhir",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "الْآخِرِ",
        "answer": "the Last",
        "pcklId": "169",
        "rootWordId": 22,
        "tlit": "l-ākhiri",
        "frequency": "250",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "136",
        "wordnum": "24",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَكْفُرْ بِاللَّهِ وَمَلَائِكَتِهِ وَكُتُبِهِ وَرُسُلِهِ وَالْيَوْمِ الْآخِرِ",
        "rootWord": "أ خ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آخِر",
        "waznEnglish": "Hereafter, end, last, later generations",
        "waznTlit": "ākhir",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "الْآخِرِ",
        "answer": "the Last ",
        "pcklId": "170",
        "rootWordId": 22,
        "tlit": "l-ākhiri",
        "frequency": "250",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "162",
        "wordnum": "22",
        "arabicAyah": " وَالْمُؤْتُونَ الزَّكَاةَ وَالْمُؤْمِنُونَ بِاللَّهِ وَالْيَوْمِ الْآخِرِ",
        "rootWord": "أ خ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آخِر",
        "waznEnglish": "Hereafter, end, last, later generations",
        "waznTlit": "ākhir",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "آخَرِينَ",
        "answer": "others",
        "pcklId": "183",
        "rootWordId": 22,
        "tlit": "ākharīna",
        "frequency": "250",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "91",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " سَتَجِدُونَ آخَرِينَ يُرِيدُونَ أَنْ يَأْمَنُوكُمْ وَيَأْمَنُوا قَوْمَهُمْ",
        "rootWord": "أ خ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آخَر",
        "waznEnglish": "other, last",
        "waznTlit": "ākhar",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "بِآخَرِينَ",
        "answer": "others",
        "pcklId": "184",
        "rootWordId": 22,
        "tlit": "biākharīna",
        "frequency": "250",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "133",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " إِنْ يَشَأْ يُذْهِبْكُمْ أَيُّهَا النَّاسُ وَيَأْتِ بِآخَرِينَ",
        "rootWord": "أ خ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آخَر",
        "waznEnglish": "other, last",
        "waznTlit": "ākhar",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "أُخْرَىٰ",
        "answer": "other",
        "pcklId": "225",
        "rootWordId": 22,
        "tlit": "ukh'rā",
        "frequency": "250",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "102",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " وَلْتَأْتِ طَائِفَةٌ أُخْرَىٰ لَمْ يُصَلُّوا فَلْيُصَلُّوا مَعَكَ",
        "rootWord": "أ خ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آخَر",
        "waznEnglish": "other, last",
        "waznTlit": "ākhar",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "أَخٌ",
        "answer": "(is) a brother",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 23,
        "tlit": "akhun",
        "frequency": "96",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "58",
        "arabicAyah": " وَلَهُ أَخٌ أَوْ أُخْتٌ فَلِكُلِّ وَاحِدٍ مِنْهُمَا السُّدُسُ",
        "rootWord": "أ خ و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخ",
        "waznEnglish": "brother",
        "waznTlit": "akh",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْأَخِ",
        "answer": "(of) brothers",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 23,
        "tlit": "l-akhi",
        "frequency": "96",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَخَالَاتُكُمْ وَبَنَاتُ الْأَخِ وَبَنَاتُ الْأُخْتِ",
        "rootWord": "أ خ و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخ",
        "waznEnglish": "brother",
        "waznTlit": "akh",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أُخْتٌ",
        "answer": "a sister",
        "pcklId": "75",
        "rootWordId": 23,
        "tlit": "ukh'tun",
        "frequency": "96",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "60",
        "arabicAyah": " وَلَهُ أَخٌ أَوْ أُخْتٌ فَلِكُلِّ وَاحِدٍ مِنْهُمَا السُّدُسُ",
        "rootWord": "أ خ و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُخْت",
        "waznEnglish": "sister",
        "waznTlit": "ukh't",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَأَخَوَاتُكُمْ",
        "answer": "and your sisters",
        "pcklId": "76",
        "rootWordId": 23,
        "tlit": "wa-akhawātukum",
        "frequency": "96",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " حُرِّمَتْ عَلَيْكُمْ أُمَّهَاتُكُمْ وَبَنَاتُكُمْ وَأَخَوَاتُكُمْ",
        "rootWord": "أ خ و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُخْت",
        "waznEnglish": "sister",
        "waznTlit": "ukh't",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْأُخْتِ",
        "answer": "(of) sisters",
        "pcklId": "77",
        "rootWordId": 23,
        "tlit": "l-ukh'ti",
        "frequency": "96",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَبَنَاتُ الْأَخِ وَبَنَاتُ الْأُخْتِ وَأُمَّهَاتُكُمُ اللَّاتِي أَرْضَعْنَكُمْ",
        "rootWord": "أ خ و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُخْت",
        "waznEnglish": "sister",
        "waznTlit": "ukh't",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَأَخَوَاتُكُمْ",
        "answer": "and your sisters",
        "pcklId": "78",
        "rootWordId": 23,
        "tlit": "wa-akhawātukum",
        "frequency": "96",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " وَأُمَّهَاتُكُمُ اللَّاتِي أَرْضَعْنَكُمْ وَأَخَوَاتُكُمْ مِنَ الرَّضَاعَةِ",
        "rootWord": "أ خ و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُخْت",
        "waznEnglish": "sister",
        "waznTlit": "ukh't",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْأُخْتَيْنِ",
        "answer": "two sisters",
        "pcklId": "79",
        "rootWordId": 23,
        "tlit": "l-ukh'tayni",
        "frequency": "96",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "45",
        "arabicAyah": " وَأَنْ تَجْمَعُوا بَيْنَ الْأُخْتَيْنِ إِلَّا مَا قَدْ سَلَفَ",
        "rootWord": "أ خ و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُخْت",
        "waznEnglish": "sister",
        "waznTlit": "ukh't",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أُخْتٌ",
        "answer": "a sister",
        "pcklId": "80",
        "rootWordId": 23,
        "tlit": "ukh'tun",
        "frequency": "96",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "176",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " إِنِ امْرُؤٌ هَلَكَ لَيْسَ لَهُ وَلَدٌ وَلَهُ أُخْتٌ فَلَهَا نِصْفُ مَا تَرَكَ",
        "rootWord": "أ خ و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُخْت",
        "waznEnglish": "sister",
        "waznTlit": "ukh't",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "إِخْوَةٌ",
        "answer": "brothers and sisters",
        "pcklId": "89",
        "rootWordId": 23,
        "tlit": "ikh'watun",
        "frequency": "96",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "46",
        "arabicAyah": " فَإِنْ كَانَ لَهُ إِخْوَةٌ فَلِأُمِّهِ السُّدُسُ مِنْ بَعْدِ وَصِيَّةٍ",
        "rootWord": "أ خ و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِخْوَةٌ",
        "waznEnglish": "brothers, brothers and sisters",
        "waznTlit": "ikh'watun",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "إِخْوَةً",
        "answer": "brothers and sisters",
        "pcklId": "90",
        "rootWordId": 23,
        "tlit": "ikh'watan",
        "frequency": "96",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "176",
        "wordnum": "35",
        "arabicAyah": " وَإِنْ كَانُوا إِخْوَةً رِجَالًا وَنِسَاءً فَلِلذَّكَرِ مِثْلُ حَظِّ الْأُنْثَيَيْنِ",
        "rootWord": "أ خ و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِخْوَةٌ",
        "waznEnglish": "brothers, brothers and sisters",
        "waznTlit": "ikh'watun",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "تُؤَدُّوا",
        "answer": "render",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 25,
        "tlit": "tu-addū",
        "frequency": "6",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "58",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ يَأْمُرُكُمْ أَنْ تُؤَدُّوا الْأَمَانَاتِ إِلَىٰ أَهْلِهَا",
        "rootWord": "أ د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يُؤَدِّ",
        "waznEnglish": "to discharge, to deliver",
        "waznTlit": "yu-addi",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "إِذْ",
        "answer": "when",
        "pcklId": "46",
        "rootWordId": 26,
        "tlit": "idh",
        "frequency": "239",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "64",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَلَوْ أَنَّهُمْ إِذْ ظَلَمُوا أَنْفُسَهُمْ جَاءُوكَ فَاسْتَغْفَرُوا اللَّهَ",
        "rootWord": "إِذ",
        "rootWordType": "time adverb",
        "wazn": "إِذ",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idh",
        "waznType": "Time adverb"
    },
    {
        "question": "إِذْ",
        "answer": "[when]",
        "pcklId": "47",
        "rootWordId": 26,
        "tlit": "idh",
        "frequency": "239",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "72",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " قَالَ قَدْ أَنْعَمَ اللَّهُ عَلَيَّ إِذْ لَمْ أَكُنْ مَعَهُمْ شَهِيدًا",
        "rootWord": "إِذ",
        "rootWordType": "time adverb",
        "wazn": "إِذ",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idh",
        "waznType": "Time adverb"
    },
    {
        "question": "إِذْ",
        "answer": "when",
        "pcklId": "48",
        "rootWordId": 26,
        "tlit": "idh",
        "frequency": "239",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "108",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَلَا يَسْتَخْفُونَ مِنَ اللَّهِ وَهُوَ مَعَهُمْ إِذْ يُبَيِّتُونَ مَا لَا يَرْضَىٰ مِنَ الْقَوْلِ",
        "rootWord": "إِذ",
        "rootWordType": "time adverb",
        "wazn": "إِذ",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idh",
        "waznType": "Time adverb"
    },
    {
        "question": "إِذَا",
        "answer": "[when]",
        "pcklId": "39",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "idhā",
        "frequency": "409",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَابْتَلُوا الْيَتَامَىٰ حَتَّىٰ إِذَا بَلَغُوا النِّكَاحَ",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)"
    },
    {
        "question": "فَإِذَا",
        "answer": "Then when",
        "pcklId": "40",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "fa-idhā",
        "frequency": "409",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "29",
        "arabicAyah": " فَإِذَا دَفَعْتُمْ إِلَيْهِمْ أَمْوَالَهُمْ فَأَشْهِدُوا عَلَيْهِمْ وَكَفَىٰ بِاللَّهِ حَسِيبًا",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)"
    },
    {
        "question": "وَإِذَا",
        "answer": "And when",
        "pcklId": "41",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "wa-idhā",
        "frequency": "409",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَإِذَا حَضَرَ الْقِسْمَةَ أُولُو الْقُرْبَىٰ وَالْيَتَامَىٰ وَالْمَسَاكِينُ فَارْزُقُوهُمْ مِنْهُ",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)"
    },
    {
        "question": "إِذَا",
        "answer": "when",
        "pcklId": "42",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "idhā",
        "frequency": "409",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَلَيْسَتِ التَّوْبَةُ لِلَّذِينَ يَعْمَلُونَ السَّيِّئَاتِ حَتَّىٰ إِذَا حَضَرَ أَحَدَهُمُ الْمَوْتُ قَالَ إِنِّي تُبْتُ الْآنَ",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)"
    },
    {
        "question": "فَإِذَا",
        "answer": "Then when",
        "pcklId": "43",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "fa-idhā",
        "frequency": "409",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "35",
        "arabicAyah": " فَإِذَا أُحْصِنَّ فَإِنْ أَتَيْنَ بِفَاحِشَةٍ فَعَلَيْهِنَّ نِصْفُ مَا عَلَى الْمُحْصَنَاتِ مِنَ الْعَذَابِ",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)"
    },
    {
        "question": "إِذَا",
        "answer": "when",
        "pcklId": "44",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "idhā",
        "frequency": "409",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "41",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " فَكَيْفَ إِذَا جِئْنَا مِنْ كُلِّ أُمَّةٍ بِشَهِيدٍ",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)"
    },
    {
        "question": "وَإِذَا",
        "answer": "and when",
        "pcklId": "45",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "wa-idhā",
        "frequency": "409",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "58",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ يَأْمُرُكُمْ أَنْ تُؤَدُّوا الْأَمَانَاتِ إِلَىٰ أَهْلِهَا وَإِذَا حَكَمْتُمْ بَيْنَ النَّاسِ أَنْ تَحْكُمُوا بِالْعَدْلِ",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)"
    },
    {
        "question": "وَإِذَا",
        "answer": "And when",
        "pcklId": "46",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "wa-idhā",
        "frequency": "409",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "61",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَإِذَا قِيلَ لَهُمْ تَعَالَوْا إِلَىٰ مَا أَنْزَلَ اللَّهُ وَإِلَى الرَّسُولِ رَأَيْتَ الْمُنَافِقِينَ يَصُدُّونَ عَنْكَ صُدُودًا",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)"
    },
    {
        "question": "إِذَا",
        "answer": "when",
        "pcklId": "47",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "idhā",
        "frequency": "409",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "62",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " فَكَيْفَ إِذَا أَصَابَتْهُمْ مُصِيبَةٌ بِمَا قَدَّمَتْ أَيْدِيهِمْ",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)"
    },
    {
        "question": "فَإِذَا",
        "answer": "Then when",
        "pcklId": "48",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "fa-idhā",
        "frequency": "409",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "81",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَيَقُولُونَ طَاعَةٌ فَإِذَا بَرَزُوا مِنْ عِنْدِكَ بَيَّتَ طَائِفَةٌ مِنْهُمْ غَيْرَ الَّذِي تَقُولُ",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)"
    },
    {
        "question": "وَإِذَا",
        "answer": "And when",
        "pcklId": "49",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "wa-idhā",
        "frequency": "409",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "83",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَإِذَا جَاءَهُمْ أَمْرٌ مِنَ الْأَمْنِ أَوِ الْخَوْفِ أَذَاعُوا بِهِ",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)"
    },
    {
        "question": "وَإِذَا",
        "answer": "And when",
        "pcklId": "50",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "wa-idhā",
        "frequency": "409",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "86",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَإِذَا حُيِّيتُمْ بِتَحِيَّةٍ فَحَيُّوا بِأَحْسَنَ مِنْهَا أَوْ رُدُّوهَا",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)"
    },
    {
        "question": "إِذَا",
        "answer": "When",
        "pcklId": "51",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "idhā",
        "frequency": "409",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "94",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا إِذَا ضَرَبْتُمْ فِي سَبِيلِ اللَّهِ فَتَبَيَّنُوا",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)"
    },
    {
        "question": "وَإِذَا",
        "answer": "And when",
        "pcklId": "52",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "wa-idhā",
        "frequency": "409",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "101",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَإِذَا ضَرَبْتُمْ فِي الْأَرْضِ فَلَيْسَ عَلَيْكُمْ جُنَاحٌ أَنْ تَقْصُرُوا مِنَ الصَّلَاةِ",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)"
    },
    {
        "question": "وَإِذَا",
        "answer": "And when",
        "pcklId": "53",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "wa-idhā",
        "frequency": "409",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "102",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَإِذَا كُنْتَ فِيهِمْ فَأَقَمْتَ لَهُمُ الصَّلَاةَ فَلْتَقُمْ طَائِفَةٌ مِنْهُمْ مَعَكَ",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)"
    },
    {
        "question": "فَإِذَا",
        "answer": "Then when",
        "pcklId": "54",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "fa-idhā",
        "frequency": "409",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "102",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " فَإِذَا سَجَدُوا فَلْيَكُونُوا مِنْ وَرَائِكُمْ",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)"
    },
    {
        "question": "فَإِذَا",
        "answer": "Then when",
        "pcklId": "55",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "fa-idhā",
        "frequency": "409",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "103",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " فَإِذَا قَضَيْتُمُ الصَّلَاةَ فَاذْكُرُوا اللَّهَ قِيَامًا وَقُعُودًا وَعَلَىٰ جُنُوبِكُمْ",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)"
    },
    {
        "question": "فَإِذَا",
        "answer": "But when",
        "pcklId": "56",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "fa-idhā",
        "frequency": "409",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "103",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " فَإِذَا اطْمَأْنَنْتُمْ فَأَقِيمُوا الصَّلَاةَ",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)"
    },
    {
        "question": "إِذَا",
        "answer": "when",
        "pcklId": "57",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "idhā",
        "frequency": "409",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "140",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " نَزَّلَ عَلَيْكُمْ فِي الْكِتَابِ أَنْ إِذَا سَمِعْتُمْ آيَاتِ اللَّهِ يُكْفَرُ بِهَا وَيُسْتَهْزَأُ بِهَا فَلَا تَقْعُدُوا مَعَهُمْ",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)"
    },
    {
        "question": "وَإِذَا",
        "answer": "And when",
        "pcklId": "58",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "wa-idhā",
        "frequency": "409",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "142",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَإِذَا قَامُوا إِلَى الصَّلَاةِ",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)"
    },
    {
        "question": "فَإِذًا",
        "answer": "Then",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 28,
        "tlit": "fa-idhan",
        "frequency": "31",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "53",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " أَمْ لَهُمْ نَصِيبٌ مِنَ الْمُلْكِ فَإِذًا لَا يُؤْتُونَ النَّاسَ نَقِيرًا",
        "rootWord": "إِذًا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِذًا",
        "waznEnglish": "then",
        "waznTlit": "idhan",
        "waznType": "Particle (Answer particle)"
    },
    {
        "question": "وَإِذًا",
        "answer": "And then",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 28,
        "tlit": "wa-idhan",
        "frequency": "31",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "67",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَإِذًا لَآتَيْنَاهُمْ مِنْ لَدُنَّا أَجْرًا عَظِيمًا",
        "rootWord": "إِذًا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِذًا",
        "waznEnglish": "then",
        "waznTlit": "idhan",
        "waznType": "Particle (Answer particle)"
    },
    {
        "question": "إِذًا",
        "answer": "then",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 28,
        "tlit": "idhan",
        "frequency": "31",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "140",
        "wordnum": "24",
        "arabicAyah": " إِنَّكُمْ إِذًا مِثْلُهُمْ",
        "rootWord": "إِذًا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِذًا",
        "waznEnglish": "then",
        "waznTlit": "idhan",
        "waznType": "Particle (Answer particle)"
    },
    {
        "question": "بِإِذْنِ",
        "answer": "with (the) permission",
        "pcklId": "55",
        "rootWordId": 29,
        "tlit": "bi-idh'ni",
        "frequency": "102",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "24",
        "arabicAyah": " فَانْكِحُوهُنَّ بِإِذْنِ أَهْلِهِنَّ وَآتُوهُنَّ أُجُورَهُنَّ بِالْمَعْرُوفِ",
        "rootWord": "أ ذ ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِذْن",
        "waznEnglish": "permission",
        "waznTlit": "idh'n",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بِإِذْنِ",
        "answer": "by (the) permission",
        "pcklId": "56",
        "rootWordId": 29,
        "tlit": "bi-idh'ni",
        "frequency": "102",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "64",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَمَا أَرْسَلْنَا مِنْ رَسُولٍ إِلَّا لِيُطَاعَ بِإِذْنِ اللَّهِ",
        "rootWord": "أ ذ ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِذْن",
        "waznEnglish": "permission",
        "waznTlit": "idh'n",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "آذَانَ",
        "answer": "(the) ears",
        "pcklId": "83",
        "rootWordId": 29,
        "tlit": "ādhāna",
        "frequency": "102",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "119",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَلَآمُرَنَّهُمْ فَلَيُبَتِّكُنَّ آذَانَ الْأَنْعَامِ",
        "rootWord": "أ ذ ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُذُنٌ",
        "waznEnglish": "ear",
        "waznTlit": "udhunun",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "فَآذُوهُمَا",
        "answer": "then punish both of them",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 30,
        "tlit": "faādhūhumā",
        "frequency": "24",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَاللَّذَانِ يَأْتِيَانِهَا مِنْكُمْ فَآذُوهُمَا",
        "rootWord": "أ ذ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُوذِىَ",
        "waznEnglish": "to harm, to trouble",
        "waznTlit": "ūdhiya",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "أَذًى",
        "answer": "any trouble",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 30,
        "tlit": "adhan",
        "frequency": "24",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "102",
        "wordnum": "46",
        "arabicAyah": " وَلَا جُنَاحَ عَلَيْكُمْ إِنْ كَانَ بِكُمْ أَذًى مِنْ مَطَرٍ أَوْ كُنْتُمْ مَرْضَىٰ",
        "rootWord": "أ ذ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَذًى",
        "waznEnglish": "ailment, trouble, hurt",
        "waznTlit": "adhan",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْأَرْضُ",
        "answer": "the earth",
        "pcklId": "37",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "l-arḍu",
        "frequency": "461",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "42",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " يَوَدُّ الَّذِينَ كَفَرُوا وَعَصَوُا الرَّسُولَ لَوْ تُسَوَّىٰ بِهِمُ الْأَرْضُ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْأَرْضِ",
        "answer": "the earth",
        "pcklId": "38",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "l-arḍi",
        "frequency": "461",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "97",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " قَالُوا فِيمَ كُنْتُمْ قَالُوا كُنَّا مُسْتَضْعَفِينَ فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَرْضُ",
        "answer": "(the) earth",
        "pcklId": "39",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "arḍu",
        "frequency": "461",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "97",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " قَالُوا أَلَمْ تَكُنْ أَرْضُ اللَّهِ وَاسِعَةً فَتُهَاجِرُوا فِيهَا",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْأَرْضِ",
        "answer": "the earth",
        "pcklId": "40",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "l-arḍi",
        "frequency": "461",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "100",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يُهَاجِرْ فِي سَبِيلِ اللَّهِ يَجِدْ فِي الْأَرْضِ مُرَاغَمًا كَثِيرًا",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْأَرْضِ",
        "answer": "the earth",
        "pcklId": "41",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "l-arḍi",
        "frequency": "461",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "101",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَإِذَا ضَرَبْتُمْ فِي الْأَرْضِ فَلَيْسَ عَلَيْكُمْ جُنَاحٌ أَنْ تَقْصُرُوا",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْأَرْضِ",
        "answer": "the earth",
        "pcklId": "42",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "l-arḍi",
        "frequency": "461",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "126",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَلِلَّهِ مَا فِي السَّمَاوَاتِ وَمَا فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْأَرْضِ",
        "answer": "the earth",
        "pcklId": "43",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "l-arḍi",
        "frequency": "461",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "131",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَلِلَّهِ مَا فِي السَّمَاوَاتِ وَمَا فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْأَرْضِ",
        "answer": "the earth",
        "pcklId": "44",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "l-arḍi",
        "frequency": "461",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "131",
        "wordnum": "28",
        "arabicAyah": " وَإِنْ تَكْفُرُوا فَإِنَّ لِلَّهِ مَا فِي السَّمَاوَاتِ وَمَا فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْأَرْضِ",
        "answer": "the earth",
        "pcklId": "45",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "l-arḍi",
        "frequency": "461",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "132",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " مَا فِي السَّمَاوَاتِ وَمَا فِي الْأَرْضِ وَكَفَىٰ بِاللَّهِ وَكِيلًا",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَالْأَرْضِ",
        "answer": "and the earth",
        "pcklId": "46",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "wal-arḍi",
        "frequency": "461",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "170",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " وَإِنْ تَكْفُرُوا فَإِنَّ لِلَّهِ مَا فِي السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْأَرْضِ",
        "answer": "the earth",
        "pcklId": "47",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "l-arḍi",
        "frequency": "461",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "171",
        "wordnum": "50",
        "arabicAyah": " لَهُ مَا فِي السَّمَاوَاتِ وَمَا فِي الْأَرْضِ وَكَفَىٰ بِاللَّهِ وَكِيلًا",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَإِسْحَاقَ",
        "answer": "and Isaac",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 39,
        "tlit": "wa-is'ḥāqa",
        "frequency": "17",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "163",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " وَأَوْحَيْنَا إِلَىٰ إِبْرَاهِيمَ وَإِسْمَاعِيلَ وَإِسْحَاقَ وَيَعْقُوبَ",
        "rootWord": "إِسْحَاق",
        "rootWordType": "proper noun",
        "wazn": "إِسْحَاق",
        "waznEnglish": "Isaac",
        "waznTlit": "is'ḥāq",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "وَإِسْمَاعِيلَ",
        "answer": "and Ishmael",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 44,
        "tlit": "wa-is'māʿīla",
        "frequency": "12",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "163",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَأَوْحَيْنَا إِلَىٰ إِبْرَاهِيمَ وَإِسْمَاعِيلَ وَإِسْحَاقَ وَيَعْقُوبَ",
        "rootWord": "إِسْمَاعِيل",
        "rootWordType": "proper noun",
        "wazn": "إِسْمَاعِيل",
        "waznEnglish": "Ishmael",
        "waznTlit": "is'māʿīl",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "تَأْكُلُوا",
        "answer": "consume",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 54,
        "tlit": "takulū",
        "frequency": "109",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " تَأْكُلُوا أَمْوَالَهُمْ إِلَىٰ أَمْوَالِكُمْ",
        "rootWord": "أ ك ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَكَلَ",
        "waznEnglish": "to eat, to consume",
        "waznTlit": "akala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَكُلُوهُ",
        "answer": "then eat it",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 54,
        "tlit": "fakulūhu",
        "frequency": "109",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " فَإِنْ طِبْنَ لَكُمْ عَنْ شَيْءٍ مِنْهُ نَفْسًا فَكُلُوهُ هَنِيئًا مَرِيئًا",
        "rootWord": "أ ك ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَكَلَ",
        "waznEnglish": "to eat, to consume",
        "waznTlit": "akala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَأْكُلُوهَا",
        "answer": "eat it",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 54,
        "tlit": "takulūhā",
        "frequency": "109",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " وَلَا تَأْكُلُوهَا إِسْرَافًا وَبِدَارًا أَنْ يَكْبَرُوا",
        "rootWord": "أ ك ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَكَلَ",
        "waznEnglish": "to eat, to consume",
        "waznTlit": "akala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَلْيَأْكُلْ",
        "answer": "then let him eat (of it)",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 54,
        "tlit": "falyakul",
        "frequency": "109",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "27",
        "arabicAyah": " وَمَنْ كَانَ فَقِيرًا فَلْيَأْكُلْ بِالْمَعْرُوفِ",
        "rootWord": "أ ك ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَكَلَ",
        "waznEnglish": "to eat, to consume",
        "waznTlit": "akala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَأْكُلُونَ",
        "answer": "consume",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 54,
        "tlit": "yakulūna",
        "frequency": "109",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ يَأْكُلُونَ أَمْوَالَ الْيَتَامَىٰ ظُلْمًا",
        "rootWord": "أ ك ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَكَلَ",
        "waznEnglish": "to eat, to consume",
        "waznTlit": "akala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَأْكُلُونَ",
        "answer": "they consume",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 54,
        "tlit": "yakulūna",
        "frequency": "109",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " إِنَّمَا يَأْكُلُونَ فِي بُطُونِهِمْ نَارًا وَسَيَصْلَوْنَ سَعِيرًا",
        "rootWord": "أ ك ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَكَلَ",
        "waznEnglish": "to eat, to consume",
        "waznTlit": "akala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَأْكُلُوا",
        "answer": "eat",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 54,
        "tlit": "takulū",
        "frequency": "109",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا لَا تَأْكُلُوا أَمْوَالَكُمْ بَيْنَكُمْ بِالْبَاطِلِ",
        "rootWord": "أ ك ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَكَلَ",
        "waznEnglish": "to eat, to consume",
        "waznTlit": "akala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَأَكْلِهِمْ",
        "answer": "and (for) their consuming",
        "pcklId": "101",
        "rootWordId": 54,
        "tlit": "wa-aklihim",
        "frequency": "109",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "161",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَأَخْذِهِمُ الرِّبَا وَقَدْ نُهُوا عَنْهُ وَأَكْلِهِمْ أَمْوَالَ النَّاسِ",
        "rootWord": "أ ك ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَكْل",
        "waznEnglish": "eating, consuming",
        "waznTlit": "akl",
        "waznType": "Verbal noun"
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "39",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "62",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " ثُمَّ جَاءُوكَ يَحْلِفُونَ بِاللَّهِ إِنْ أَرَدْنَا إِلَّا إِحْسَانًا وَتَوْفِيقًا",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)"
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "40",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "66",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَلَوْ أَنَّا كَتَبْنَا عَلَيْهِمْ أَنِ اقْتُلُوا أَنْفُسَكُمْ أَوِ اخْرُجُوا مِنْ دِيَارِكُمْ مَا فَعَلُوهُ إِلَّا قَلِيلٌ مِنْهُمْ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)"
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "41",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "113",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " لَهَمَّتْ طَائِفَةٌ مِنْهُمْ أَنْ يُضِلُّوكَ وَمَا يُضِلُّونَ إِلَّا أَنْفُسَهُمْ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)"
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "but",
        "pcklId": "42",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "117",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " إِنْ يَدْعُونَ مِنْ دُونِهِ إِلَّا إِنَاثًا وَإِنْ يَدْعُونَ إِلَّا شَيْطَانًا مَرِيدًا",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)"
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "43",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "117",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَإِنْ يَدْعُونَ إِلَّا شَيْطَانًا مَرِيدًا",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)"
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "44",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "120",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " يَعِدُهُمْ وَيُمَنِّيهِمْ وَمَا يَعِدُهُمُ الشَّيْطَانُ إِلَّا غُرُورًا",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)"
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "45",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "155",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " بَلْ طَبَعَ اللَّهُ عَلَيْهَا بِكُفْرِهِمْ فَلَا يُؤْمِنُونَ إِلَّا قَلِيلًا",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)"
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "but",
        "pcklId": "46",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "159",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَإِنْ مِنْ أَهْلِ الْكِتَابِ إِلَّا لَيُؤْمِنَنَّ بِهِ قَبْلَ مَوْتِهِ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)"
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "47",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "171",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " لَا تَغْلُوا فِي دِينِكُمْ وَلَا تَقُولُوا عَلَى اللَّهِ إِلَّا الْحَقَّ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)"
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "589",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " وَلَا تَعْضُلُوهُنَّ لِتَذْهَبُوا بِبَعْضِ مَا آتَيْتُمُوهُنَّ إِلَّا أَنْ يَأْتِينَ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Exceptive particle)"
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "590",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَلَا تَنْكِحُوا مَا نَكَحَ آبَاؤُكُمْ مِنَ النِّسَاءِ إِلَّا مَا قَدْ سَلَفَ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Exceptive particle)"
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "591",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "46",
        "arabicAyah": " وَأَنْ تَجْمَعُوا بَيْنَ الْأُخْتَيْنِ إِلَّا مَا قَدْ سَلَفَ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Exceptive particle)"
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "592",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَالْمُحْصَنَاتُ مِنَ النِّسَاءِ إِلَّا مَا مَلَكَتْ أَيْمَانُكُمْ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Exceptive particle)"
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "But",
        "pcklId": "593",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " إِلَّا أَنْ تَكُونَ تِجَارَةً عَنْ تَرَاضٍ مِنْكُمْ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Exceptive particle)"
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "594",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "43",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " وَلَا جُنُبًا إِلَّا عَابِرِي سَبِيلٍ حَتَّىٰ تَغْتَسِلُوا",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Exceptive particle)"
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "595",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "46",
        "wordnum": "37",
        "arabicAyah": " وَلَٰكِنْ لَعَنَهُمُ اللَّهُ بِكُفْرِهِمْ فَلَا يُؤْمِنُونَ إِلَّا قَلِيلًا",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Exceptive particle)"
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "596",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "64",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَمَا أَرْسَلْنَا مِنْ رَسُولٍ إِلَّا لِيُطَاعَ بِإِذْنِ اللَّهِ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Exceptive particle)"
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "597",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "83",
        "wordnum": "29",
        "arabicAyah": " وَلَوْلَا فَضْلُ اللَّهِ عَلَيْكُمْ وَرَحْمَتُهُ لَاتَّبَعْتُمُ الشَّيْطَانَ إِلَّا قَلِيلًا",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Exceptive particle)"
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "598",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "84",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " فَقَاتِلْ فِي سَبِيلِ اللَّهِ لَا تُكَلَّفُ إِلَّا نَفْسَكَ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Exceptive particle)"
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "599",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "87",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " اللَّهُ لَا إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ لَيَجْمَعَنَّكُمْ إِلَىٰ يَوْمِ الْقِيَامَةِ لَا رَيْبَ فِيهِ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Exceptive particle)"
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "Except",
        "pcklId": "600",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "90",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " إِلَّا الَّذِينَ يَصِلُونَ إِلَىٰ قَوْمٍ بَيْنَكُمْ وَبَيْنَهُمْ مِيثَاقٌ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Exceptive particle)"
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "601",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "92",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَمَا كَانَ لِمُؤْمِنٍ أَنْ يَقْتُلَ مُؤْمِنًا إِلَّا خَطَأً",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Exceptive particle)"
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "unless",
        "pcklId": "602",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "92",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " وَدِيَةٌ مُسَلَّمَةٌ إِلَىٰ أَهْلِهِ إِلَّا أَنْ يَصَّدَّقُوا",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Exceptive particle)"
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "Except",
        "pcklId": "603",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "98",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " إِلَّا الْمُسْتَضْعَفِينَ مِنَ الرِّجَالِ وَالنِّسَاءِ وَالْوِلْدَانِ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Exceptive particle)"
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "604",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "114",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " لَا خَيْرَ فِي كَثِيرٍ مِنْ نَجْوَاهُمْ إِلَّا مَنْ أَمَرَ بِصَدَقَةٍ أَوْ مَعْرُوفٍ أَوْ إِصْلَاحٍ بَيْنَ النَّاسِ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Exceptive particle)"
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "605",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "142",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " يُرَاءُونَ النَّاسَ وَلَا يَذْكُرُونَ اللَّهَ إِلَّا قَلِيلًا",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Exceptive particle)"
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "Except",
        "pcklId": "606",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "146",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " إِلَّا الَّذِينَ تَابُوا وَأَصْلَحُوا وَاعْتَصَمُوا بِاللَّهِ وَأَخْلَصُوا دِينَهُمْ لِلَّهِ فَأُولَٰئِكَ مَعَ الْمُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Exceptive particle)"
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "607",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "148",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " لَا يُحِبُّ اللَّهُ الْجَهْرَ بِالسُّوءِ مِنَ الْقَوْلِ إِلَّا مَنْ ظُلِمَ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Exceptive particle)"
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "608",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "157",
        "wordnum": "29",
        "arabicAyah": " مَا لَهُمْ بِهِ مِنْ عِلْمٍ إِلَّا اتِّبَاعَ الظَّنِّ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Exceptive particle)"
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "Except",
        "pcklId": "609",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "169",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " إِلَّا طَرِيقَ جَهَنَّمَ خَالِدِينَ فِيهَا أَبَدًا",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Exceptive particle)"
    },
    {
        "question": "الَّذِي",
        "answer": "the One Who",
        "pcklId": "192",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhī",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "1",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا النَّاسُ اتَّقُوا رَبَّكُمُ الَّذِي خَلَقَكُمْ مِنْ نَفْسٍ وَاحِدَةٍ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِي",
        "answer": "(through) Whom",
        "pcklId": "193",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhī",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "1",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " وَاتَّقُوا اللَّهَ الَّذِي تَسَاءَلُونَ بِهِ وَالْأَرْحَامَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّتِي",
        "answer": "which",
        "pcklId": "194",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "allatī",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَلَا تُؤْتُوا السُّفَهَاءَ أَمْوَالَكُمُ الَّتِي جَعَلَ اللَّهُ لَكُمْ قِيَامًا",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "195",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَلْيَخْشَ الَّذِينَ لَوْ تَرَكُوا مِنْ خَلْفِهِمْ ذُرِّيَّةً ضِعَافًا خَافُوا عَلَيْهِمْ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "196",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ يَأْكُلُونَ أَمْوَالَ الْيَتَامَىٰ ظُلْمًا",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "وَاللَّاتِي",
        "answer": "And those who",
        "pcklId": "197",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "wa-allātī",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَاللَّاتِي يَأْتِينَ الْفَاحِشَةَ مِنْ نِسَائِكُمْ فَاسْتَشْهِدُوا عَلَيْهِنَّ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "وَاللَّذَانِ",
        "answer": "And the two who",
        "pcklId": "198",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "wa-alladhāni",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَاللَّذَانِ يَأْتِيَانِهَا مِنْكُمْ فَآذُوهُمَا",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "لِلَّذِينَ",
        "answer": "(is) for those who",
        "pcklId": "199",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "lilladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " إِنَّمَا التَّوْبَةُ عَلَى اللَّهِ لِلَّذِينَ يَعْمَلُونَ السُّوءَ بِجَهَالَةٍ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "لِلَّذِينَ",
        "answer": "for those who",
        "pcklId": "200",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "lilladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَلَيْسَتِ التَّوْبَةُ لِلَّذِينَ يَعْمَلُونَ السَّيِّئَاتِ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "201",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " وَلَا الَّذِينَ يَمُوتُونَ وَهُمْ كُفَّارٌ أُولَٰئِكَ أَعْتَدْنَا لَهُمْ عَذَابًا أَلِيمًا",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "who",
        "pcklId": "202",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا لَا يَحِلُّ لَكُمْ أَنْ تَرِثُوا النِّسَاءَ كَرْهًا",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "اللَّاتِي",
        "answer": "who",
        "pcklId": "203",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "allātī",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَأُمَّهَاتُكُمُ اللَّاتِي أَرْضَعْنَكُمْ وَأَخَوَاتُكُمْ مِنَ الرَّضَاعَةِ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "اللَّاتِي",
        "answer": "who",
        "pcklId": "204",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "allātī",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " وَأُمَّهَاتُ نِسَائِكُمْ وَرَبَائِبُكُمُ اللَّاتِي فِي حُجُورِكُمْ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "اللَّاتِي",
        "answer": "whom",
        "pcklId": "205",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "allātī",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "26",
        "arabicAyah": " مِنْ نِسَائِكُمُ اللَّاتِي دَخَلْتُمْ بِهِنَّ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "206",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "39",
        "arabicAyah": " وَحَلَائِلُ أَبْنَائِكُمُ الَّذِينَ مِنْ أَصْلَابِكُمْ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "(of) those",
        "pcklId": "207",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " يُرِيدُ اللَّهُ لِيُبَيِّنَ لَكُمْ وَيَهْدِيَكُمْ سُنَنَ الَّذِينَ مِنْ قَبْلِكُمْ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "208",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَيُرِيدُ الَّذِينَ يَتَّبِعُونَ الشَّهَوَاتِ أَنْ تَمِيلُوا مَيْلًا عَظِيمًا",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "who",
        "pcklId": "209",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا لَا تَأْكُلُوا أَمْوَالَكُمْ بَيْنَكُمْ بِالْبَاطِلِ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "Those who",
        "pcklId": "210",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "37",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " الَّذِينَ يَبْخَلُونَ وَيَأْمُرُونَ النَّاسَ بِالْبُخْلِ وَيَكْتُمُونَ مَا آتَاهُمُ اللَّهُ مِنْ فَضْلِهِ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "وَالَّذِينَ",
        "answer": "And those who",
        "pcklId": "211",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "wa-alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "38",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ يُنْفِقُونَ أَمْوَالَهُمْ رِئَاءَ النَّاسِ وَلَا يُؤْمِنُونَ بِاللَّهِ وَلَا بِالْيَوْمِ الْآخِرِ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "212",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "42",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " يَوْمَئِذٍ يَوَدُّ الَّذِينَ كَفَرُوا وَعَصَوُا الرَّسُولَ لَوْ تُسَوَّىٰ بِهِمُ الْأَرْضُ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "who",
        "pcklId": "213",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "43",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا لَا تَقْرَبُوا الصَّلَاةَ وَأَنْتُمْ سُكَارَىٰ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "214",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "44",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " أَلَمْ تَرَ إِلَى الَّذِينَ أُوتُوا نَصِيبًا مِنَ الْكِتَابِ يَشْتَرُونَ الضَّلَالَةَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "215",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "46",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " مِنَ الَّذِينَ هَادُوا يُحَرِّفُونَ الْكَلِمَ عَنْ مَوَاضِعِهِ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "who",
        "pcklId": "216",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "47",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ أُوتُوا الْكِتَابَ آمِنُوا بِمَا نَزَّلْنَا مُصَدِّقًا لِمَا مَعَكُمْ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "217",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "49",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " أَلَمْ تَرَ إِلَى الَّذِينَ يُزَكُّونَ أَنْفُسَهُمْ بَلِ اللَّهُ يُزَكِّي مَنْ يَشَاءُ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "218",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "51",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " أَلَمْ تَرَ إِلَى الَّذِينَ أُوتُوا نَصِيبًا مِنَ الْكِتَابِ يُؤْمِنُونَ بِالْجِبْتِ وَالطَّاغُوتِ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "لِلَّذِينَ",
        "answer": "for those who",
        "pcklId": "219",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "lilladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "51",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَيَقُولُونَ لِلَّذِينَ كَفَرُوا هَٰؤُلَاءِ أَهْدَىٰ مِنَ الَّذِينَ آمَنُوا سَبِيلًا",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "220",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "51",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " هَٰؤُلَاءِ أَهْدَىٰ مِنَ الَّذِينَ آمَنُوا سَبِيلًا",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "(are) the ones",
        "pcklId": "221",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "52",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " أُولَٰئِكَ الَّذِينَ لَعَنَهُمُ اللَّهُ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "222",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "56",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ كَفَرُوا بِآيَاتِنَا سَوْفَ نُصْلِيهِمْ نَارًا",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "وَالَّذِينَ",
        "answer": "And those who",
        "pcklId": "223",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "wa-alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "57",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ سَنُدْخِلُهُمْ جَنَّاتٍ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "who",
        "pcklId": "224",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "59",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا أَطِيعُوا اللَّهَ وَأَطِيعُوا الرَّسُولَ وَأُولِي الْأَمْرِ مِنْكُمْ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "225",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "60",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " أَلَمْ تَرَ إِلَى الَّذِينَ يَزْعُمُونَ أَنَّهُمْ آمَنُوا بِمَا أُنْزِلَ إِلَيْكَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "(are) the ones who ",
        "pcklId": "226",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "63",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " أُولَٰئِكَ الَّذِينَ يَعْلَمُ اللَّهُ مَا فِي قُلُوبِهِمْ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those whom",
        "pcklId": "227",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "69",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " فَأُولَٰئِكَ مَعَ الَّذِينَ أَنْعَمَ اللَّهُ عَلَيْهِمْ مِنَ النَّبِيِّينَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "who",
        "pcklId": "228",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "71",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا خُذُوا حِذْرَكُمْ فَانْفِرُوا ثُبَاتٍ أَوِ انْفِرُوا جَمِيعًا",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "229",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "74",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " فَلْيُقَاتِلْ فِي سَبِيلِ اللَّهِ الَّذِينَ يَشْرُونَ الْحَيَاةَ الدُّنْيَا",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "230",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "75",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " الَّذِينَ يَقُولُونَ رَبَّنَا أَخْرِجْنَا مِنْ هَٰذِهِ الْقَرْيَةِ الظَّالِمِ أَهْلُهَا",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "Those who",
        "pcklId": "231",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "76",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " الَّذِينَ آمَنُوا يُقَاتِلُونَ فِي سَبِيلِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "وَالَّذِينَ",
        "answer": "and those",
        "pcklId": "232",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "wa-alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "76",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ كَفَرُوا يُقَاتِلُونَ فِي سَبِيلِ الطَّاغُوتِ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "233",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "77",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " أَلَمْ تَرَ إِلَى الَّذِينَ قِيلَ لَهُمْ كُفُّوا أَيْدِيَكُمْ وَأَقِيمُوا الصَّلَاةَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِي",
        "answer": "that which",
        "pcklId": "234",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhī",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "81",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " فَإِذَا بَرَزُوا مِنْ عِنْدِكَ بَيَّتَ طَائِفَةٌ مِنْهُمْ غَيْرَ الَّذِي تَقُولُ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "235",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "83",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " وَلَوْ رَدُّوهُ إِلَى الرَّسُولِ وَإِلَىٰ أُولِي الْأَمْرِ مِنْهُمْ لَعَلِمَهُ الَّذِينَ يَسْتَنْبِطُونَهُ مِنْهُمْ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "(of) those who",
        "pcklId": "236",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "84",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " عَسَى اللَّهُ أَنْ يَكُفَّ بَأْسَ الَّذِينَ كَفَرُوا",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "237",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "90",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " إِلَّا الَّذِينَ يَصِلُونَ إِلَىٰ قَوْمٍ بَيْنَكُمْ وَبَيْنَهُمْ مِيثَاقٌ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "who",
        "pcklId": "238",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "94",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا إِذَا ضَرَبْتُمْ فِي سَبِيلِ اللَّهِ فَتَبَيَّنُوا",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those whom ",
        "pcklId": "239",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "97",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ تَوَفَّاهُمُ الْمَلَائِكَةُ ظَالِمِي أَنْفُسِهِمْ قَالُوا فِيمَ كُنْتُمْ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "240",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "101",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " فَلَيْسَ عَلَيْكُمْ جُنَاحٌ أَنْ تَقْصُرُوا مِنَ الصَّلَاةِ إِنْ خِفْتُمْ أَنْ يَفْتِنَكُمُ الَّذِينَ كَفَرُوا",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "241",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "102",
        "wordnum": "29",
        "arabicAyah": " وَدَّ الَّذِينَ كَفَرُوا لَوْ تَغْفُلُونَ عَنْ أَسْلِحَتِكُمْ وَأَمْتِعَتِكُمْ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "242",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "107",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَلَا تُجَادِلْ عَنِ الَّذِينَ يَخْتَانُونَ أَنْفُسَهُمْ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "وَالَّذِينَ",
        "answer": "And those who",
        "pcklId": "243",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "wa-alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "122",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ سَنُدْخِلُهُمْ جَنَّاتٍ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "اللَّاتِي",
        "answer": "(to) whom",
        "pcklId": "244",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "allātī",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "127",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " فِي يَتَامَى النِّسَاءِ اللَّاتِي لَا تُؤْتُونَهُنَّ مَا كُتِبَ لَهُنَّ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "245",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "131",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ وَصَّيْنَا الَّذِينَ أُوتُوا الْكِتَابَ مِنْ قَبْلِكُمْ وَإِيَّاكُمْ أَنِ اتَّقُوا اللَّهَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "who",
        "pcklId": "246",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "135",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا كُونُوا قَوَّامِينَ بِالْقِسْطِ شُهَدَاءَ لِلَّهِ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "who",
        "pcklId": "247",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "136",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا آمِنُوا بِاللَّهِ وَرَسُولِهِ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِي",
        "answer": "which",
        "pcklId": "248",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhī",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "136",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " آمِنُوا بِاللَّهِ وَرَسُولِهِ وَالْكِتَابِ الَّذِي نَزَّلَ عَلَىٰ رَسُولِهِ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِي",
        "answer": "which",
        "pcklId": "249",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhī",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "136",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَالْكِتَابِ الَّذِي أَنْزَلَ مِنْ قَبْلُ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "250",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "137",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ آمَنُوا ثُمَّ كَفَرُوا",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "Those who",
        "pcklId": "251",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "139",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " الَّذِينَ يَتَّخِذُونَ الْكَافِرِينَ أَوْلِيَاءَ مِنْ دُونِ الْمُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "Those who",
        "pcklId": "252",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "141",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " الَّذِينَ يَتَرَبَّصُونَ بِكُمْ فَإِنْ كَانَ لَكُمْ فَتْحٌ مِنَ اللَّهِ قَالُوا أَلَمْ نَكُنْ مَعَكُمْ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "who",
        "pcklId": "253",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "144",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا لَا تَتَّخِذُوا الْكَافِرِينَ أَوْلِيَاءَ مِنْ دُونِ الْمُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "254",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "146",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " إِلَّا الَّذِينَ تَابُوا وَأَصْلَحُوا وَاعْتَصَمُوا بِاللَّهِ وَأَخْلَصُوا دِينَهُمْ لِلَّهِ فَأُولَٰئِكَ مَعَ الْمُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "255",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "150",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ يَكْفُرُونَ بِاللَّهِ وَرُسُلِهِ وَيُرِيدُونَ أَنْ يُفَرِّقُوا بَيْنَ اللَّهِ وَرُسُلِهِ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "وَالَّذِينَ",
        "answer": "And those who",
        "pcklId": "256",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "wa-alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "152",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ آمَنُوا بِاللَّهِ وَرُسُلِهِ وَلَمْ يُفَرِّقُوا بَيْنَ أَحَدٍ مِنْهُمْ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "257",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "157",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " وَإِنَّ الَّذِينَ اخْتَلَفُوا فِيهِ لَفِي شَكٍّ مِنْهُ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "258",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "160",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " فَبِظُلْمٍ مِنَ الَّذِينَ هَادُوا حَرَّمْنَا عَلَيْهِمْ طَيِّبَاتٍ أُحِلَّتْ لَهُمْ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "259",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "167",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ كَفَرُوا وَصَدُّوا عَنْ سَبِيلِ اللَّهِ قَدْ ضَلُّوا ضَلَالًا بَعِيدًا",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "260",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "168",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ كَفَرُوا وَظَلَمُوا لَمْ يَكُنِ اللَّهُ لِيَغْفِرَ لَهُمْ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "وَالَّذِينَ",
        "answer": "And those whom",
        "pcklId": "1449",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "wa-alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ عَقَدَتْ أَيْمَانُكُمْ فَآتُوهُمْ نَصِيبَهُمْ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Conditional particle)"
    },
    {
        "question": "وَاللَّاتِي",
        "answer": "And those (from) whom",
        "pcklId": "1450",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "wa-allātī",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "34",
        "wordnum": "22",
        "arabicAyah": " وَاللَّاتِي تَخَافُونَ نُشُوزَهُنَّ فَعِظُوهُنَّ وَاهْجُرُوهُنَّ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Conditional particle)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "1451",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "173",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " فَأَمَّا الَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ فَيُوَفِّيهِمْ أُجُورَهُمْ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Conditional particle)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "1452",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "173",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَأَمَّا الَّذِينَ اسْتَنْكَفُوا وَاسْتَكْبَرُوا فَيُعَذِّبُهُمْ عَذَابًا أَلِيمًا",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Conditional particle)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "1453",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "175",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " فَأَمَّا الَّذِينَ آمَنُوا بِاللَّهِ وَاعْتَصَمُوا بِهِ فَسَيُدْخِلُهُمْ فِي رَحْمَةٍ مِنْهُ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Conditional particle)"
    },
    {
        "question": "تَأْلَمُونَ",
        "answer": "suffering",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 60,
        "tlit": "talamūna",
        "frequency": "75",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "104",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَلَا تَهِنُوا فِي ابْتِغَاءِ الْقَوْمِ إِنْ تَكُونُوا تَأْلَمُونَ",
        "rootWord": "أ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَأْلَمُ",
        "waznEnglish": "to suffer",
        "waznTlit": "yalamu",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَأْلَمُونَ",
        "answer": "are (also) suffering",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 60,
        "tlit": "yalamūna",
        "frequency": "75",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "104",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " إِنْ تَكُونُوا تَأْلَمُونَ فَإِنَّهُمْ يَأْلَمُونَ كَمَا تَأْلَمُونَ",
        "rootWord": "أ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَأْلَمُ",
        "waznEnglish": "to suffer",
        "waznTlit": "yalamu",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَأْلَمُونَ",
        "answer": "you are suffering",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 60,
        "tlit": "talamūna",
        "frequency": "75",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "104",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " فَإِنَّهُمْ يَأْلَمُونَ كَمَا تَأْلَمُونَ وَتَرْجُونَ مِنَ اللَّهِ مَا لَا يَرْجُونَ",
        "rootWord": "أ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَأْلَمُ",
        "waznEnglish": "to suffer",
        "waznTlit": "yalamu",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَلِيمًا",
        "answer": "painful",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 60,
        "tlit": "alīman",
        "frequency": "75",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "24",
        "arabicAyah": " أُولَٰئِكَ أَعْتَدْنَا لَهُمْ عَذَابًا أَلِيمًا",
        "rootWord": "أ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَلِيم",
        "waznEnglish": "painful",
        "waznTlit": "alīm",
        "waznType": "Adjective"
    },
    {
        "question": "أَلِيمًا",
        "answer": "painful ",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 60,
        "tlit": "alīman",
        "frequency": "75",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "138",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " بَشِّرِ الْمُنَافِقِينَ بِأَنَّ لَهُمْ عَذَابًا أَلِيمًا",
        "rootWord": "أ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَلِيم",
        "waznEnglish": "painful",
        "waznTlit": "alīm",
        "waznType": "Adjective"
    },
    {
        "question": "أَلِيمًا",
        "answer": "painful",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 60,
        "tlit": "alīman",
        "frequency": "75",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "161",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَأَعْتَدْنَا لِلْكَافِرِينَ مِنْهُمْ عَذَابًا أَلِيمًا",
        "rootWord": "أ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَلِيم",
        "waznEnglish": "painful",
        "waznTlit": "alīm",
        "waznType": "Adjective"
    },
    {
        "question": "أَلِيمًا",
        "answer": "painful",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 60,
        "tlit": "alīman",
        "frequency": "75",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "173",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " وَأَمَّا الَّذِينَ اسْتَنْكَفُوا وَاسْتَكْبَرُوا فَيُعَذِّبُهُمْ عَذَابًا أَلِيمًا",
        "rootWord": "أ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَلِيم",
        "waznEnglish": "painful",
        "waznTlit": "alīm",
        "waznType": "Adjective"
    },
    {
        "question": "إِلَٰهَ",
        "answer": "god",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "ilāha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "87",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " اللَّهُ لَا إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ لَيَجْمَعَنَّكُمْ إِلَىٰ يَوْمِ الْقِيَامَةِ لَا رَيْبَ فِيهِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِلَٰه",
        "waznEnglish": "god",
        "waznTlit": "ilāh",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "إِلَٰهٌ",
        "answer": "(is) God",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "ilāhun",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "171",
        "wordnum": "37",
        "arabicAyah": " إِنَّمَا اللَّهُ إِلَٰهٌ وَاحِدٌ سُبْحَانَهُ أَنْ يَكُونَ لَهُ وَلَدٌ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِلَٰه",
        "waznEnglish": "god",
        "waznTlit": "ilāh",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "640",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "1",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " وَاتَّقُوا اللَّهَ الَّذِي تَسَاءَلُونَ بِهِ وَالْأَرْحَامَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "641",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "1",
        "wordnum": "25",
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ كَانَ عَلَيْكُمْ رَقِيبًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "(by) Allah",
        "pcklId": "642",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَلَا تُؤْتُوا السُّفَهَاءَ أَمْوَالَكُمُ الَّتِي جَعَلَ اللَّهُ لَكُمْ قِيَامًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "بِاللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "643",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "bil-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "36",
        "arabicAyah": " فَإِذَا دَفَعْتُمْ إِلَيْهِمْ أَمْوَالَهُمْ فَأَشْهِدُوا عَلَيْهِمْ وَكَفَىٰ بِاللَّهِ حَسِيبًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "644",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " خَافُوا عَلَيْهِمْ فَلْيَتَّقُوا اللَّهَ وَلْيَقُولُوا قَوْلًا سَدِيدًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "645",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " يُوصِيكُمُ اللَّهُ فِي أَوْلَادِكُمْ لِلذَّكَرِ مِثْلُ حَظِّ الْأُنْثَيَيْنِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "646",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "66",
        "arabicAyah": " لَا تَدْرُونَ أَيُّهُمْ أَقْرَبُ لَكُمْ نَفْعًا فَرِيضَةً مِنَ اللَّهِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "647",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "68",
        "arabicAyah": " فَرِيضَةً مِنَ اللَّهِ إِنَّ اللَّهَ كَانَ عَلِيمًا حَكِيمًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "648",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "85",
        "arabicAyah": " مِنْ بَعْدِ وَصِيَّةٍ يُوصَىٰ بِهَا أَوْ دَيْنٍ غَيْرَ مُضَارٍّ وَصِيَّةً مِنَ اللَّهِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "وَاللَّهُ",
        "answer": "And Allah",
        "pcklId": "649",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "wal-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "86",
        "arabicAyah": " وَصِيَّةً مِنَ اللَّهِ وَاللَّهُ عَلِيمٌ حَلِيمٌ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "650",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " تِلْكَ حُدُودُ اللَّهِ وَمَنْ يُطِعِ اللَّهَ وَرَسُولَهُ يُدْخِلْهُ جَنَّاتٍ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "651",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يُطِعِ اللَّهَ وَرَسُولَهُ يُدْخِلْهُ جَنَّاتٍ تَجْرِي مِنْ تَحْتِهَا الْأَنْهَارُ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "652",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَعْصِ اللَّهَ وَرَسُولَهُ وَيَتَعَدَّ حُدُودَهُ يُدْخِلْهُ نَارًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "653",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " حَتَّىٰ يَتَوَفَّاهُنَّ الْمَوْتُ أَوْ يَجْعَلَ اللَّهُ لَهُنَّ سَبِيلًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "654",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " فَأَعْرِضُوا عَنْهُمَا إِنَّ اللَّهَ كَانَ تَوَّابًا رَحِيمًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "655",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " إِنَّمَا التَّوْبَةُ عَلَى اللَّهِ لِلَّذِينَ يَعْمَلُونَ السُّوءَ بِجَهَالَةٍ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "(from) Allah",
        "pcklId": "656",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " ثُمَّ يَتُوبُونَ مِنْ قَرِيبٍ فَأُولَٰئِكَ يَتُوبُ اللَّهُ عَلَيْهِمْ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "657",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " وَكَانَ اللَّهُ عَلِيمًا حَكِيمًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "658",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "31",
        "arabicAyah": " فَعَسَىٰ أَنْ تَكْرَهُوا شَيْئًا وَيَجْعَلَ اللَّهُ فِيهِ خَيْرًا كَثِيرًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "659",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "51",
        "arabicAyah": " إِلَّا مَا قَدْ سَلَفَ إِنَّ اللَّهَ كَانَ غَفُورًا رَحِيمًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "660",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " إِلَّا مَا مَلَكَتْ أَيْمَانُكُمْ كِتَابَ اللَّهِ عَلَيْكُمْ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "661",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "39",
        "arabicAyah": " فِيمَا تَرَاضَيْتُمْ بِهِ مِنْ بَعْدِ الْفَرِيضَةِ إِنَّ اللَّهَ كَانَ عَلِيمًا حَكِيمًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "وَاللَّهُ",
        "answer": "And Allah",
        "pcklId": "662",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "wal-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " وَاللَّهُ أَعْلَمُ بِإِيمَانِكُمْ بَعْضُكُمْ مِنْ بَعْضٍ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "وَاللَّهُ",
        "answer": "And Allah",
        "pcklId": "663",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "wal-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "56",
        "arabicAyah": " وَأَنْ تَصْبِرُوا خَيْرٌ لَكُمْ وَاللَّهُ غَفُورٌ رَحِيمٌ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "664",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " يُرِيدُ اللَّهُ لِيُبَيِّنَ لَكُمْ وَيَهْدِيَكُمْ سُنَنَ الَّذِينَ مِنْ قَبْلِكُمْ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "وَاللَّهُ",
        "answer": "And Allah",
        "pcklId": "665",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "wal-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَيَتُوبَ عَلَيْكُمْ وَاللَّهُ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "وَاللَّهُ",
        "answer": "And Allah",
        "pcklId": "666",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "wal-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَاللَّهُ يُرِيدُ أَنْ يَتُوبَ عَلَيْكُمْ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "667",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " يُرِيدُ اللَّهُ أَنْ يُخَفِّفَ عَنْكُمْ وَخُلِقَ الْإِنْسَانُ ضَعِيفًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "668",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " وَلَا تَقْتُلُوا أَنْفُسَكُمْ إِنَّ اللَّهَ كَانَ بِكُمْ رَحِيمًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "669",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "30",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَكَانَ ذَٰلِكَ عَلَى اللَّهِ يَسِيرًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "670",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "32",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَلَا تَتَمَنَّوْا مَا فَضَّلَ اللَّهُ بِهِ بَعْضَكُمْ عَلَىٰ بَعْضٍ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "671",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "32",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " وَاسْأَلُوا اللَّهَ مِنْ فَضْلِهِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "672",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "32",
        "wordnum": "23",
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ كَانَ بِكُلِّ شَيْءٍ عَلِيمًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "673",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " فَآتُوهُمْ نَصِيبَهُمْ إِنَّ اللَّهَ كَانَ عَلَىٰ كُلِّ شَيْءٍ شَهِيدًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "674",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "34",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " الرِّجَالُ قَوَّامُونَ عَلَى النِّسَاءِ بِمَا فَضَّلَ اللَّهُ بَعْضَهُمْ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "(by) Allah",
        "pcklId": "675",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "34",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " فَالصَّالِحَاتُ قَانِتَاتٌ حَافِظَاتٌ لِلْغَيْبِ بِمَا حَفِظَ اللَّهُ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "676",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "34",
        "wordnum": "37",
        "arabicAyah": " فَلَا تَبْغُوا عَلَيْهِنَّ سَبِيلًا إِنَّ اللَّهَ كَانَ عَلِيًّا كَبِيرًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "677",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " إِنْ يُرِيدَا إِصْلَاحًا يُوَفِّقِ اللَّهُ بَيْنَهُمَا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "678",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " إِنْ يُرِيدَا إِصْلَاحًا يُوَفِّقِ اللَّهُ بَيْنَهُمَا إِنَّ اللَّهَ كَانَ عَلِيمًا خَبِيرًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "679",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "36",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَاعْبُدُوا اللَّهَ وَلَا تُشْرِكُوا بِهِ شَيْئًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "680",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "36",
        "wordnum": "26",
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ لَا يُحِبُّ مَنْ كَانَ مُخْتَالًا فَخُورًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "681",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "37",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَيَأْمُرُونَ النَّاسَ بِالْبُخْلِ وَيَكْتُمُونَ مَا آتَاهُمُ اللَّهُ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "بِاللَّهِ",
        "answer": "in Allah",
        "pcklId": "682",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "bil-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "38",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ يُنْفِقُونَ أَمْوَالَهُمْ رِئَاءَ النَّاسِ وَلَا يُؤْمِنُونَ بِاللَّهِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "بِاللَّهِ",
        "answer": "in Allah",
        "pcklId": "683",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "bil-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "39",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَمَاذَا عَلَيْهِمْ لَوْ آمَنُوا بِاللَّهِ وَالْيَوْمِ الْآخِرِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "684",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "39",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَأَنْفَقُوا مِمَّا رَزَقَهُمُ اللَّهُ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "685",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "39",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَكَانَ اللَّهُ بِهِمْ عَلِيمًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "686",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "40",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ لَا يَظْلِمُ مِثْقَالَ ذَرَّةٍ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "(from) Allah",
        "pcklId": "687",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "42",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " لَوْ تُسَوَّىٰ بِهِمُ الْأَرْضُ وَلَا يَكْتُمُونَ اللَّهَ حَدِيثًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "688",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "43",
        "wordnum": "45",
        "arabicAyah": " فَامْسَحُوا بِوُجُوهِكُمْ وَأَيْدِيكُمْ إِنَّ اللَّهَ كَانَ عَفُوًّا غَفُورًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "وَاللَّهُ",
        "answer": "And Allah",
        "pcklId": "689",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "wal-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "45",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَاللَّهُ أَعْلَمُ بِأَعْدَائِكُمْ وَكَفَىٰ بِاللَّهِ وَلِيًّا وَكَفَىٰ بِاللَّهِ نَصِيرًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "بِاللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "690",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "bil-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "45",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَاللَّهُ أَعْلَمُ بِأَعْدَائِكُمْ وَكَفَىٰ بِاللَّهِ وَلِيًّا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "بِاللَّهِ",
        "answer": "(is) Allah",
        "pcklId": "691",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "bil-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "45",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَكَفَىٰ بِاللَّهِ نَصِيرًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "692",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "46",
        "wordnum": "33",
        "arabicAyah": " وَلَٰكِنْ لَعَنَهُمُ اللَّهُ بِكُفْرِهِمْ فَلَا يُؤْمِنُونَ إِلَّا قَلِيلًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "693",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "47",
        "wordnum": "27",
        "arabicAyah": " كَمَا لَعَنَّا أَصْحَابَ السَّبْتِ وَكَانَ أَمْرُ اللَّهِ مَفْعُولًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "694",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "48",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ لَا يَغْفِرُ أَنْ يُشْرَكَ بِهِ وَيَغْفِرُ مَا دُونَ ذَٰلِكَ لِمَنْ يَشَاءُ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "بِاللَّهِ",
        "answer": "with Allah",
        "pcklId": "695",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "bil-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "48",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يُشْرِكْ بِاللَّهِ فَقَدِ افْتَرَىٰ إِثْمًا عَظِيمًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "(it is) Allah",
        "pcklId": "696",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "49",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " بَلِ اللَّهُ يُزَكِّي مَنْ يَشَاءُ وَلَا يُظْلَمُونَ فَتِيلًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "697",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "50",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " انْظُرْ كَيْفَ يَفْتَرُونَ عَلَى اللَّهِ الْكَذِبَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "(by) Allah",
        "pcklId": "698",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "52",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " أُولَٰئِكَ الَّذِينَ لَعَنَهُمُ اللَّهُ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "(by) Allah",
        "pcklId": "699",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "52",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَلْعَنِ اللَّهُ فَلَنْ تَجِدَ لَهُ نَصِيرًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "700",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "54",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " أَمْ يَحْسُدُونَ النَّاسَ عَلَىٰ مَا آتَاهُمُ اللَّهُ مِنْ فَضْلِهِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "701",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "56",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " لِيَذُوقُوا الْعَذَابَ إِنَّ اللَّهَ كَانَ عَزِيزًا حَكِيمًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "702",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "58",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ يَأْمُرُكُمْ أَنْ تُؤَدُّوا الْأَمَانَاتِ إِلَىٰ أَهْلِهَا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "703",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "58",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ نِعِمَّا يَعِظُكُمْ بِهِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "704",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "58",
        "wordnum": "22",
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ كَانَ سَمِيعًا بَصِيرًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "705",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "59",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا أَطِيعُوا اللَّهَ وَأَطِيعُوا الرَّسُولَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "706",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "59",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " فَإِنْ تَنَازَعْتُمْ فِي شَيْءٍ فَرُدُّوهُ إِلَى اللَّهِ وَالرَّسُولِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "بِاللَّهِ",
        "answer": "in Allah",
        "pcklId": "707",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "bil-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "59",
        "wordnum": "22",
        "arabicAyah": " إِنْ كُنْتُمْ تُؤْمِنُونَ بِاللَّهِ وَالْيَوْمِ الْآخِرِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "708",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "61",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَإِذَا قِيلَ لَهُمْ تَعَالَوْا إِلَىٰ مَا أَنْزَلَ اللَّهُ وَإِلَى الرَّسُولِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "بِاللَّهِ",
        "answer": "by Allah",
        "pcklId": "709",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "bil-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "62",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " ثُمَّ جَاءُوكَ يَحْلِفُونَ بِاللَّهِ إِنْ أَرَدْنَا إِلَّا إِحْسَانًا وَتَوْفِيقًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "710",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "63",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " أُولَٰئِكَ الَّذِينَ يَعْلَمُ اللَّهُ مَا فِي قُلُوبِهِمْ فَأَعْرِضْ عَنْهُمْ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "711",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "64",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَمَا أَرْسَلْنَا مِنْ رَسُولٍ إِلَّا لِيُطَاعَ بِإِذْنِ اللَّهِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "712",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "64",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " وَلَوْ أَنَّهُمْ إِذْ ظَلَمُوا أَنْفُسَهُمْ جَاءُوكَ فَاسْتَغْفَرُوا اللَّهَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "713",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "64",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " وَاسْتَغْفَرَ لَهُمُ الرَّسُولُ لَوَجَدُوا اللَّهَ تَوَّابًا رَحِيمًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "714",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "69",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يُطِعِ اللَّهَ وَالرَّسُولَ فَأُولَٰئِكَ مَعَ الَّذِينَ أَنْعَمَ اللَّهُ عَلَيْهِمْ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "715",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "69",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " فَأُولَٰئِكَ مَعَ الَّذِينَ أَنْعَمَ اللَّهُ عَلَيْهِمْ مِنَ النَّبِيِّينَ وَالصِّدِّيقِينَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "716",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "70",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ الْفَضْلُ مِنَ اللَّهِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "بِاللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "717",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "bil-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "70",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَكَفَىٰ بِاللَّهِ عَلِيمًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "718",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "72",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " قَالَ قَدْ أَنْعَمَ اللَّهُ عَلَيَّ إِذْ لَمْ أَكُنْ مَعَهُمْ شَهِيدًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "719",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "73",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَلَئِنْ أَصَابَكُمْ فَضْلٌ مِنَ اللَّهِ لَيَقُولَنَّ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "720",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "74",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " فَلْيُقَاتِلْ فِي سَبِيلِ اللَّهِ الَّذِينَ يَشْرُونَ الْحَيَاةَ الدُّنْيَا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "721",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "74",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يُقَاتِلْ فِي سَبِيلِ اللَّهِ فَيُقْتَلْ أَوْ يَغْلِبْ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "722",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "75",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَمَا لَكُمْ لَا تُقَاتِلُونَ فِي سَبِيلِ اللَّهِ وَالْمُسْتَضْعَفِينَ مِنَ الرِّجَالِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "723",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "76",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " الَّذِينَ آمَنُوا يُقَاتِلُونَ فِي سَبِيلِ اللَّهِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "724",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "77",
        "wordnum": "23",
        "arabicAyah": " إِذَا فَرِيقٌ مِنْهُمْ يَخْشَوْنَ النَّاسَ كَخَشْيَةِ اللَّهِ أَوْ أَشَدَّ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "725",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "78",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " وَإِنْ تُصِبْهُمْ حَسَنَةٌ يَقُولُوا هَٰذِهِ مِنْ عِنْدِ اللَّهِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "726",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "78",
        "wordnum": "29",
        "arabicAyah": " قُلْ كُلٌّ مِنْ عِنْدِ اللَّهِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "727",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "79",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " مَا أَصَابَكَ مِنْ حَسَنَةٍ فَمِنَ اللَّهِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "بِاللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "728",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "bil-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "79",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " وَأَرْسَلْنَاكَ لِلنَّاسِ رَسُولًا وَكَفَىٰ بِاللَّهِ شَهِيدًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "729",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "80",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " مَنْ يُطِعِ الرَّسُولَ فَقَدْ أَطَاعَ اللَّهَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "وَاللَّهُ",
        "answer": "But Allah",
        "pcklId": "730",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "wal-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "81",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَاللَّهُ يَكْتُبُ مَا يُبَيِّتُونَ فَأَعْرِضْ عَنْهُمْ وَتَوَكَّلْ عَلَى اللَّهِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "731",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "81",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " فَأَعْرِضْ عَنْهُمْ وَتَوَكَّلْ عَلَى اللَّهِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "بِاللَّهِ",
        "answer": "is Allah",
        "pcklId": "732",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "bil-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "81",
        "wordnum": "23",
        "arabicAyah": " وَكَفَىٰ بِاللَّهِ وَكِيلًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "733",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "82",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَلَوْ كَانَ مِنْ عِنْدِ غَيْرِ اللَّهِ لَوَجَدُوا فِيهِ اخْتِلَافًا كَثِيرًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "734",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "83",
        "wordnum": "24",
        "arabicAyah": " وَلَوْلَا فَضْلُ اللَّهِ عَلَيْكُمْ وَرَحْمَتُهُ لَاتَّبَعْتُمُ الشَّيْطَانَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "735",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "84",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " فَقَاتِلْ فِي سَبِيلِ اللَّهِ لَا تُكَلَّفُ إِلَّا نَفْسَكَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "736",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "84",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " عَسَى اللَّهُ أَنْ يَكُفَّ بَأْسَ الَّذِينَ كَفَرُوا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "وَاللَّهُ",
        "answer": "And Allah",
        "pcklId": "737",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "wal-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "84",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " وَاللَّهُ أَشَدُّ بَأْسًا وَأَشَدُّ تَنْكِيلًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "738",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "85",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " وَكَانَ اللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَيْءٍ مُقِيتًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "739",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "86",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ كَانَ عَلَىٰ كُلِّ شَيْءٍ حَسِيبًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah ",
        "pcklId": "740",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "al-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "87",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " اللَّهُ لَا إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ لَيَجْمَعَنَّكُمْ إِلَىٰ يَوْمِ الْقِيَامَةِ لَا رَيْبَ فِيهِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "741",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "87",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " وَمَنْ أَصْدَقُ مِنَ اللَّهِ حَدِيثًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "وَاللَّهُ",
        "answer": "While Allah",
        "pcklId": "742",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "wal-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "88",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " فَمَا لَكُمْ فِي الْمُنَافِقِينَ فِئَتَيْنِ وَاللَّهُ أَرْكَسَهُمْ بِمَا كَسَبُوا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "(by) Allah",
        "pcklId": "743",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "88",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " أَتُرِيدُونَ أَنْ تَهْدُوا مَنْ أَضَلَّ اللَّهُ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "(by) Allah",
        "pcklId": "744",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "88",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يُضْلِلِ اللَّهُ فَلَنْ تَجِدَ لَهُ سَبِيلًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "745",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "89",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " فَلَا تَتَّخِذُوا مِنْهُمْ أَوْلِيَاءَ حَتَّىٰ يُهَاجِرُوا فِي سَبِيلِ اللَّهِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "746",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "90",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " وَلَوْ شَاءَ اللَّهُ لَسَلَّطَهُمْ عَلَيْكُمْ فَلَقَاتَلُوكُمْ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "747",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "90",
        "wordnum": "33",
        "arabicAyah": " فَمَا جَعَلَ اللَّهُ لَكُمْ عَلَيْهِمْ سَبِيلًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "748",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "92",
        "wordnum": "56",
        "arabicAyah": " فَمَنْ لَمْ يَجِدْ فَصِيَامُ شَهْرَيْنِ مُتَتَابِعَيْنِ تَوْبَةً مِنَ اللَّهِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "749",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "92",
        "wordnum": "58",
        "arabicAyah": " تَوْبَةً مِنَ اللَّهِ وَكَانَ اللَّهُ عَلِيمًا حَكِيمًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "750",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "93",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَغَضِبَ اللَّهُ عَلَيْهِ وَلَعَنَهُ وَأَعَدَّ لَهُ عَذَابًا عَظِيمًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "751",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "94",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا إِذَا ضَرَبْتُمْ فِي سَبِيلِ اللَّهِ فَتَبَيَّنُوا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "752",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "94",
        "wordnum": "23",
        "arabicAyah": " تَبْتَغُونَ عَرَضَ الْحَيَاةِ الدُّنْيَا فَعِنْدَ اللَّهِ مَغَانِمُ كَثِيرَةٌ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "753",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "94",
        "wordnum": "31",
        "arabicAyah": " كَذَٰلِكَ كُنْتُمْ مِنْ قَبْلُ فَمَنَّ اللَّهُ عَلَيْكُمْ فَتَبَيَّنُوا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "754",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "94",
        "wordnum": "35",
        "arabicAyah": " فَتَبَيَّنُوا إِنَّ اللَّهَ كَانَ بِمَا تَعْمَلُونَ خَبِيرًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "755",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "95",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَالْمُجَاهِدُونَ فِي سَبِيلِ اللَّهِ بِأَمْوَالِهِمْ وَأَنْفُسِهِمْ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "(has) Allah",
        "pcklId": "756",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "95",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " فَضَّلَ اللَّهُ الْمُجَاهِدِينَ بِأَمْوَالِهِمْ وَأَنْفُسِهِمْ عَلَى الْقَاعِدِينَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "(has) Allah",
        "pcklId": "757",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "95",
        "wordnum": "25",
        "arabicAyah": " وَكُلًّا وَعَدَ اللَّهُ الْحُسْنَىٰ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "(has) Allah",
        "pcklId": "758",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "95",
        "wordnum": "28",
        "arabicAyah": " وَفَضَّلَ اللَّهُ الْمُجَاهِدِينَ عَلَى الْقَاعِدِينَ أَجْرًا عَظِيمًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "759",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "96",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " دَرَجَاتٍ مِنْهُ وَمَغْفِرَةً وَرَحْمَةً وَكَانَ اللَّهُ غَفُورًا رَحِيمًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "760",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "97",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " قَالُوا أَلَمْ تَكُنْ أَرْضُ اللَّهِ وَاسِعَةً فَتُهَاجِرُوا فِيهَا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "761",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "99",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " فَأُولَٰئِكَ عَسَى اللَّهُ أَنْ يَعْفُوَ عَنْهُمْ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "762",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "99",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَكَانَ اللَّهُ عَفُوًّا غَفُورًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "763",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "100",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يُهَاجِرْ فِي سَبِيلِ اللَّهِ يَجِدْ فِي الْأَرْضِ مُرَاغَمًا كَثِيرًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "764",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "100",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَخْرُجْ مِنْ بَيْتِهِ مُهَاجِرًا إِلَى اللَّهِ وَرَسُولِهِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "765",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "100",
        "wordnum": "27",
        "arabicAyah": " ثُمَّ يُدْرِكْهُ الْمَوْتُ فَقَدْ وَقَعَ أَجْرُهُ عَلَى اللَّهِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "766",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "100",
        "wordnum": "29",
        "arabicAyah": " فَقَدْ وَقَعَ أَجْرُهُ عَلَى اللَّهِ وَكَانَ اللَّهُ غَفُورًا رَحِيمًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "767",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "102",
        "wordnum": "58",
        "arabicAyah": " وَخُذُوا حِذْرَكُمْ إِنَّ اللَّهَ أَعَدَّ لِلْكَافِرِينَ عَذَابًا مُهِينًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "768",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "103",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " فَاذْكُرُوا اللَّهَ قِيَامًا وَقُعُودًا وَعَلَىٰ جُنُوبِكُمْ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "769",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "104",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " فَإِنَّهُمْ يَأْلَمُونَ كَمَا تَأْلَمُونَ وَتَرْجُونَ مِنَ اللَّهِ مَا لَا يَرْجُونَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "770",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "104",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " وَتَرْجُونَ مِنَ اللَّهِ مَا لَا يَرْجُونَ وَكَانَ اللَّهُ عَلِيمًا حَكِيمًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "771",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "105",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " لِتَحْكُمَ بَيْنَ النَّاسِ بِمَا أَرَاكَ اللَّهُ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "772",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "106",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَاسْتَغْفِرِ اللَّهَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "773",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "106",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ كَانَ غَفُورًا رَحِيمًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "774",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "107",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ لَا يُحِبُّ مَنْ كَانَ خَوَّانًا أَثِيمًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "775",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "108",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " يَسْتَخْفُونَ مِنَ النَّاسِ وَلَا يَسْتَخْفُونَ مِنَ اللَّهِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "776",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "108",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " وَكَانَ اللَّهُ بِمَا يَعْمَلُونَ مُحِيطًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "(with) Allah",
        "pcklId": "777",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "109",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " فَمَنْ يُجَادِلُ اللَّهَ عَنْهُمْ يَوْمَ الْقِيَامَةِ أَمْ مَنْ يَكُونُ عَلَيْهِمْ وَكِيلًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "778",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "110",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَعْمَلْ سُوءًا أَوْ يَظْلِمْ نَفْسَهُ ثُمَّ يَسْتَغْفِرِ اللَّهَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "779",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "110",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " يَجِدِ اللَّهَ غَفُورًا رَحِيمًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "780",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "111",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَكْسِبْ إِثْمًا فَإِنَّمَا يَكْسِبُهُ عَلَىٰ نَفْسِهِ وَكَانَ اللَّهُ عَلِيمًا حَكِيمًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "781",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "113",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَلَوْلَا فَضْلُ اللَّهِ عَلَيْكَ وَرَحْمَتُهُ لَهَمَّتْ طَائِفَةٌ مِنْهُمْ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "782",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "113",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " وَأَنْزَلَ اللَّهُ عَلَيْكَ الْكِتَابَ وَالْحِكْمَةَ وَعَلَّمَكَ مَا لَمْ تَكُنْ تَعْلَمُ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "783",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "113",
        "wordnum": "31",
        "arabicAyah": " وَكَانَ فَضْلُ اللَّهِ عَلَيْكَ عَظِيمًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "784",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "114",
        "wordnum": "22",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَفْعَلْ ذَٰلِكَ ابْتِغَاءَ مَرْضَاتِ اللَّهِ فَسَوْفَ نُؤْتِيهِ أَجْرًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "785",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "116",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ لَا يَغْفِرُ أَنْ يُشْرَكَ بِهِ وَيَغْفِرُ مَا دُونَ ذَٰلِكَ لِمَنْ يَشَاءُ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "بِاللَّهِ",
        "answer": "with Allah",
        "pcklId": "786",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "bil-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "116",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يُشْرِكْ بِاللَّهِ فَقَدْ ضَلَّ ضَلَالًا بَعِيدًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "by Allah",
        "pcklId": "787",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "118",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " لَعَنَهُ اللَّهُ وَقَالَ لَأَتَّخِذَنَّ مِنْ عِبَادِكَ نَصِيبًا مَفْرُوضًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "788",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "119",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَلَآمُرَنَّهُمْ فَلَيُغَيِّرُنَّ خَلْقَ اللَّهِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "789",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "119",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَتَّخِذِ الشَّيْطَانَ وَلِيًّا مِنْ دُونِ اللَّهِ فَقَدْ خَسِرَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "790",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "122",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " وَعْدَ اللَّهِ حَقًّا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "791",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "122",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " وَمَنْ أَصْدَقُ مِنَ اللَّهِ قِيلًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "792",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "123",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " مَنْ يَعْمَلْ سُوءًا يُجْزَ بِهِ وَلَا يَجِدْ لَهُ مِنْ دُونِ اللَّهِ وَلِيًّا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "لِلَّهِ",
        "answer": "to Allah",
        "pcklId": "793",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "lillahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "125",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَمَنْ أَحْسَنُ دِينًا مِمَّنْ أَسْلَمَ وَجْهَهُ لِلَّهِ وَهُوَ مُحْسِنٌ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "(by) Allah",
        "pcklId": "794",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "125",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " وَاتَّبَعَ مِلَّةَ إِبْرَاهِيمَ حَنِيفًا وَاتَّخَذَ اللَّهُ إِبْرَاهِيمَ خَلِيلًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "وَلِلَّهِ",
        "answer": "And for Allah",
        "pcklId": "795",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "walillahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "126",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَلِلَّهِ مَا فِي السَّمَاوَاتِ وَمَا فِي الْأَرْضِ وَكَانَ اللَّهُ بِكُلِّ شَيْءٍ مُحِيطًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "796",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "126",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَكَانَ اللَّهُ بِكُلِّ شَيْءٍ مُحِيطًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "797",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "127",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَيَسْتَفْتُونَكَ فِي النِّسَاءِ قُلِ اللَّهُ يُفْتِيكُمْ فِيهِنَّ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "798",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "127",
        "wordnum": "37",
        "arabicAyah": " وَمَا تَفْعَلُوا مِنْ خَيْرٍ فَإِنَّ اللَّهَ كَانَ بِهِ عَلِيمًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "799",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "128",
        "wordnum": "25",
        "arabicAyah": " وَإِنْ تُحْسِنُوا وَتَتَّقُوا فَإِنَّ اللَّهَ كَانَ بِمَا تَعْمَلُونَ خَبِيرًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "800",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "129",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " وَإِنْ تُصْلِحُوا وَتَتَّقُوا فَإِنَّ اللَّهَ كَانَ غَفُورًا رَحِيمًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "(by) Allah",
        "pcklId": "801",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "130",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَإِنْ يَتَفَرَّقَا يُغْنِ اللَّهُ كُلًّا مِنْ سَعَتِهِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "802",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "130",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَكَانَ اللَّهُ وَاسِعًا حَكِيمًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "وَلِلَّهِ",
        "answer": "And for Allah",
        "pcklId": "803",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "walillahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "131",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَلِلَّهِ مَا فِي السَّمَاوَاتِ وَمَا فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "804",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "131",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " الَّذِينَ أُوتُوا الْكِتَابَ مِنْ قَبْلِكُمْ وَإِيَّاكُمْ أَنِ اتَّقُوا اللَّهَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "لِلَّهِ",
        "answer": "for Allah",
        "pcklId": "805",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "lillahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "131",
        "wordnum": "22",
        "arabicAyah": " وَإِنْ تَكْفُرُوا فَإِنَّ لِلَّهِ مَا فِي السَّمَاوَاتِ وَمَا فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "806",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "131",
        "wordnum": "30",
        "arabicAyah": " وَكَانَ اللَّهُ غَنِيًّا حَمِيدًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "وَلِلَّهِ",
        "answer": "And for Allah",
        "pcklId": "807",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "walillahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "132",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَلِلَّهِ مَا فِي السَّمَاوَاتِ وَمَا فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "بِاللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "808",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "bil-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "132",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَكَفَىٰ بِاللَّهِ وَكِيلًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "809",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "133",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " إِنْ يَشَأْ يُذْهِبْكُمْ أَيُّهَا النَّاسُ وَيَأْتِ بِآخَرِينَ وَكَانَ اللَّهُ عَلَىٰ ذَٰلِكَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "810",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "134",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " مَنْ كَانَ يُرِيدُ ثَوَابَ الدُّنْيَا فَعِنْدَ اللَّهِ ثَوَابُ الدُّنْيَا وَالْآخِرَةِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "811",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "134",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " فَعِنْدَ اللَّهِ ثَوَابُ الدُّنْيَا وَالْآخِرَةِ وَكَانَ اللَّهُ سَمِيعًا بَصِيرًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "لِلَّهِ",
        "answer": "to Allah",
        "pcklId": "812",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "lillahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "135",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا كُونُوا قَوَّامِينَ بِالْقِسْطِ شُهَدَاءَ لِلَّهِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "فَاللَّهُ",
        "answer": "for Allah",
        "pcklId": "813",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "fal-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "135",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " إِنْ يَكُنْ غَنِيًّا أَوْ فَقِيرًا فَاللَّهُ أَوْلَىٰ بِهِمَا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "814",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "135",
        "wordnum": "33",
        "arabicAyah": " وَإِنْ تَلْوُوا أَوْ تُعْرِضُوا فَإِنَّ اللَّهَ كَانَ بِمَا تَعْمَلُونَ خَبِيرًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "بِاللَّهِ",
        "answer": "in Allah",
        "pcklId": "815",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "bil-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "136",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا آمِنُوا بِاللَّهِ وَرَسُولِهِ وَالْكِتَابِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "بِاللَّهِ",
        "answer": "in Allah",
        "pcklId": "816",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "bil-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "136",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَكْفُرْ بِاللَّهِ وَمَلَائِكَتِهِ وَكُتُبِهِ وَرُسُلِهِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "817",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "137",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " لَمْ يَكُنِ اللَّهُ لِيَغْفِرَ لَهُمْ وَلَا لِيَهْدِيَهُمْ سَبِيلًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "لِلَّهِ",
        "answer": "(is) for Allah",
        "pcklId": "818",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "lillahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "139",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " أَيَبْتَغُونَ عِنْدَهُمُ الْعِزَّةَ فَإِنَّ الْعِزَّةَ لِلَّهِ جَمِيعًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "819",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "140",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " إِذَا سَمِعْتُمْ آيَاتِ اللَّهِ يُكْفَرُ بِهَا وَيُسْتَهْزَأُ بِهَا فَلَا تَقْعُدُوا مَعَهُمْ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "820",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "140",
        "wordnum": "27",
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ جَامِعُ الْمُنَافِقِينَ وَالْكَافِرِينَ فِي جَهَنَّمَ جَمِيعًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "821",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "141",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " فَإِنْ كَانَ لَكُمْ فَتْحٌ مِنَ اللَّهِ قَالُوا أَلَمْ نَكُنْ مَعَكُمْ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "فَاللَّهُ",
        "answer": "And Allah",
        "pcklId": "822",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "fal-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "141",
        "wordnum": "25",
        "arabicAyah": " فَاللَّهُ يَحْكُمُ بَيْنَكُمْ يَوْمَ الْقِيَامَةِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "823",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "141",
        "wordnum": "32",
        "arabicAyah": " وَلَنْ يَجْعَلَ اللَّهُ لِلْكَافِرِينَ عَلَى الْمُؤْمِنِينَ سَبِيلًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "824",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "142",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " إِنَّ الْمُنَافِقِينَ يُخَادِعُونَ اللَّهَ وَهُوَ خَادِعُهُمْ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "825",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "142",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " يُرَاءُونَ النَّاسَ وَلَا يَذْكُرُونَ اللَّهَ إِلَّا قَلِيلًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "(by) Allah ",
        "pcklId": "826",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "143",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يُضْلِلِ اللَّهُ فَلَنْ تَجِدَ لَهُ سَبِيلًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "لِلَّهِ",
        "answer": "for Allah",
        "pcklId": "827",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "lillahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "144",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " أَتُرِيدُونَ أَنْ تَجْعَلُوا لِلَّهِ عَلَيْكُمْ سُلْطَانًا مُبِينًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "بِاللَّهِ",
        "answer": "to Allah",
        "pcklId": "828",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "bil-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "146",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " إِلَّا الَّذِينَ تَابُوا وَأَصْلَحُوا وَاعْتَصَمُوا بِاللَّهِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "لِلَّهِ",
        "answer": "for Allah",
        "pcklId": "829",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "lillahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "146",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَأَخْلَصُوا دِينَهُمْ لِلَّهِ فَأُولَٰئِكَ مَعَ الْمُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "(by) Allah",
        "pcklId": "830",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "146",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " وَسَوْفَ يُؤْتِ اللَّهُ الْمُؤْمِنِينَ أَجْرًا عَظِيمًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "831",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "147",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " مَا يَفْعَلُ اللَّهُ بِعَذَابِكُمْ إِنْ شَكَرْتُمْ وَآمَنْتُمْ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "832",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "147",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَكَانَ اللَّهُ شَاكِرًا عَلِيمًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "833",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "148",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " لَا يُحِبُّ اللَّهُ الْجَهْرَ بِالسُّوءِ مِنَ الْقَوْلِ إِلَّا مَنْ ظُلِمَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "834",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "148",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَكَانَ اللَّهُ سَمِيعًا عَلِيمًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "835",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "149",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " أَوْ تَعْفُوا عَنْ سُوءٍ فَإِنَّ اللَّهَ كَانَ عَفُوًّا قَدِيرًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "بِاللَّهِ",
        "answer": "in Allah",
        "pcklId": "836",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "bil-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "150",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ يَكْفُرُونَ بِاللَّهِ وَرُسُلِهِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "837",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "150",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَيُرِيدُونَ أَنْ يُفَرِّقُوا بَيْنَ اللَّهِ وَرُسُلِهِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "بِاللَّهِ",
        "answer": "in Allah",
        "pcklId": "838",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "bil-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "152",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ آمَنُوا بِاللَّهِ وَرُسُلِهِ وَلَمْ يُفَرِّقُوا بَيْنَ أَحَدٍ مِنْهُمْ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "839",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "152",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " أُولَٰئِكَ سَوْفَ يُؤْتِيهِمْ أُجُورَهُمْ وَكَانَ اللَّهُ غَفُورًا رَحِيمًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "840",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "153",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " فَقَالُوا أَرِنَا اللَّهَ جَهْرَةً فَأَخَذَتْهُمُ الصَّاعِقَةُ بِظُلْمِهِمْ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "841",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "155",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " فَبِمَا نَقْضِهِمْ مِيثَاقَهُمْ وَكُفْرِهِمْ بِآيَاتِ اللَّهِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "842",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "155",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " بَلْ طَبَعَ اللَّهُ عَلَيْهَا بِكُفْرِهِمْ فَلَا يُؤْمِنُونَ إِلَّا قَلِيلًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "843",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "157",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَقَوْلِهِمْ إِنَّا قَتَلْنَا الْمَسِيحَ عِيسَى ابْنَ مَرْيَمَ رَسُولَ اللَّهِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "(by) Allah",
        "pcklId": "844",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "158",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " بَلْ رَفَعَهُ اللَّهُ إِلَيْهِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "845",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "158",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَكَانَ اللَّهُ عَزِيزًا حَكِيمًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(of) Allah ",
        "pcklId": "846",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "160",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " أُحِلَّتْ لَهُمْ وَبِصَدِّهِمْ عَنْ سَبِيلِ اللَّهِ كَثِيرًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "بِاللَّهِ",
        "answer": "in Allah",
        "pcklId": "847",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "bil-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "162",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " وَالْمُؤْمِنُونَ بِاللَّهِ وَالْيَوْمِ الْآخِرِ أُولَٰئِكَ سَنُؤْتِيهِمْ أَجْرًا عَظِيمًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "848",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "164",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَرُسُلًا لَمْ نَقْصُصْهُمْ عَلَيْكَ وَكَلَّمَ اللَّهُ مُوسَىٰ تَكْلِيمًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "849",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "165",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " لِئَلَّا يَكُونَ لِلنَّاسِ عَلَى اللَّهِ حُجَّةٌ بَعْدَ الرُّسُلِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "850",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "165",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " لِئَلَّا يَكُونَ لِلنَّاسِ عَلَى اللَّهِ حُجَّةٌ بَعْدَ الرُّسُلِ وَكَانَ اللَّهُ عَزِيزًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "851",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "166",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " لَٰكِنِ اللَّهُ يَشْهَدُ بِمَا أَنْزَلَ إِلَيْكَ أَنْزَلَهُ بِعِلْمِهِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "بِاللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "852",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "bil-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "166",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " أَنْزَلَهُ بِعِلْمِهِ وَالْمَلَائِكَةُ يَشْهَدُونَ وَكَفَىٰ بِاللَّهِ شَهِيدًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "853",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "167",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ كَفَرُوا وَصَدُّوا عَنْ سَبِيلِ اللَّهِ قَدْ ضَلُّوا ضَلَالًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "854",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "168",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ كَفَرُوا وَظَلَمُوا لَمْ يَكُنِ اللَّهُ لِيَغْفِرَ لَهُمْ وَلَا لِيَهْدِيَهُمْ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "855",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "169",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " إِلَّا طَرِيقَ جَهَنَّمَ خَالِدِينَ فِيهَا أَبَدًا وَكَانَ ذَٰلِكَ عَلَى اللَّهِ يَسِيرًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "لِلَّهِ",
        "answer": "to Allah (belongs)",
        "pcklId": "856",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "lillahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "170",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " وَإِنْ تَكْفُرُوا فَإِنَّ لِلَّهِ مَا فِي السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "857",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "170",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " فَإِنَّ لِلَّهِ مَا فِي السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ وَكَانَ اللَّهُ عَلِيمًا حَكِيمًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "858",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "171",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " لَا تَغْلُوا فِي دِينِكُمْ وَلَا تَقُولُوا عَلَى اللَّهِ إِلَّا الْحَقَّ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "859",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "171",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " إِنَّمَا الْمَسِيحُ عِيسَى ابْنُ مَرْيَمَ رَسُولُ اللَّهِ وَكَلِمَتُهُ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "بِاللَّهِ",
        "answer": "in Allah",
        "pcklId": "860",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "bil-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "171",
        "wordnum": "27",
        "arabicAyah": " أَلْقَاهَا إِلَىٰ مَرْيَمَ وَرُوحٌ مِنْهُ فَآمِنُوا بِاللَّهِ وَرُسُلِهِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "861",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "171",
        "wordnum": "36",
        "arabicAyah": " إِنَّمَا اللَّهُ إِلَٰهٌ وَاحِدٌ سُبْحَانَهُ أَنْ يَكُونَ لَهُ وَلَدٌ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "بِاللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "862",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "bil-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "171",
        "wordnum": "52",
        "arabicAyah": " لَهُ مَا فِي السَّمَاوَاتِ وَمَا فِي الْأَرْضِ وَكَفَىٰ بِاللَّهِ وَكِيلًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "لِلَّهِ",
        "answer": "of Allah",
        "pcklId": "863",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "lillahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "172",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " لَنْ يَسْتَنْكِفَ الْمَسِيحُ أَنْ يَكُونَ عَبْدًا لِلَّهِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "864",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "173",
        "wordnum": "23",
        "arabicAyah": " وَلَا يَجِدُونَ لَهُمْ مِنْ دُونِ اللَّهِ وَلِيًّا وَلَا نَصِيرًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "بِاللَّهِ",
        "answer": "in Allah",
        "pcklId": "865",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "bil-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "175",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " فَأَمَّا الَّذِينَ آمَنُوا بِاللَّهِ وَاعْتَصَمُوا بِهِ فَسَيُدْخِلُهُمْ فِي رَحْمَةٍ مِنْهُ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "866",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "176",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " يَسْتَفْتُونَكَ قُلِ اللَّهُ يُفْتِيكُمْ فِي الْكَلَالَةِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "867",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "176",
        "wordnum": "43",
        "arabicAyah": " يُبَيِّنُ اللَّهُ لَكُمْ أَنْ تَضِلُّوا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "وَاللَّهُ",
        "answer": "And Allah",
        "pcklId": "868",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "wal-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "176",
        "wordnum": "47",
        "arabicAyah": " وَاللَّهُ بِكُلِّ شَيْءٍ عَلِيمٌ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "إِلَىٰ",
        "answer": "with",
        "pcklId": "71",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَلَا تَأْكُلُوا أَمْوَالَهُمْ إِلَىٰ أَمْوَالِكُمْ إِنَّهُ كَانَ حُوبًا كَبِيرًا",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "إِلَيْهِمْ",
        "answer": "to them",
        "pcklId": "72",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilayhim",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " فَإِنْ آنَسْتُمْ مِنْهُمْ رُشْدًا فَادْفَعُوا إِلَيْهِمْ أَمْوَالَهُمْ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "إِلَيْهِمْ",
        "answer": "to them",
        "pcklId": "73",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilayhim",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "31",
        "arabicAyah": " فَإِذَا دَفَعْتُمْ إِلَيْهِمْ أَمْوَالَهُمْ فَأَشْهِدُوا عَلَيْهِمْ وَكَفَىٰ بِاللَّهِ حَسِيبًا",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "إِلَىٰ",
        "answer": "to",
        "pcklId": "74",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَكَيْفَ تَأْخُذُونَهُ وَقَدْ أَفْضَىٰ بَعْضُكُمْ إِلَىٰ بَعْضٍ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "إِلَى",
        "answer": "[towards]",
        "pcklId": "75",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "44",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " أَلَمْ تَرَ إِلَى الَّذِينَ أُوتُوا نَصِيبًا مِنَ الْكِتَابِ يَشْتَرُونَ الضَّلَالَةَ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "إِلَى",
        "answer": "[towards]",
        "pcklId": "76",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "49",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " أَلَمْ تَرَ إِلَى الَّذِينَ يُزَكُّونَ أَنْفُسَهُمْ بَلِ اللَّهُ يُزَكِّي مَنْ يَشَاءُ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "إِلَى",
        "answer": "[towards]",
        "pcklId": "77",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "51",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " أَلَمْ تَرَ إِلَى الَّذِينَ أُوتُوا نَصِيبًا مِنَ الْكِتَابِ يُؤْمِنُونَ بِالْجِبْتِ وَالطَّاغُوتِ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "إِلَىٰ",
        "answer": "to",
        "pcklId": "78",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "58",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ يَأْمُرُكُمْ أَنْ تُؤَدُّوا الْأَمَانَاتِ إِلَىٰ أَهْلِهَا",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "إِلَى",
        "answer": "to",
        "pcklId": "79",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "59",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " فَإِنْ تَنَازَعْتُمْ فِي شَيْءٍ فَرُدُّوهُ إِلَى اللَّهِ وَالرَّسُولِ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "إِلَى",
        "answer": "[towards]",
        "pcklId": "80",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "60",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " أَلَمْ تَرَ إِلَى الَّذِينَ يَزْعُمُونَ أَنَّهُمْ آمَنُوا بِمَا أُنْزِلَ إِلَيْكَ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "إِلَيْكَ",
        "answer": "to you",
        "pcklId": "81",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilayka",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "60",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " أَلَمْ تَرَ إِلَى الَّذِينَ يَزْعُمُونَ أَنَّهُمْ آمَنُوا بِمَا أُنْزِلَ إِلَيْكَ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "إِلَى",
        "answer": "to",
        "pcklId": "82",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "60",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " يُرِيدُونَ أَنْ يَتَحَاكَمُوا إِلَى الطَّاغُوتِ وَقَدْ أُمِرُوا أَنْ يَكْفُرُوا بِهِ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "إِلَىٰ",
        "answer": "to",
        "pcklId": "83",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "61",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَإِذَا قِيلَ لَهُمْ تَعَالَوْا إِلَىٰ مَا أَنْزَلَ اللَّهُ وَإِلَى الرَّسُولِ رَأَيْتَ الْمُنَافِقِينَ يَصُدُّونَ عَنْكَ صُدُودًا",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "وَإِلَى",
        "answer": "and to",
        "pcklId": "84",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "wa-ilā",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "61",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَإِذَا قِيلَ لَهُمْ تَعَالَوْا إِلَىٰ مَا أَنْزَلَ اللَّهُ وَإِلَى الرَّسُولِ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "إِلَى",
        "answer": "[towards]",
        "pcklId": "85",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "77",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " أَلَمْ تَرَ إِلَى الَّذِينَ قِيلَ لَهُمْ كُفُّوا أَيْدِيَكُمْ وَأَقِيمُوا الصَّلَاةَ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "إِلَىٰ",
        "answer": "to",
        "pcklId": "86",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "77",
        "wordnum": "35",
        "arabicAyah": " رَبَّنَا لِمَ كَتَبْتَ عَلَيْنَا الْقِتَالَ لَوْلَا أَخَّرْتَنَا إِلَىٰ أَجَلٍ قَرِيبٍ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "إِلَى",
        "answer": "to",
        "pcklId": "87",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "83",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَلَوْ رَدُّوهُ إِلَى الرَّسُولِ وَإِلَىٰ أُولِي الْأَمْرِ مِنْهُمْ لَعَلِمَهُ الَّذِينَ يَسْتَنْبِطُونَهُ مِنْهُمْ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "وَإِلَىٰ",
        "answer": "and to",
        "pcklId": "88",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "wa-ilā",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "83",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَلَوْ رَدُّوهُ إِلَى الرَّسُولِ وَإِلَىٰ أُولِي الْأَمْرِ مِنْهُمْ لَعَلِمَهُ الَّذِينَ يَسْتَنْبِطُونَهُ مِنْهُمْ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "إِلَىٰ",
        "answer": "to",
        "pcklId": "89",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "87",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " اللَّهُ لَا إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ لَيَجْمَعَنَّكُمْ إِلَىٰ يَوْمِ الْقِيَامَةِ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "إِلَىٰ",
        "answer": "[to]",
        "pcklId": "90",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "90",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " إِلَّا الَّذِينَ يَصِلُونَ إِلَىٰ قَوْمٍ بَيْنَكُمْ وَبَيْنَهُمْ مِيثَاقٌ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "إِلَيْكُمُ",
        "answer": "to you",
        "pcklId": "91",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilaykumu",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "90",
        "wordnum": "29",
        "arabicAyah": " فَإِنِ اعْتَزَلُوكُمْ فَلَمْ يُقَاتِلُوكُمْ وَأَلْقَوْا إِلَيْكُمُ السَّلَمَ فَمَا جَعَلَ اللَّهُ لَكُمْ عَلَيْهِمْ سَبِيلًا",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "إِلَى",
        "answer": "to",
        "pcklId": "92",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "91",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " كُلَّ مَا رُدُّوا إِلَى الْفِتْنَةِ أُرْكِسُوا فِيهَا",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "إِلَيْكُمُ",
        "answer": "to you",
        "pcklId": "93",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilaykumu",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "91",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " فَإِنْ لَمْ يَعْتَزِلُوكُمْ وَيُلْقُوا إِلَيْكُمُ السَّلَمَ وَيَكُفُّوا أَيْدِيَهُمْ فَخُذُوهُمْ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "إِلَىٰ",
        "answer": "to",
        "pcklId": "94",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "92",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " فَتَحْرِيرُ رَقَبَةٍ مُؤْمِنَةٍ وَدِيَةٌ مُسَلَّمَةٌ إِلَىٰ أَهْلِهِ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "إِلَىٰ",
        "answer": "to",
        "pcklId": "95",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "92",
        "wordnum": "43",
        "arabicAyah": " وَإِنْ كَانَ مِنْ قَوْمٍ بَيْنَكُمْ وَبَيْنَهُمْ مِيثَاقٌ فَدِيَةٌ مُسَلَّمَةٌ إِلَىٰ أَهْلِهِ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "إِلَيْكُمُ",
        "answer": "to you",
        "pcklId": "96",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilaykumu",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "94",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَلَا تَقُولُوا لِمَنْ أَلْقَىٰ إِلَيْكُمُ السَّلَامَ لَسْتَ مُؤْمِنًا",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "إِلَى",
        "answer": "to",
        "pcklId": "97",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "100",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَخْرُجْ مِنْ بَيْتِهِ مُهَاجِرًا إِلَى اللَّهِ وَرَسُولِهِ ثُمَّ يُدْرِكْهُ الْمَوْتُ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "إِلَيْكَ",
        "answer": "to you",
        "pcklId": "98",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilayka",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "105",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " إِنَّا أَنْزَلْنَا إِلَيْكَ الْكِتَابَ بِالْحَقِّ لِتَحْكُمَ بَيْنَ النَّاسِ بِمَا أَرَاكَ اللَّهُ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "إِلَى",
        "answer": "for",
        "pcklId": "99",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "142",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَإِذَا قَامُوا إِلَى الصَّلَاةِ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "إِلَىٰ",
        "answer": "to",
        "pcklId": "100",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "143",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " مُذَبْذَبِينَ بَيْنَ ذَٰلِكَ لَا إِلَىٰ هَٰؤُلَاءِ وَلَا إِلَىٰ هَٰؤُلَاءِ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "إِلَىٰ",
        "answer": "to",
        "pcklId": "101",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "143",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " مُذَبْذَبِينَ بَيْنَ ذَٰلِكَ لَا إِلَىٰ هَٰؤُلَاءِ وَلَا إِلَىٰ هَٰؤُلَاءِ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "إِلَيْهِ",
        "answer": "towards Him",
        "pcklId": "102",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilayhi",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "158",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " بَلْ رَفَعَهُ اللَّهُ إِلَيْهِ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "إِلَيْكَ",
        "answer": "to you",
        "pcklId": "103",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilayka",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "162",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " لَٰكِنِ الرَّاسِخُونَ فِي الْعِلْمِ مِنْهُمْ وَالْمُؤْمِنُونَ يُؤْمِنُونَ بِمَا أُنْزِلَ إِلَيْكَ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "إِلَيْكَ",
        "answer": "to you",
        "pcklId": "104",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilayka",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "163",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " إِنَّا أَوْحَيْنَا إِلَيْكَ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "إِلَىٰ",
        "answer": "to",
        "pcklId": "105",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "163",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " كَمَا أَوْحَيْنَا إِلَىٰ نُوحٍ وَالنَّبِيِّينَ مِنْ بَعْدِهِ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "إِلَىٰ",
        "answer": "to",
        "pcklId": "106",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "163",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَأَوْحَيْنَا إِلَىٰ إِبْرَاهِيمَ وَإِسْمَاعِيلَ وَإِسْحَاقَ وَيَعْقُوبَ وَالْأَسْبَاطِ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "إِلَيْكَ",
        "answer": "to you",
        "pcklId": "107",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilayka",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "166",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " لَٰكِنِ اللَّهُ يَشْهَدُ بِمَا أَنْزَلَ إِلَيْكَ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "إِلَىٰ",
        "answer": "to",
        "pcklId": "108",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "171",
        "wordnum": "22",
        "arabicAyah": " رَسُولُ اللَّهِ وَكَلِمَتُهُ أَلْقَاهَا إِلَىٰ مَرْيَمَ وَرُوحٌ مِنْهُ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "إِلَيْهِ",
        "answer": "towards Him",
        "pcklId": "109",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilayhi",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "172",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَسْتَنْكِفْ عَنْ عِبَادَتِهِ وَيَسْتَكْبِرْ فَسَيَحْشُرُهُمْ إِلَيْهِ جَمِيعًا",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "إِلَيْكُمْ",
        "answer": "to you",
        "pcklId": "110",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilaykum",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "174",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا النَّاسُ قَدْ جَاءَكُمْ بُرْهَانٌ مِنْ رَبِّكُمْ وَأَنْزَلْنَا إِلَيْكُمْ نُورًا مُبِينًا",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "إِلَيْهِ",
        "answer": "to Himself",
        "pcklId": "111",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilayhi",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "175",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَيَهْدِيهِمْ إِلَيْهِ صِرَاطًا مُسْتَقِيمًا",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "أَمْ",
        "answer": "Or",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 66,
        "tlit": "am",
        "frequency": "137",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "53",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " أَمْ لَهُمْ نَصِيبٌ مِنَ الْمُلْكِ فَإِذًا لَا يُؤْتُونَ النَّاسَ نَقِيرًا",
        "rootWord": "أَم",
        "rootWordType": "coordinating conjunction",
        "wazn": "أَم",
        "waznEnglish": "or",
        "waznTlit": "am",
        "waznType": "Coordinating conjunction"
    },
    {
        "question": "أَمْ",
        "answer": "Or",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 66,
        "tlit": "am",
        "frequency": "137",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "54",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " أَمْ يَحْسُدُونَ النَّاسَ عَلَىٰ مَا آتَاهُمُ اللَّهُ مِنْ فَضْلِهِ",
        "rootWord": "أَم",
        "rootWordType": "coordinating conjunction",
        "wazn": "أَم",
        "waznEnglish": "or",
        "waznTlit": "am",
        "waznType": "Coordinating conjunction"
    },
    {
        "question": "أَمْ",
        "answer": "or",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 66,
        "tlit": "am",
        "frequency": "137",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "109",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " فَمَنْ يُجَادِلُ اللَّهَ عَنْهُمْ يَوْمَ الْقِيَامَةِ أَمْ مَنْ يَكُونُ عَلَيْهِمْ وَكِيلًا",
        "rootWord": "أَم",
        "rootWordType": "coordinating conjunction",
        "wazn": "أَم",
        "waznEnglish": "or",
        "waznTlit": "am",
        "waznType": "Coordinating conjunction"
    },
    {
        "question": "وَيَأْمُرُونَ",
        "answer": "and order",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 69,
        "tlit": "wayamurūna",
        "frequency": "248",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "37",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " الَّذِينَ يَبْخَلُونَ وَيَأْمُرُونَ النَّاسَ بِالْبُخْلِ وَيَكْتُمُونَ مَا آتَاهُمُ اللَّهُ مِنْ فَضْلِهِ",
        "rootWord": "أ م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمَرَ",
        "waznEnglish": "to order, to command",
        "waznTlit": "amara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَأْمُرُكُمْ",
        "answer": "orders you",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 69,
        "tlit": "yamurukum",
        "frequency": "248",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "58",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ يَأْمُرُكُمْ أَنْ تُؤَدُّوا الْأَمَانَاتِ إِلَىٰ أَهْلِهَا",
        "rootWord": "أ م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمَرَ",
        "waznEnglish": "to order, to command",
        "waznTlit": "amara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أُمِرُوا",
        "answer": "they were ordered",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 69,
        "tlit": "umirū",
        "frequency": "248",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "60",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " وَقَدْ أُمِرُوا أَنْ يَكْفُرُوا بِهِ",
        "rootWord": "أ م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمَرَ",
        "waznEnglish": "to order, to command",
        "waznTlit": "amara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَمَرَ",
        "answer": "orders",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 69,
        "tlit": "amara",
        "frequency": "248",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "114",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " لَا خَيْرَ فِي كَثِيرٍ مِنْ نَجْوَاهُمْ إِلَّا مَنْ أَمَرَ بِصَدَقَةٍ أَوْ مَعْرُوفٍ",
        "rootWord": "أ م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمَرَ",
        "waznEnglish": "to order, to command",
        "waznTlit": "amara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَلَآمُرَنَّهُمْ",
        "answer": "and surely I will order them",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 69,
        "tlit": "walaāmurannahum",
        "frequency": "248",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "119",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَلَآمُرَنَّهُمْ فَلَيُبَتِّكُنَّ آذَانَ الْأَنْعَامِ",
        "rootWord": "أ م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمَرَ",
        "waznEnglish": "to order, to command",
        "waznTlit": "amara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَلَآمُرَنَّهُمْ",
        "answer": "and surely I will order them",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 69,
        "tlit": "walaāmurannahum",
        "frequency": "248",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "119",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَلَآمُرَنَّهُمْ فَلَيُغَيِّرُنَّ خَلْقَ اللَّهِ",
        "rootWord": "أ م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمَرَ",
        "waznEnglish": "to order, to command",
        "waznTlit": "amara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَمْرُ",
        "answer": "(the) command",
        "pcklId": "95",
        "rootWordId": 69,
        "tlit": "amru",
        "frequency": "248",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "47",
        "wordnum": "26",
        "arabicAyah": " وَكَانَ أَمْرُ اللَّهِ مَفْعُولًا",
        "rootWord": "أ م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمْر",
        "waznEnglish": "command, affair, matter",
        "waznTlit": "amr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْأَمْرِ",
        "answer": "(having) authority",
        "pcklId": "96",
        "rootWordId": 69,
        "tlit": "l-amri",
        "frequency": "248",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "59",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " أَطِيعُوا اللَّهَ وَأَطِيعُوا الرَّسُولَ وَأُولِي الْأَمْرِ مِنْكُمْ",
        "rootWord": "أ م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمْر",
        "waznEnglish": "command, affair, matter",
        "waznTlit": "amr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَمْرٌ",
        "answer": "a matter",
        "pcklId": "97",
        "rootWordId": 69,
        "tlit": "amrun",
        "frequency": "248",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "83",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَإِذَا جَاءَهُمْ أَمْرٌ مِنَ الْأَمْنِ أَوِ الْخَوْفِ أَذَاعُوا بِهِ",
        "rootWord": "أ م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمْر",
        "waznEnglish": "command, affair, matter",
        "waznTlit": "amr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْأَمْرِ",
        "answer": "(having) authority",
        "pcklId": "98",
        "rootWordId": 69,
        "tlit": "l-amri",
        "frequency": "248",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "83",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " وَلَوْ رَدُّوهُ إِلَى الرَّسُولِ وَإِلَىٰ أُولِي الْأَمْرِ مِنْهُمْ لَعَلِمَهُ الَّذِينَ يَسْتَنْبِطُونَهُ مِنْهُمْ",
        "rootWord": "أ م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمْر",
        "waznEnglish": "command, affair, matter",
        "waznTlit": "amr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "فَلِأُمِّهِ",
        "answer": "then for his mother",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 72,
        "tlit": "fali-ummihi",
        "frequency": "119",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "41",
        "arabicAyah": " فَإِنْ لَمْ يَكُنْ لَهُ وَلَدٌ وَوَرِثَهُ أَبَوَاهُ فَلِأُمِّهِ الثُّلُثُ",
        "rootWord": "أ م م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُمّ",
        "waznEnglish": "mother, foundation, final abode",
        "waznTlit": "umm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "فَلِأُمِّهِ",
        "answer": "then for his mother",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 72,
        "tlit": "fali-ummihi",
        "frequency": "119",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "47",
        "arabicAyah": " فَإِنْ كَانَ لَهُ إِخْوَةٌ فَلِأُمِّهِ السُّدُسُ مِنْ بَعْدِ وَصِيَّةٍ",
        "rootWord": "أ م م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُمّ",
        "waznEnglish": "mother, foundation, final abode",
        "waznTlit": "umm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أُمَّهَاتُكُمْ",
        "answer": "(are) your mothers",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 72,
        "tlit": "ummahātukum",
        "frequency": "119",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " حُرِّمَتْ عَلَيْكُمْ أُمَّهَاتُكُمْ وَبَنَاتُكُمْ وَأَخَوَاتُكُمْ",
        "rootWord": "أ م م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُمّ",
        "waznEnglish": "mother, foundation, final abode",
        "waznTlit": "umm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَأُمَّهَاتُكُمُ",
        "answer": "and (the) mothers",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 72,
        "tlit": "wa-ummahātukumu",
        "frequency": "119",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَأُمَّهَاتُكُمُ اللَّاتِي أَرْضَعْنَكُمْ وَأَخَوَاتُكُمْ مِنَ الرَّضَاعَةِ",
        "rootWord": "أ م م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُمّ",
        "waznEnglish": "mother, foundation, final abode",
        "waznTlit": "umm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَأُمَّهَاتُ",
        "answer": "and mothers",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 72,
        "tlit": "wa-ummahātu",
        "frequency": "119",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " وَأُمَّهَاتُ نِسَائِكُمْ وَرَبَائِبُكُمُ اللَّاتِي فِي حُجُورِكُمْ",
        "rootWord": "أ م م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُمّ",
        "waznEnglish": "mother, foundation, final abode",
        "waznTlit": "umm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أُمَّةٍ",
        "answer": "nation",
        "pcklId": "62",
        "rootWordId": 72,
        "tlit": "ummatin",
        "frequency": "119",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "41",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " فَكَيْفَ إِذَا جِئْنَا مِنْ كُلِّ أُمَّةٍ بِشَهِيدٍ",
        "rootWord": "أ م م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُمَّة",
        "waznEnglish": "people, nation, community, period of time, religion",
        "waznTlit": "ummat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "فَأَمَّا",
        "answer": "Then as for",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 73,
        "tlit": "fa-ammā",
        "frequency": "55",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "173",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " فَأَمَّا الَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ فَيُوَفِّيهِمْ أُجُورَهُمْ",
        "rootWord": "أَمَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "أَمَّا",
        "waznEnglish": "Then as for",
        "waznTlit": "ammā",
        "waznType": "Particle (Explanation particle)"
    },
    {
        "question": "وَأَمَّا",
        "answer": "And as for",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 73,
        "tlit": "wa-ammā",
        "frequency": "55",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "173",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَأَمَّا الَّذِينَ اسْتَنْكَفُوا وَاسْتَكْبَرُوا فَيُعَذِّبُهُمْ عَذَابًا أَلِيمًا",
        "rootWord": "أَمَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "أَمَّا",
        "waznEnglish": "Then as for",
        "waznTlit": "ammā",
        "waznType": "Particle (Explanation particle)"
    },
    {
        "question": "فَأَمَّا",
        "answer": "So as for",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 73,
        "tlit": "fa-ammā",
        "frequency": "55",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "175",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " فَأَمَّا الَّذِينَ آمَنُوا بِاللَّهِ وَاعْتَصَمُوا بِهِ فَسَيُدْخِلُهُمْ فِي رَحْمَةٍ مِنْهُ",
        "rootWord": "أَمَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "أَمَّا",
        "waznEnglish": "Then as for",
        "waznTlit": "ammā",
        "waznType": "Particle (Explanation particle)"
    },
    {
        "question": "يَأْمَنُوكُمْ",
        "answer": "they be secure from you",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "yamanūkum",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "91",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " سَتَجِدُونَ آخَرِينَ يُرِيدُونَ أَنْ يَأْمَنُوكُمْ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمِنَ",
        "waznEnglish": "to feel secure",
        "waznTlit": "amina",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَيَأْمَنُوا",
        "answer": "and they be secure from",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "wayamanū",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "91",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَيَأْمَنُوا قَوْمَهُمْ كُلَّ مَا رُدُّوا إِلَى الْفِتْنَةِ أُرْكِسُوا",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمِنَ",
        "waznEnglish": "to feel secure",
        "waznTlit": "amina",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "آمَنُوا",
        "answer": "believe[d]",
        "pcklId": "115",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "āmanū",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا لَا يَحِلُّ لَكُمْ أَنْ تَرِثُوا النِّسَاءَ كَرْهًا",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "آمَنُوا",
        "answer": "believe[d]",
        "pcklId": "116",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "āmanū",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا لَا تَأْكُلُوا أَمْوَالَكُمْ بَيْنَكُمْ بِالْبَاطِلِ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "يُؤْمِنُونَ",
        "answer": "they believe",
        "pcklId": "117",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "yu'minūna",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "38",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ يُنْفِقُونَ أَمْوَالَهُمْ رِئَاءَ النَّاسِ وَلَا يُؤْمِنُونَ بِاللَّهِ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "آمَنُوا",
        "answer": "they believed",
        "pcklId": "118",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "āmanū",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "39",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَمَاذَا عَلَيْهِمْ لَوْ آمَنُوا بِاللَّهِ وَالْيَوْمِ الْآخِرِ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "آمَنُوا",
        "answer": "believe[d]",
        "pcklId": "119",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "āmanū",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "43",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا لَا تَقْرَبُوا الصَّلَاةَ وَأَنْتُمْ سُكَارَىٰ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "يُؤْمِنُونَ",
        "answer": "they believe",
        "pcklId": "120",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "yu'minūna",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "46",
        "wordnum": "36",
        "arabicAyah": " وَلَٰكِنْ لَعَنَهُمُ اللَّهُ بِكُفْرِهِمْ فَلَا يُؤْمِنُونَ إِلَّا قَلِيلًا",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "آمِنُوا",
        "answer": "believe",
        "pcklId": "121",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "āminū",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "47",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ أُوتُوا الْكِتَابَ آمِنُوا بِمَا نَزَّلْنَا",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "يُؤْمِنُونَ",
        "answer": "They believe",
        "pcklId": "122",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "yu'minūna",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "51",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " أَلَمْ تَرَ إِلَى الَّذِينَ أُوتُوا نَصِيبًا مِنَ الْكِتَابِ يُؤْمِنُونَ بِالْجِبْتِ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "آمَنُوا",
        "answer": "believe[d]",
        "pcklId": "123",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "āmanū",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "51",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " هَٰؤُلَاءِ أَهْدَىٰ مِنَ الَّذِينَ آمَنُوا سَبِيلًا",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "آمَنَ",
        "answer": "believed",
        "pcklId": "124",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "āmana",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "55",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " فَمِنْهُمْ مَنْ آمَنَ بِهِ وَمِنْهُمْ مَنْ صَدَّ عَنْهُ وَكَفَىٰ بِجَهَنَّمَ سَعِيرًا",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "آمَنُوا",
        "answer": "believe[d]",
        "pcklId": "125",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "āmanū",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "57",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ سَنُدْخِلُهُمْ جَنَّاتٍ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "آمَنُوا",
        "answer": "believe[d]",
        "pcklId": "126",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "āmanū",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "59",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا أَطِيعُوا اللَّهَ وَأَطِيعُوا الرَّسُولَ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "تُؤْمِنُونَ",
        "answer": "believe",
        "pcklId": "127",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "tu'minūna",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "59",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " فَرُدُّوهُ إِلَى اللَّهِ وَالرَّسُولِ إِنْ كُنْتُمْ تُؤْمِنُونَ بِاللَّهِ وَالْيَوْمِ الْآخِرِ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "آمَنُوا",
        "answer": "believe",
        "pcklId": "128",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "āmanū",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "60",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " أَلَمْ تَرَ إِلَى الَّذِينَ يَزْعُمُونَ أَنَّهُمْ آمَنُوا بِمَا أُنْزِلَ إِلَيْكَ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "يُؤْمِنُونَ",
        "answer": "will they believe",
        "pcklId": "129",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "yu'minūna",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "65",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " فَلَا وَرَبِّكَ لَا يُؤْمِنُونَ حَتَّىٰ يُحَكِّمُوكَ فِيمَا شَجَرَ بَيْنَهُمْ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "آمَنُوا",
        "answer": "believe[d]",
        "pcklId": "130",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "āmanū",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "71",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا خُذُوا حِذْرَكُمْ فَانْفِرُوا ثُبَاتٍ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "آمَنُوا",
        "answer": "believe",
        "pcklId": "131",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "āmanū",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "76",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " الَّذِينَ آمَنُوا يُقَاتِلُونَ فِي سَبِيلِ اللَّهِ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "آمَنُوا",
        "answer": "believe[d]",
        "pcklId": "132",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "āmanū",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "94",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا إِذَا ضَرَبْتُمْ فِي سَبِيلِ اللَّهِ فَتَبَيَّنُوا",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "آمَنُوا",
        "answer": "believe[d]",
        "pcklId": "133",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "āmanū",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "122",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ سَنُدْخِلُهُمْ جَنَّاتٍ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "آمَنُوا",
        "answer": "believe[d]",
        "pcklId": "134",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "āmanū",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "135",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا كُونُوا قَوَّامِينَ بِالْقِسْطِ شُهَدَاءَ لِلَّهِ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "آمَنُوا",
        "answer": "believe[d]",
        "pcklId": "135",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "āmanū",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "136",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا آمِنُوا بِاللَّهِ وَرَسُولِهِ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "آمِنُوا",
        "answer": "Believe",
        "pcklId": "136",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "āminū",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "136",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا آمِنُوا بِاللَّهِ وَرَسُولِهِ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "آمَنُوا",
        "answer": "believed",
        "pcklId": "137",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "āmanū",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "137",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ آمَنُوا ثُمَّ كَفَرُوا",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "آمَنُوا",
        "answer": "(again) believed",
        "pcklId": "138",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "āmanū",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "137",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " ثُمَّ آمَنُوا ثُمَّ كَفَرُوا ثُمَّ ازْدَادُوا كُفْرًا لَمْ يَكُنِ اللَّهُ لِيَغْفِرَ لَهُمْ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "آمَنُوا",
        "answer": "believe[d]",
        "pcklId": "139",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "āmanū",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "144",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا لَا تَتَّخِذُوا الْكَافِرِينَ أَوْلِيَاءَ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "وَآمَنْتُمْ",
        "answer": "and you believe",
        "pcklId": "140",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "waāmantum",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "147",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " مَا يَفْعَلُ اللَّهُ بِعَذَابِكُمْ إِنْ شَكَرْتُمْ وَآمَنْتُمْ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "نُؤْمِنُ",
        "answer": "We believe",
        "pcklId": "141",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "nu'minu",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "150",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَيَقُولُونَ نُؤْمِنُ بِبَعْضٍ وَنَكْفُرُ بِبَعْضٍ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "آمَنُوا",
        "answer": "believe",
        "pcklId": "142",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "āmanū",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "152",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ آمَنُوا بِاللَّهِ وَرُسُلِهِ وَلَمْ يُفَرِّقُوا بَيْنَ أَحَدٍ مِنْهُمْ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "يُؤْمِنُونَ",
        "answer": "they believe",
        "pcklId": "143",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "yu'minūna",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "155",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " بَلْ طَبَعَ اللَّهُ عَلَيْهَا بِكُفْرِهِمْ فَلَا يُؤْمِنُونَ إِلَّا قَلِيلًا",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "لَيُؤْمِنَنَّ",
        "answer": "surely he believes",
        "pcklId": "144",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "layu'minanna",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "159",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَإِنْ مِنْ أَهْلِ الْكِتَابِ إِلَّا لَيُؤْمِنَنَّ بِهِ قَبْلَ مَوْتِهِ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "يُؤْمِنُونَ",
        "answer": "believe",
        "pcklId": "145",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "yu'minūna",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "162",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " لَٰكِنِ الرَّاسِخُونَ فِي الْعِلْمِ مِنْهُمْ وَالْمُؤْمِنُونَ يُؤْمِنُونَ بِمَا أُنْزِلَ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "فَآمِنُوا",
        "answer": "so believe",
        "pcklId": "146",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "faāminū",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "170",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " قَدْ جَاءَكُمُ الرَّسُولُ بِالْحَقِّ مِنْ رَبِّكُمْ فَآمِنُوا خَيْرًا لَكُمْ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "فَآمِنُوا",
        "answer": "So believe",
        "pcklId": "147",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "faāminū",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "171",
        "wordnum": "26",
        "arabicAyah": " فَآمِنُوا بِاللَّهِ وَرُسُلِهِ وَلَا تَقُولُوا ثَلَاثَةٌ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "آمَنُوا",
        "answer": "believed",
        "pcklId": "148",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "āmanū",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "173",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " فَأَمَّا الَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ فَيُوَفِّيهِمْ أُجُورَهُمْ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "آمَنُوا",
        "answer": "believed",
        "pcklId": "149",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "āmanū",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "175",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " فَأَمَّا الَّذِينَ آمَنُوا بِاللَّهِ وَاعْتَصَمُوا بِهِ فَسَيُدْخِلُهُمْ فِي رَحْمَةٍ مِنْهُ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "الْأَمَانَاتِ",
        "answer": "the trusts",
        "pcklId": "558",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "l-amānāti",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "58",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ يَأْمُرُكُمْ أَنْ تُؤَدُّوا الْأَمَانَاتِ إِلَىٰ أَهْلِهَا",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمَٰنَٰت",
        "waznEnglish": "you are secure",
        "waznTlit": "amānāt",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْأَمْنِ",
        "answer": "the security",
        "pcklId": "565",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "l-amni",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "83",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَإِذَا جَاءَهُمْ أَمْرٌ مِنَ الْأَمْنِ أَوِ الْخَوْفِ أَذَاعُوا بِهِ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمْن",
        "waznEnglish": "you are secure",
        "waznTlit": "amn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بِإِيمَانِكُمْ",
        "answer": "about your faith",
        "pcklId": "616",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "biīmānikum",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " وَاللَّهُ أَعْلَمُ بِإِيمَانِكُمْ بَعْضُكُمْ مِنْ بَعْضٍ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِيمَٰن",
        "waznEnglish": "you are secure",
        "waznTlit": "īmān",
        "waznType": "Verbal noun (form IV)"
    },
    {
        "question": "الْمُؤْمِنِينَ",
        "answer": "the believers",
        "pcklId": "673",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "l-mu'minīna",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "84",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " لَا تُكَلَّفُ إِلَّا نَفْسَكَ وَحَرِّضِ الْمُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُؤْمِن",
        "waznEnglish": "you are secure",
        "waznTlit": "mu'min",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)"
    },
    {
        "question": "لِمُؤْمِنٍ",
        "answer": "for a believer",
        "pcklId": "674",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "limu'minin",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "92",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَمَا كَانَ لِمُؤْمِنٍ أَنْ يَقْتُلَ مُؤْمِنًا إِلَّا خَطَأً",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُؤْمِن",
        "waznEnglish": "you are secure",
        "waznTlit": "mu'min",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)"
    },
    {
        "question": "مُؤْمِنًا",
        "answer": "a believer",
        "pcklId": "675",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "mu'minan",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "92",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَمَا كَانَ لِمُؤْمِنٍ أَنْ يَقْتُلَ مُؤْمِنًا إِلَّا خَطَأً",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُؤْمِن",
        "waznEnglish": "you are secure",
        "waznTlit": "mu'min",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)"
    },
    {
        "question": "مُؤْمِنًا",
        "answer": "a believer",
        "pcklId": "676",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "mu'minan",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "92",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَمَنْ قَتَلَ مُؤْمِنًا خَطَأً فَتَحْرِيرُ رَقَبَةٍ مُؤْمِنَةٍ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُؤْمِن",
        "waznEnglish": "you are secure",
        "waznTlit": "mu'min",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)"
    },
    {
        "question": "مُؤْمِنٌ",
        "answer": "a believer",
        "pcklId": "677",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "mu'minun",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "92",
        "wordnum": "30",
        "arabicAyah": " فَإِنْ كَانَ مِنْ قَوْمٍ عَدُوٍّ لَكُمْ وَهُوَ مُؤْمِنٌ فَتَحْرِيرُ رَقَبَةٍ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُؤْمِن",
        "waznEnglish": "you are secure",
        "waznTlit": "mu'min",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)"
    },
    {
        "question": "مُؤْمِنًا",
        "answer": "a believer",
        "pcklId": "678",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "mu'minan",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "93",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَقْتُلْ مُؤْمِنًا مُتَعَمِّدًا فَجَزَاؤُهُ جَهَنَّمُ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُؤْمِن",
        "waznEnglish": "you are secure",
        "waznTlit": "mu'min",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)"
    },
    {
        "question": "مُؤْمِنًا",
        "answer": "a believer",
        "pcklId": "679",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "mu'minan",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "94",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " وَلَا تَقُولُوا لِمَنْ أَلْقَىٰ إِلَيْكُمُ السَّلَامَ لَسْتَ مُؤْمِنًا",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُؤْمِن",
        "waznEnglish": "you are secure",
        "waznTlit": "mu'min",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْمُؤْمِنِينَ",
        "answer": "the believers",
        "pcklId": "680",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "l-mu'minīna",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "95",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " لَا يَسْتَوِي الْقَاعِدُونَ مِنَ الْمُؤْمِنِينَ غَيْرُ أُولِي الضَّرَرِ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُؤْمِن",
        "waznEnglish": "you are secure",
        "waznTlit": "mu'min",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْمُؤْمِنِينَ",
        "answer": "the believers",
        "pcklId": "681",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "l-mu'minīna",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "103",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " إِنَّ الصَّلَاةَ كَانَتْ عَلَى الْمُؤْمِنِينَ كِتَابًا مَوْقُوتًا",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُؤْمِن",
        "waznEnglish": "you are secure",
        "waznTlit": "mu'min",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْمُؤْمِنِينَ",
        "answer": "(of) the believers",
        "pcklId": "682",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "l-mu'minīna",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "115",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَيَتَّبِعْ غَيْرَ سَبِيلِ الْمُؤْمِنِينَ نُوَلِّهِ مَا تَوَلَّىٰ وَنُصْلِهِ جَهَنَّمَ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُؤْمِن",
        "waznEnglish": "you are secure",
        "waznTlit": "mu'min",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)"
    },
    {
        "question": "مُؤْمِنٌ",
        "answer": "(is) a believer",
        "pcklId": "683",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "mu'minun",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "124",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَعْمَلْ مِنَ الصَّالِحَاتِ مِنْ ذَكَرٍ أَوْ أُنْثَىٰ وَهُوَ مُؤْمِنٌ فَأُولَٰئِكَ يَدْخُلُونَ الْجَنَّةَ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُؤْمِن",
        "waznEnglish": "you are secure",
        "waznTlit": "mu'min",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْمُؤْمِنِينَ",
        "answer": "the believers",
        "pcklId": "684",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "l-mu'minīna",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "139",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " الَّذِينَ يَتَّخِذُونَ الْكَافِرِينَ أَوْلِيَاءَ مِنْ دُونِ الْمُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُؤْمِن",
        "waznEnglish": "you are secure",
        "waznTlit": "mu'min",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْمُؤْمِنِينَ",
        "answer": "the believers",
        "pcklId": "685",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "l-mu'minīna",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "141",
        "wordnum": "24",
        "arabicAyah": " قَالُوا أَلَمْ نَسْتَحْوِذْ عَلَيْكُمْ وَنَمْنَعْكُمْ مِنَ الْمُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُؤْمِن",
        "waznEnglish": "you are secure",
        "waznTlit": "mu'min",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْمُؤْمِنِينَ",
        "answer": "the believers",
        "pcklId": "686",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "l-mu'minīna",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "141",
        "wordnum": "35",
        "arabicAyah": " وَلَنْ يَجْعَلَ اللَّهُ لِلْكَافِرِينَ عَلَى الْمُؤْمِنِينَ سَبِيلًا",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُؤْمِن",
        "waznEnglish": "you are secure",
        "waznTlit": "mu'min",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْمُؤْمِنِينَ",
        "answer": "the believers",
        "pcklId": "687",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "l-mu'minīna",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "144",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " لَا تَتَّخِذُوا الْكَافِرِينَ أَوْلِيَاءَ مِنْ دُونِ الْمُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُؤْمِن",
        "waznEnglish": "you are secure",
        "waznTlit": "mu'min",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْمُؤْمِنِينَ",
        "answer": "the believers",
        "pcklId": "688",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "l-mu'minīna",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "146",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَأَخْلَصُوا دِينَهُمْ لِلَّهِ فَأُولَٰئِكَ مَعَ الْمُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُؤْمِن",
        "waznEnglish": "you are secure",
        "waznTlit": "mu'min",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْمُؤْمِنِينَ",
        "answer": "the believers",
        "pcklId": "689",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "l-mu'minīna",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "146",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " وَسَوْفَ يُؤْتِ اللَّهُ الْمُؤْمِنِينَ أَجْرًا عَظِيمًا",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُؤْمِن",
        "waznEnglish": "you are secure",
        "waznTlit": "mu'min",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)"
    },
    {
        "question": "وَالْمُؤْمِنُونَ",
        "answer": "and the believers",
        "pcklId": "690",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "wal-mu'minūna",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "162",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَالْمُؤْمِنُونَ يُؤْمِنُونَ بِمَا أُنْزِلَ إِلَيْكَ وَمَا أُنْزِلَ مِنْ قَبْلِكَ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُؤْمِن",
        "waznEnglish": "you are secure",
        "waznTlit": "mu'min",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)"
    },
    {
        "question": "وَالْمُؤْمِنُونَ",
        "answer": "and the ones who believe",
        "pcklId": "691",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "wal-mu'minūna",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "162",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " وَالْمُؤْمِنُونَ بِاللَّهِ وَالْيَوْمِ الْآخِرِ أُولَٰئِكَ سَنُؤْتِيهِمْ أَجْرًا",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُؤْمِن",
        "waznEnglish": "you are secure",
        "waznTlit": "mu'min",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْمُؤْمِنَاتِ",
        "answer": "[the] believing women",
        "pcklId": "869",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "l-mu'mināti",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَمَنْ لَمْ يَسْتَطِعْ مِنْكُمْ طَوْلًا أَنْ يَنْكِحَ الْمُحْصَنَاتِ الْمُؤْمِنَاتِ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّؤْمِنَٰت",
        "waznEnglish": "you are secure",
        "waznTlit": "mu'mināt",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Adjective)"
    },
    {
        "question": "الْمُؤْمِنَاتِ",
        "answer": "(of) the believers",
        "pcklId": "870",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "l-mu'mināti",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " فَمِنْ مَا مَلَكَتْ أَيْمَانُكُمْ مِنْ فَتَيَاتِكُمُ الْمُؤْمِنَاتِ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّؤْمِنَٰت",
        "waznEnglish": "you are secure",
        "waznTlit": "mu'mināt",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Adjective)"
    },
    {
        "question": "مُؤْمِنَةٍ",
        "answer": " believing",
        "pcklId": "874",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "mu'minatin",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "92",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " وَمَنْ قَتَلَ مُؤْمِنًا خَطَأً فَتَحْرِيرُ رَقَبَةٍ مُؤْمِنَةٍ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّؤْمِنَة",
        "waznEnglish": "you are secure",
        "waznTlit": "mu'minat",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Adjective)"
    },
    {
        "question": "مُؤْمِنَةٍ",
        "answer": " believing",
        "pcklId": "875",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "mu'minatin",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "92",
        "wordnum": "33",
        "arabicAyah": " فَإِنْ كَانَ مِنْ قَوْمٍ عَدُوٍّ لَكُمْ وَهُوَ مُؤْمِنٌ فَتَحْرِيرُ رَقَبَةٍ مُؤْمِنَةٍ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّؤْمِنَة",
        "waznEnglish": "you are secure",
        "waznTlit": "mu'minat",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Adjective)"
    },
    {
        "question": "مُؤْمِنَةٍ",
        "answer": " believing",
        "pcklId": "876",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "mu'minatin",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "92",
        "wordnum": "47",
        "arabicAyah": " فَدِيَةٌ مُسَلَّمَةٌ إِلَىٰ أَهْلِهِ وَتَحْرِيرُ رَقَبَةٍ مُؤْمِنَةٍ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّؤْمِنَة",
        "waznEnglish": "you are secure",
        "waznTlit": "mu'minat",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Adjective)"
    },
    {
        "question": "إِنَاثًا",
        "answer": "female (deities)",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 77,
        "tlit": "ināthan",
        "frequency": "30",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "117",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " إِنْ يَدْعُونَ مِنْ دُونِهِ إِلَّا إِنَاثًا وَإِنْ يَدْعُونَ إِلَّا شَيْطَانًا",
        "rootWord": "أ ن ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُنثَىٰ",
        "waznEnglish": "and the female",
        "waznTlit": "unthā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أُنْثَىٰ",
        "answer": "female",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 77,
        "tlit": "unthā",
        "frequency": "30",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "124",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَعْمَلْ مِنَ الصَّالِحَاتِ مِنْ ذَكَرٍ أَوْ أُنْثَىٰ وَهُوَ مُؤْمِنٌ فَأُولَٰئِكَ يَدْخُلُونَ الْجَنَّةَ",
        "rootWord": "أ ن ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُنثَىٰ",
        "waznEnglish": "and the female",
        "waznTlit": "unthā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْأُنْثَيَيْنِ",
        "answer": "(of) two females",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 77,
        "tlit": "l-unthayayni",
        "frequency": "30",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " يُوصِيكُمُ اللَّهُ فِي أَوْلَادِكُمْ لِلذَّكَرِ مِثْلُ حَظِّ الْأُنْثَيَيْنِ",
        "rootWord": "أ ن ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُنثَيَيْن",
        "waznEnglish": "and the female",
        "waznTlit": "unthayayn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْأُنْثَيَيْنِ",
        "answer": "(of) the two females",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 77,
        "tlit": "l-unthayayni",
        "frequency": "30",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "176",
        "wordnum": "41",
        "arabicAyah": " وَإِنْ كَانُوا إِخْوَةً رِجَالًا وَنِسَاءً فَلِلذَّكَرِ مِثْلُ حَظِّ الْأُنْثَيَيْنِ",
        "rootWord": "أ ن ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُنثَيَيْن",
        "waznEnglish": "and the female",
        "waznTlit": "unthayayn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "آنَسْتُمْ",
        "answer": "you perceive",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 78,
        "tlit": "ānastum",
        "frequency": "97",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " فَإِنْ آنَسْتُمْ مِنْهُمْ رُشْدًا فَادْفَعُوا إِلَيْهِمْ أَمْوَالَهُمْ",
        "rootWord": "أ ن س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَانَسَ",
        "waznEnglish": "to perceive",
        "waznTlit": "ānasa",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "الْإِنْسَانُ",
        "answer": "the mankind",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 78,
        "tlit": "l-insānu",
        "frequency": "97",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " يُرِيدُ اللَّهُ أَنْ يُخَفِّفَ عَنْكُمْ وَخُلِقَ الْإِنْسَانُ ضَعِيفًا",
        "rootWord": "أ ن س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِنسَٰن",
        "waznEnglish": "you perceive",
        "waznTlit": "insān",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَهْلِهِنَّ",
        "answer": "(of) their family",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 82,
        "tlit": "ahlihinna",
        "frequency": "127",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "25",
        "arabicAyah": " فَانْكِحُوهُنَّ بِإِذْنِ أَهْلِهِنَّ وَآتُوهُنَّ أُجُورَهُنَّ",
        "rootWord": "أ ه ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ه ل",
        "waznEnglish": "(the) People",
        "waznTlit": "hamza hā lām",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَهْلِهِ",
        "answer": "his family",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 82,
        "tlit": "ahlihi",
        "frequency": "127",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَإِنْ خِفْتُمْ شِقَاقَ بَيْنِهِمَا فَابْعَثُوا حَكَمًا مِنْ أَهْلِهِ",
        "rootWord": "أ ه ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ه ل",
        "waznEnglish": "(the) People",
        "waznTlit": "hamza hā lām",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَهْلِهَا",
        "answer": "her family",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 82,
        "tlit": "ahlihā",
        "frequency": "127",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " فَابْعَثُوا حَكَمًا مِنْ أَهْلِهِ وَحَكَمًا مِنْ أَهْلِهَا",
        "rootWord": "أ ه ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ه ل",
        "waznEnglish": "(the) People",
        "waznTlit": "hamza hā lām",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَهْلِهَا",
        "answer": "their owners",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 82,
        "tlit": "ahlihā",
        "frequency": "127",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "58",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ يَأْمُرُكُمْ أَنْ تُؤَدُّوا الْأَمَانَاتِ إِلَىٰ أَهْلِهَا",
        "rootWord": "أ ه ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ه ل",
        "waznEnglish": "(the) People",
        "waznTlit": "hamza hā lām",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَهْلُهَا",
        "answer": "(are) its people",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 82,
        "tlit": "ahluhā",
        "frequency": "127",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "75",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " رَبَّنَا أَخْرِجْنَا مِنْ هَٰذِهِ الْقَرْيَةِ الظَّالِمِ أَهْلُهَا",
        "rootWord": "أ ه ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ه ل",
        "waznEnglish": "(the) People",
        "waznTlit": "hamza hā lām",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَهْلِهِ",
        "answer": "his family",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 82,
        "tlit": "ahlihi",
        "frequency": "127",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "92",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " فَتَحْرِيرُ رَقَبَةٍ مُؤْمِنَةٍ وَدِيَةٌ مُسَلَّمَةٌ إِلَىٰ أَهْلِهِ",
        "rootWord": "أ ه ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ه ل",
        "waznEnglish": "(the) People",
        "waznTlit": "hamza hā lām",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَهْلِهِ",
        "answer": "his family",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 82,
        "tlit": "ahlihi",
        "frequency": "127",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "92",
        "wordnum": "44",
        "arabicAyah": " فَدِيَةٌ مُسَلَّمَةٌ إِلَىٰ أَهْلِهِ وَتَحْرِيرُ رَقَبَةٍ",
        "rootWord": "أ ه ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ه ل",
        "waznEnglish": "(the) People",
        "waznTlit": "hamza hā lām",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَهْلِ",
        "answer": "(of the) People",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 82,
        "tlit": "ahli",
        "frequency": "127",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "123",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " لَيْسَ بِأَمَانِيِّكُمْ وَلَا أَمَانِيِّ أَهْلِ الْكِتَابِ",
        "rootWord": "أ ه ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ه ل",
        "waznEnglish": "(the) People",
        "waznTlit": "hamza hā lām",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَهْلُ",
        "answer": "(the) People",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 82,
        "tlit": "ahlu",
        "frequency": "127",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "153",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " يَسْأَلُكَ أَهْلُ الْكِتَابِ أَنْ تُنَزِّلَ عَلَيْهِمْ كِتَابًا مِنَ السَّمَاءِ",
        "rootWord": "أ ه ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ه ل",
        "waznEnglish": "(the) People",
        "waznTlit": "hamza hā lām",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَهْلِ",
        "answer": "(the) People",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 82,
        "tlit": "ahli",
        "frequency": "127",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "159",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَإِنْ مِنْ أَهْلِ الْكِتَابِ إِلَّا لَيُؤْمِنَنَّ بِهِ قَبْلَ مَوْتِهِ",
        "rootWord": "أ ه ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ه ل",
        "waznEnglish": "(the) People",
        "waznTlit": "hamza hā lām",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَا أَهْلَ",
        "answer": "O People",
        "pcklId": "28",
        "rootWordId": 82,
        "tlit": "yāahla",
        "frequency": "127",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "171",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " يَا أَهْلَ الْكِتَابِ لَا تَغْلُوا فِي دِينِكُمْ",
        "rootWord": "أ ه ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ه ل",
        "waznEnglish": "(the) People",
        "waznTlit": "hamza hā lām",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أُولُو",
        "answer": "(of)",
        "pcklId": "89",
        "rootWordId": 85,
        "tlit": "ulū",
        "frequency": "170",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَإِذَا حَضَرَ الْقِسْمَةَ أُولُو الْقُرْبَىٰ وَالْيَتَامَىٰ وَالْمَسَاكِينُ فَارْزُقُوهُمْ مِنْهُ",
        "rootWord": "أ و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُولِى",
        "waznEnglish": "(the) first",
        "waznTlit": "ūlī",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَأُولِي",
        "answer": "and those",
        "pcklId": "90",
        "rootWordId": 85,
        "tlit": "wa-ulī",
        "frequency": "170",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "59",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " أَطِيعُوا اللَّهَ وَأَطِيعُوا الرَّسُولَ وَأُولِي الْأَمْرِ مِنْكُمْ",
        "rootWord": "أ و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُولِى",
        "waznEnglish": "(the) first",
        "waznTlit": "ūlī",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أُولِي",
        "answer": "those",
        "pcklId": "91",
        "rootWordId": 85,
        "tlit": "ulī",
        "frequency": "170",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "83",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " وَلَوْ رَدُّوهُ إِلَى الرَّسُولِ وَإِلَىٰ أُولِي الْأَمْرِ مِنْهُمْ لَعَلِمَهُ الَّذِينَ يَسْتَنْبِطُونَهُ مِنْهُمْ",
        "rootWord": "أ و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُولِى",
        "waznEnglish": "(the) first",
        "waznTlit": "ūlī",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أُولِي",
        "answer": "the ones (who are)",
        "pcklId": "92",
        "rootWordId": 85,
        "tlit": "ulī",
        "frequency": "170",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "95",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " لَا يَسْتَوِي الْقَاعِدُونَ مِنَ الْمُؤْمِنِينَ غَيْرُ أُولِي الضَّرَرِ",
        "rootWord": "أ و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُولِى",
        "waznEnglish": "(the) first",
        "waznTlit": "ūlī",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "آلَ",
        "answer": "(the) family",
        "pcklId": "134",
        "rootWordId": 85,
        "tlit": "āla",
        "frequency": "170",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "54",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " فَقَدْ آتَيْنَا آلَ إِبْرَاهِيمَ الْكِتَابَ وَالْحِكْمَةَ",
        "rootWord": "أ و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَال",
        "waznEnglish": "(the) first",
        "waznTlit": "āl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "تَأْوِيلًا",
        "answer": "(for final) determination",
        "pcklId": "155",
        "rootWordId": 85,
        "tlit": "tawīlan",
        "frequency": "170",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "59",
        "wordnum": "28",
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ خَيْرٌ وَأَحْسَنُ تَأْوِيلًا",
        "rootWord": "أ و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَأْوِيل",
        "waznEnglish": "(the) first",
        "waznTlit": "tawīl",
        "waznType": "Verbal noun (form II)"
    },
    {
        "question": "مَأْوَاهُمْ",
        "answer": "(will have) their abode",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 87,
        "tlit": "mawāhum",
        "frequency": "36",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "97",
        "wordnum": "24",
        "arabicAyah": " فَأُولَٰئِكَ مَأْوَاهُمْ جَهَنَّمُ وَسَاءَتْ مَصِيرًا",
        "rootWord": "أ و ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَأْوَىٰ",
        "waznEnglish": "I will betake myself",
        "waznTlit": "mawā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مَأْوَاهُمْ",
        "answer": "their abode",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 87,
        "tlit": "mawāhum",
        "frequency": "36",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "121",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " أُولَٰئِكَ مَأْوَاهُمْ جَهَنَّمُ وَلَا يَجِدُونَ عَنْهَا مَحِيصًا",
        "rootWord": "أ و ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَأْوَىٰ",
        "waznEnglish": "I will betake myself",
        "waznTlit": "mawā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بِآيَاتِنَا",
        "answer": "in Our Signs",
        "pcklId": "47",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "biāyātinā",
        "frequency": "382",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "56",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ كَفَرُوا بِآيَاتِنَا سَوْفَ نُصْلِيهِمْ نَارًا",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "آيَاتِ",
        "answer": "(the) Verses",
        "pcklId": "48",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "āyāti",
        "frequency": "382",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "140",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " إِذَا سَمِعْتُمْ آيَاتِ اللَّهِ يُكْفَرُ بِهَا وَيُسْتَهْزَأُ بِهَا فَلَا تَقْعُدُوا",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بِآيَاتِ",
        "answer": "in (the) Signs",
        "pcklId": "49",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "biāyāti",
        "frequency": "382",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "155",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " فَبِمَا نَقْضِهِمْ مِيثَاقَهُمْ وَكُفْرِهِمْ بِآيَاتِ اللَّهِ وَقَتْلِهِمُ الْأَنْبِيَاءَ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بَأْسَ",
        "answer": "(the) might",
        "pcklId": "43",
        "rootWordId": 92,
        "tlit": "basa",
        "frequency": "73",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "84",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " عَسَى اللَّهُ أَنْ يَكُفَّ بَأْسَ الَّذِينَ كَفَرُوا",
        "rootWord": "ب أ س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَأْس",
        "waznEnglish": "Evil (is) that",
        "waznTlit": "bas",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بَأْسًا",
        "answer": "(in) Might",
        "pcklId": "44",
        "rootWordId": 92,
        "tlit": "basan",
        "frequency": "73",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "84",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " وَاللَّهُ أَشَدُّ بَأْسًا وَأَشَدُّ تَنْكِيلًا",
        "rootWord": "ب أ س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَأْس",
        "waznEnglish": "Evil (is) that",
        "waznTlit": "bas",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "فَلَيُبَتِّكُنَّ",
        "answer": "so they will surely cut off",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 94,
        "tlit": "falayubattikunna",
        "frequency": "1",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "119",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَلَآمُرَنَّهُمْ فَلَيُبَتِّكُنَّ آذَانَ الْأَنْعَامِ",
        "rootWord": "ب ت ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ب ت ك",
        "waznEnglish": "to cut off",
        "waznTlit": "bā tā kāf",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "وَبَثَّ",
        "answer": "and dispersed",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 96,
        "tlit": "wabatha",
        "frequency": "9",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "1",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَخَلَقَ مِنْهَا زَوْجَهَا وَبَثَّ مِنْهُمَا رِجَالًا كَثِيرًا وَنِسَاءً",
        "rootWord": "ب ث ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَثَّ",
        "waznEnglish": "to disperse",
        "waznTlit": "batha",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَبْخَلُونَ",
        "answer": "are stingy",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 102,
        "tlit": "yabkhalūna",
        "frequency": "12",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "37",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " الَّذِينَ يَبْخَلُونَ وَيَأْمُرُونَ النَّاسَ بِالْبُخْلِ وَيَكْتُمُونَ مَا آتَاهُمُ اللَّهُ مِنْ فَضْلِهِ",
        "rootWord": "ب خ ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَخِلَ",
        "waznEnglish": "to be stingy, to withhold",
        "waznTlit": "bakhila",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "بِالْبُخْلِ",
        "answer": "[of] stinginess",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 102,
        "tlit": "bil-bukh'li",
        "frequency": "12",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "37",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَيَأْمُرُونَ النَّاسَ بِالْبُخْلِ وَيَكْتُمُونَ مَا آتَاهُمُ اللَّهُ مِنْ فَضْلِهِ",
        "rootWord": "ب خ ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بُخْل",
        "waznEnglish": "withhold",
        "waznTlit": "bukh'l",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَبِدَارًا",
        "answer": "and hastily",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 104,
        "tlit": "wabidāran",
        "frequency": "1",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " وَلَا تَأْكُلُوهَا إِسْرَافًا وَبِدَارًا أَنْ يَكْبَرُوا",
        "rootWord": "ب د ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ب د ر",
        "waznEnglish": "and hastily",
        "waznTlit": "bā dāl rā",
        "waznType": "Verbal noun (form III)"
    },
    {
        "question": "بَدَّلْنَاهُمْ",
        "answer": "We will change their",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 106,
        "tlit": "baddalnāhum",
        "frequency": "44",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "56",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " كُلَّمَا نَضِجَتْ جُلُودُهُمْ بَدَّلْنَاهُمْ جُلُودًا غَيْرَهَا",
        "rootWord": "ب د ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَدَّلَ",
        "waznEnglish": "to change",
        "waznTlit": "baddala",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "تَتَبَدَّلُوا",
        "answer": "exchange",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 106,
        "tlit": "tatabaddalū",
        "frequency": "44",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَآتُوا الْيَتَامَىٰ أَمْوَالَهُمْ وَلَا تَتَبَدَّلُوا الْخَبِيثَ بِالطَّيِّبِ",
        "rootWord": "ب د ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَتَبَدَّلِ",
        "waznEnglish": "to exchange",
        "waznTlit": "yatabaddali",
        "waznType": "Verb (form V)"
    },
    {
        "question": "اسْتِبْدَالَ",
        "answer": "replacing",
        "pcklId": "43",
        "rootWordId": 106,
        "tlit": "is'tib'dāla",
        "frequency": "44",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَإِنْ أَرَدْتُمُ اسْتِبْدَالَ زَوْجٍ مَكَانَ زَوْجٍ وَآتَيْتُمْ إِحْدَاهُنَّ قِنْطَارًا فَلَا تَأْخُذُوا مِنْهُ شَيْئًا",
        "rootWord": "ب د ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتِبْدَال",
        "waznEnglish": "But changed",
        "waznTlit": "is'tib'dāl",
        "waznType": "Verbal noun (form X)"
    },
    {
        "question": "تُبْدُوا",
        "answer": "you disclose",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 108,
        "tlit": "tub'dū",
        "frequency": "31",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "149",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " إِنْ تُبْدُوا خَيْرًا أَوْ تُخْفُوهُ أَوْ تَعْفُوا عَنْ سُوءٍ فَإِنَّ اللَّهَ كَانَ عَفُوًّا قَدِيرًا",
        "rootWord": "ب د و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يُبْدِىَ",
        "waznEnglish": "to reveal, to disclose",
        "waznTlit": "yub'diya",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "بَرِيئًا",
        "answer": "(on) an innocent",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 110,
        "tlit": "barīan",
        "frequency": "31",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "112",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَكْسِبْ خَطِيئَةً أَوْ إِثْمًا ثُمَّ يَرْمِ بِهِ بَرِيئًا فَقَدِ احْتَمَلَ بُهْتَانًا وَإِثْمًا مُبِينًا",
        "rootWord": "ب ر أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَرِىٓء",
        "waznEnglish": "We bring it into existence",
        "waznTlit": "barī",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "بُرُوجٍ",
        "answer": "towers",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 111,
        "tlit": "burūjin",
        "frequency": "7",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "78",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " أَيْنَمَا تَكُونُوا يُدْرِكْكُمُ الْمَوْتُ وَلَوْ كُنْتُمْ فِي بُرُوجٍ مُشَيَّدَةٍ",
        "rootWord": "ب ر ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بُرُوج",
        "waznEnglish": "display yourselves",
        "waznTlit": "burūj",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بَرَزُوا",
        "answer": "they leave",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 115,
        "tlit": "barazū",
        "frequency": "9",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "81",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " فَإِذَا بَرَزُوا مِنْ عِنْدِكَ بَيَّتَ طَائِفَةٌ مِنْهُمْ غَيْرَ الَّذِي تَقُولُ",
        "rootWord": "ب ر ز",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَرَزَ",
        "waznEnglish": "to come forth, to go out",
        "waznTlit": "baraza",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "بُرْهَانٌ",
        "answer": "a convincing proof",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 120,
        "tlit": "bur'hānun",
        "frequency": "8",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "174",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا النَّاسُ قَدْ جَاءَكُمْ بُرْهَانٌ مِنْ رَبِّكُمْ",
        "rootWord": "ب ر ه ن",
        "rootWordType": "quadriliteral root",
        "wazn": "ب ر ه ن",
        "waznEnglish": "your proof",
        "waznTlit": "bā rā hā nūn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بَشِّرِ",
        "answer": "Give tidings",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 128,
        "tlit": "bashiri",
        "frequency": "123",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "138",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " بَشِّرِ الْمُنَافِقِينَ بِأَنَّ لَهُمْ عَذَابًا أَلِيمًا",
        "rootWord": "ب ش ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بُشِّرَ",
        "waznEnglish": "to give glad tidings",
        "waznTlit": "bushira",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "مُبَشِّرِينَ",
        "answer": "bearers of glad tidings",
        "pcklId": "114",
        "rootWordId": 128,
        "tlit": "mubashirīna",
        "frequency": "123",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "165",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " مُبَشِّرِينَ وَمُنْذِرِينَ لِئَلَّا يَكُونَ لِلنَّاسِ عَلَى اللَّهِ حُجَّةٌ",
        "rootWord": "ب ش ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُبَشِّر",
        "waznEnglish": "And give good news",
        "waznTlit": "mubashir",
        "waznType": "Active participle (form II)"
    },
    {
        "question": "بَصِيرًا",
        "answer": "All-Seeing",
        "pcklId": "112",
        "rootWordId": 129,
        "tlit": "baṣīran",
        "frequency": "148",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "58",
        "wordnum": "25",
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ نِعِمَّا يَعِظُكُمْ بِهِ إِنَّ اللَّهَ كَانَ سَمِيعًا بَصِيرًا",
        "rootWord": "ب ص ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَصِير",
        "waznEnglish": "I perceived",
        "waznTlit": "baṣīr",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "بَصِيرًا",
        "answer": "All-Seeing",
        "pcklId": "113",
        "rootWordId": 129,
        "tlit": "baṣīran",
        "frequency": "148",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "134",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " فَعِنْدَ اللَّهِ ثَوَابُ الدُّنْيَا وَالْآخِرَةِ وَكَانَ اللَّهُ سَمِيعًا بَصِيرًا",
        "rootWord": "ب ص ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَصِير",
        "waznEnglish": "I perceived",
        "waznTlit": "baṣīr",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "لَيُبَطِّئَنَّ",
        "answer": "lags behind",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 132,
        "tlit": "layubaṭṭi-anna",
        "frequency": "1",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "72",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَإِنَّ مِنْكُمْ لَمَنْ لَيُبَطِّئَنَّ",
        "rootWord": "ب ط أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ب ط أ",
        "waznEnglish": "to lag behind",
        "waznTlit": "bā ṭā hamza",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "بِالْبَاطِلِ",
        "answer": "unjustly",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 135,
        "tlit": "bil-bāṭili",
        "frequency": "36",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا لَا تَأْكُلُوا أَمْوَالَكُمْ بَيْنَكُمْ بِالْبَاطِلِ",
        "rootWord": "ب ط ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَٰطِل",
        "waznEnglish": "and became futile",
        "waznTlit": "bāṭil",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "بِالْبَاطِلِ",
        "answer": "wrongfully",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 135,
        "tlit": "bil-bāṭili",
        "frequency": "36",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "161",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَأَكْلِهِمْ أَمْوَالَ النَّاسِ بِالْبَاطِلِ",
        "rootWord": "ب ط ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَٰطِل",
        "waznEnglish": "and became futile",
        "waznTlit": "bāṭil",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "بُطُونِهِمْ",
        "answer": "their bellies",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 136,
        "tlit": "buṭūnihim",
        "frequency": "25",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " إِنَّمَا يَأْكُلُونَ فِي بُطُونِهِمْ نَارًا وَسَيَصْلَوْنَ سَعِيرًا",
        "rootWord": "ب ط ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَطْن",
        "waznEnglish": "(is) concealed",
        "waznTlit": "baṭn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "فَابْعَثُوا",
        "answer": "then send",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 137,
        "tlit": "fa-ib'ʿathū",
        "frequency": "67",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَإِنْ خِفْتُمْ شِقَاقَ بَيْنِهِمَا فَابْعَثُوا حَكَمًا مِنْ أَهْلِهِ وَحَكَمًا مِنْ أَهْلِهَا",
        "rootWord": "ب ع ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعَثَ",
        "waznEnglish": "to raise, to resurrect, to send",
        "waznTlit": "baʿatha",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "بَعْدِ",
        "answer": "after",
        "pcklId": "41",
        "rootWordId": 139,
        "tlit": "baʿdi",
        "frequency": "235",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "50",
        "arabicAyah": " فَلِأُمِّهِ السُّدُسُ مِنْ بَعْدِ وَصِيَّةٍ يُوصِي بِهَا أَوْ دَيْنٍ",
        "rootWord": "ب ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْد",
        "waznEnglish": "was long",
        "waznTlit": "baʿd",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "بَعْدِ",
        "answer": "after",
        "pcklId": "42",
        "rootWordId": 139,
        "tlit": "baʿdi",
        "frequency": "235",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " فَلَكُمُ الرُّبُعُ مِمَّا تَرَكْنَ مِنْ بَعْدِ وَصِيَّةٍ يُوصِينَ بِهَا أَوْ دَيْنٍ",
        "rootWord": "ب ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْد",
        "waznEnglish": "was long",
        "waznTlit": "baʿd",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "بَعْدِ",
        "answer": "after",
        "pcklId": "43",
        "rootWordId": 139,
        "tlit": "baʿdi",
        "frequency": "235",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "44",
        "arabicAyah": " فَلَهُنَّ الثُّمُنُ مِمَّا تَرَكْتُمْ مِنْ بَعْدِ وَصِيَّةٍ تُوصُونَ بِهَا أَوْ دَيْنٍ",
        "rootWord": "ب ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْد",
        "waznEnglish": "was long",
        "waznTlit": "baʿd",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "بَعْدِ",
        "answer": "after",
        "pcklId": "44",
        "rootWordId": 139,
        "tlit": "baʿdi",
        "frequency": "235",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "75",
        "arabicAyah": " فَهُمْ شُرَكَاءُ فِي الثُّلُثِ مِنْ بَعْدِ وَصِيَّةٍ يُوصَىٰ بِهَا أَوْ دَيْنٍ غَيْرَ مُضَارٍّ",
        "rootWord": "ب ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْد",
        "waznEnglish": "was long",
        "waznTlit": "baʿd",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "بَعْدِ",
        "answer": "beyond",
        "pcklId": "45",
        "rootWordId": 139,
        "tlit": "baʿdi",
        "frequency": "235",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "36",
        "arabicAyah": " وَلَا جُنَاحَ عَلَيْكُمْ فِيمَا تَرَاضَيْتُمْ بِهِ مِنْ بَعْدِ الْفَرِيضَةِ",
        "rootWord": "ب ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْد",
        "waznEnglish": "was long",
        "waznTlit": "baʿd",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "بَعْدِ",
        "answer": "after",
        "pcklId": "46",
        "rootWordId": 139,
        "tlit": "baʿdi",
        "frequency": "235",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "115",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يُشَاقِقِ الرَّسُولَ مِنْ بَعْدِ مَا تَبَيَّنَ لَهُ الْهُدَىٰ وَيَتَّبِعْ غَيْرَ سَبِيلِ الْمُؤْمِنِينَ نُوَلِّهِ مَا تَوَلَّىٰ",
        "rootWord": "ب ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْد",
        "waznEnglish": "was long",
        "waznTlit": "baʿd",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "بَعْدِ",
        "answer": "after",
        "pcklId": "47",
        "rootWordId": 139,
        "tlit": "baʿdi",
        "frequency": "235",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "153",
        "wordnum": "27",
        "arabicAyah": " ثُمَّ اتَّخَذُوا الْعِجْلَ مِنْ بَعْدِ مَا جَاءَتْهُمُ الْبَيِّنَاتُ فَعَفَوْنَا عَنْ ذَٰلِكَ",
        "rootWord": "ب ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْد",
        "waznEnglish": "was long",
        "waznTlit": "baʿd",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "بَعْدِهِ",
        "answer": "after him",
        "pcklId": "48",
        "rootWordId": 139,
        "tlit": "baʿdihi",
        "frequency": "235",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "163",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " إِنَّا أَوْحَيْنَا إِلَيْكَ كَمَا أَوْحَيْنَا إِلَىٰ نُوحٍ وَالنَّبِيِّينَ مِنْ بَعْدِهِ",
        "rootWord": "ب ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْد",
        "waznEnglish": "was long",
        "waznTlit": "baʿd",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "بَعْدَ",
        "answer": "after",
        "pcklId": "155",
        "rootWordId": 139,
        "tlit": "baʿda",
        "frequency": "235",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "165",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " لِئَلَّا يَكُونَ لِلنَّاسِ عَلَى اللَّهِ حُجَّةٌ بَعْدَ الرُّسُلِ",
        "rootWord": "ب ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْد",
        "waznEnglish": "was long",
        "waznTlit": "baʿd",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)"
    },
    {
        "question": "بَعِيدًا",
        "answer": "far away",
        "pcklId": "211",
        "rootWordId": 139,
        "tlit": "baʿīdan",
        "frequency": "235",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "60",
        "wordnum": "30",
        "arabicAyah": " وَيُرِيدُ الشَّيْطَانُ أَنْ يُضِلَّهُمْ ضَلَالًا بَعِيدًا",
        "rootWord": "ب ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعِيد",
        "waznEnglish": "was long",
        "waznTlit": "baʿīd",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "بَعِيدًا",
        "answer": "far away",
        "pcklId": "212",
        "rootWordId": 139,
        "tlit": "baʿīdan",
        "frequency": "235",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "116",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يُشْرِكْ بِاللَّهِ فَقَدْ ضَلَّ ضَلَالًا بَعِيدًا",
        "rootWord": "ب ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعِيد",
        "waznEnglish": "was long",
        "waznTlit": "baʿīd",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "بَعِيدًا",
        "answer": "far away",
        "pcklId": "213",
        "rootWordId": 139,
        "tlit": "baʿīdan",
        "frequency": "235",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "136",
        "wordnum": "28",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَكْفُرْ بِاللَّهِ وَمَلَائِكَتِهِ وَكُتُبِهِ وَرُسُلِهِ وَالْيَوْمِ الْآخِرِ فَقَدْ ضَلَّ ضَلَالًا بَعِيدًا",
        "rootWord": "ب ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعِيد",
        "waznEnglish": "was long",
        "waznTlit": "baʿīd",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "بَعِيدًا",
        "answer": "far away",
        "pcklId": "214",
        "rootWordId": 139,
        "tlit": "baʿīdan",
        "frequency": "235",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "167",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ كَفَرُوا وَصَدُّوا عَنْ سَبِيلِ اللَّهِ قَدْ ضَلُّوا ضَلَالًا بَعِيدًا",
        "rootWord": "ب ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعِيد",
        "waznEnglish": "was long",
        "waznTlit": "baʿīd",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "بِبَعْضِ",
        "answer": "a part",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 141,
        "tlit": "bibaʿḍi",
        "frequency": "158",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَلَا تَعْضُلُوهُنَّ لِتَذْهَبُوا بِبَعْضِ مَا آتَيْتُمُوهُنَّ",
        "rootWord": "ب ع ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْض",
        "waznEnglish": "some of you",
        "waznTlit": "baʿḍ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بَعْضُكُمْ",
        "answer": "one of you",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 141,
        "tlit": "baʿḍukum",
        "frequency": "158",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَكَيْفَ تَأْخُذُونَهُ وَقَدْ أَفْضَىٰ بَعْضُكُمْ إِلَىٰ بَعْضٍ",
        "rootWord": "ب ع ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْض",
        "waznEnglish": "some of you",
        "waznTlit": "baʿḍ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بَعْضٍ",
        "answer": "another",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 141,
        "tlit": "baʿḍin",
        "frequency": "158",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَكَيْفَ تَأْخُذُونَهُ وَقَدْ أَفْضَىٰ بَعْضُكُمْ إِلَىٰ بَعْضٍ",
        "rootWord": "ب ع ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْض",
        "waznEnglish": "some of you",
        "waznTlit": "baʿḍ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بَعْضُكُمْ",
        "answer": "You",
        "pcklId": "28",
        "rootWordId": 141,
        "tlit": "baʿḍukum",
        "frequency": "158",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " وَاللَّهُ أَعْلَمُ بِإِيمَانِكُمْ بَعْضُكُمْ مِنْ بَعْضٍ",
        "rootWord": "ب ع ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْض",
        "waznEnglish": "some of you",
        "waznTlit": "baʿḍ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بَعْضٍ",
        "answer": "(one) another",
        "pcklId": "29",
        "rootWordId": 141,
        "tlit": "baʿḍin",
        "frequency": "158",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "22",
        "arabicAyah": " وَاللَّهُ أَعْلَمُ بِإِيمَانِكُمْ بَعْضُكُمْ مِنْ بَعْضٍ",
        "rootWord": "ب ع ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْض",
        "waznEnglish": "some of you",
        "waznTlit": "baʿḍ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بَعْضَكُمْ",
        "answer": "some of you",
        "pcklId": "30",
        "rootWordId": 141,
        "tlit": "baʿḍakum",
        "frequency": "158",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "32",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَلَا تَتَمَنَّوْا مَا فَضَّلَ اللَّهُ بِهِ بَعْضَكُمْ عَلَىٰ بَعْضٍ",
        "rootWord": "ب ع ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْض",
        "waznEnglish": "some of you",
        "waznTlit": "baʿḍ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بَعْضٍ",
        "answer": "others",
        "pcklId": "31",
        "rootWordId": 141,
        "tlit": "baʿḍin",
        "frequency": "158",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "32",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَلَا تَتَمَنَّوْا مَا فَضَّلَ اللَّهُ بِهِ بَعْضَكُمْ عَلَىٰ بَعْضٍ",
        "rootWord": "ب ع ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْض",
        "waznEnglish": "some of you",
        "waznTlit": "baʿḍ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بَعْضَهُمْ",
        "answer": "some of them",
        "pcklId": "32",
        "rootWordId": 141,
        "tlit": "baʿḍahum",
        "frequency": "158",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "34",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " الرِّجَالُ قَوَّامُونَ عَلَى النِّسَاءِ بِمَا فَضَّلَ اللَّهُ بَعْضَهُمْ عَلَىٰ بَعْضٍ",
        "rootWord": "ب ع ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْض",
        "waznEnglish": "some of you",
        "waznTlit": "baʿḍ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بَعْضٍ",
        "answer": "others",
        "pcklId": "33",
        "rootWordId": 141,
        "tlit": "baʿḍin",
        "frequency": "158",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "34",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " الرِّجَالُ قَوَّامُونَ عَلَى النِّسَاءِ بِمَا فَضَّلَ اللَّهُ بَعْضَهُمْ عَلَىٰ بَعْضٍ",
        "rootWord": "ب ع ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْض",
        "waznEnglish": "some of you",
        "waznTlit": "baʿḍ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بِبَعْضٍ",
        "answer": "in some",
        "pcklId": "34",
        "rootWordId": 141,
        "tlit": "bibaʿḍin",
        "frequency": "158",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "150",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَيَقُولُونَ نُؤْمِنُ بِبَعْضٍ",
        "rootWord": "ب ع ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْض",
        "waznEnglish": "some of you",
        "waznTlit": "baʿḍ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بِبَعْضٍ",
        "answer": "in others",
        "pcklId": "35",
        "rootWordId": 141,
        "tlit": "bibaʿḍin",
        "frequency": "158",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "150",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " وَنَكْفُرُ بِبَعْضٍ وَيُرِيدُونَ أَنْ يَتَّخِذُوا بَيْنَ ذَٰلِكَ سَبِيلًا",
        "rootWord": "ب ع ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْض",
        "waznEnglish": "some of you",
        "waznTlit": "baʿḍ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بَعْلِهَا",
        "answer": "her husband",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 142,
        "tlit": "baʿlihā",
        "frequency": "7",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "128",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَإِنِ امْرَأَةٌ خَافَتْ مِنْ بَعْلِهَا نُشُوزًا أَوْ إِعْرَاضًا فَلَا جُنَاحَ عَلَيْهِمَا أَنْ يُصْلِحَا بَيْنَهُمَا",
        "rootWord": "ب ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْل",
        "waznEnglish": "And their husbands",
        "waznTlit": "baʿl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "تَبْغُوا",
        "answer": "seek",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 146,
        "tlit": "tabghū",
        "frequency": "96",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "34",
        "wordnum": "33",
        "arabicAyah": " فَإِنْ أَطَعْنَكُمْ فَلَا تَبْغُوا عَلَيْهِنَّ سَبِيلًا",
        "rootWord": "ب غ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَغَىٰ",
        "waznEnglish": "to seek, to oppress",
        "waznTlit": "baghā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَبْتَغُوا",
        "answer": "you seek",
        "pcklId": "34",
        "rootWordId": 146,
        "tlit": "tabtaghū",
        "frequency": "96",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " وَأُحِلَّ لَكُمْ مَا وَرَاءَ ذَٰلِكُمْ أَنْ تَبْتَغُوا بِأَمْوَالِكُمْ مُحْصِنِينَ غَيْرَ مُسَافِحِينَ",
        "rootWord": "ب غ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱبْتَغَىٰ",
        "waznEnglish": "to seek",
        "waznTlit": "ib'taghā",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "تَبْتَغُونَ",
        "answer": "seeking",
        "pcklId": "35",
        "rootWordId": 146,
        "tlit": "tabtaghūna",
        "frequency": "96",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "94",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " وَلَا تَقُولُوا لِمَنْ أَلْقَىٰ إِلَيْكُمُ السَّلَامَ لَسْتَ مُؤْمِنًا تَبْتَغُونَ عَرَضَ الْحَيَاةِ الدُّنْيَا",
        "rootWord": "ب غ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱبْتَغَىٰ",
        "waznEnglish": "to seek",
        "waznTlit": "ib'taghā",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "أَيَبْتَغُونَ",
        "answer": "Do they seek",
        "pcklId": "36",
        "rootWordId": 146,
        "tlit": "ayabtaghūna",
        "frequency": "96",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "139",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " أَيَبْتَغُونَ عِنْدَهُمُ الْعِزَّةَ فَإِنَّ الْعِزَّةَ لِلَّهِ جَمِيعًا",
        "rootWord": "ب غ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱبْتَغَىٰ",
        "waznEnglish": "to seek",
        "waznTlit": "ib'taghā",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "ابْتِغَاءِ",
        "answer": "pursuit",
        "pcklId": "87",
        "rootWordId": 146,
        "tlit": "ib'tighāi",
        "frequency": "96",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "104",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَلَا تَهِنُوا فِي ابْتِغَاءِ الْقَوْمِ",
        "rootWord": "ب غ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱبْتِغَآء",
        "waznEnglish": "they seek",
        "waznTlit": "ib'tighā",
        "waznType": "Verbal noun (form VIII)"
    },
    {
        "question": "ابْتِغَاءَ",
        "answer": "seeking",
        "pcklId": "88",
        "rootWordId": 146,
        "tlit": "ib'tighāa",
        "frequency": "96",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "114",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَفْعَلْ ذَٰلِكَ ابْتِغَاءَ مَرْضَاتِ اللَّهِ فَسَوْفَ نُؤْتِيهِ أَجْرًا عَظِيمًا",
        "rootWord": "ب غ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱبْتِغَآء",
        "waznEnglish": "they seek",
        "waznTlit": "ib'tighā",
        "waznType": "Verbal noun (form VIII)"
    },
    {
        "question": "بَلَغُوا",
        "answer": "they reach[ed]",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 157,
        "tlit": "balaghū",
        "frequency": "77",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " حَتَّىٰ إِذَا بَلَغُوا النِّكَاحَ فَإِنْ آنَسْتُمْ مِنْهُمْ رُشْدًا فَادْفَعُوا إِلَيْهِمْ أَمْوَالَهُمْ",
        "rootWord": "ب ل غ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَلَغَ",
        "waznEnglish": "to reach",
        "waznTlit": "balagha",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "بَلِيغًا",
        "answer": "penetrating",
        "pcklId": "66",
        "rootWordId": 157,
        "tlit": "balīghan",
        "frequency": "77",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "63",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " فَأَعْرِضْ عَنْهُمْ وَعِظْهُمْ وَقُلْ لَهُمْ فِي أَنْفُسِهِمْ قَوْلًا بَلِيغًا",
        "rootWord": "ب ل غ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَلِيغ",
        "waznEnglish": "reaches",
        "waznTlit": "balīgh",
        "waznType": "Adjective"
    },
    {
        "question": "وَابْتَلُوا",
        "answer": "And test",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 158,
        "tlit": "wa-ib'talū",
        "frequency": "38",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَابْتَلُوا الْيَتَامَىٰ",
        "rootWord": "ب ل و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱبْتَلَىٰٓ",
        "waznEnglish": "to test, to try",
        "waznTlit": "ib'talā",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "وَأَبْنَاؤُكُمْ",
        "answer": "and your children ",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 160,
        "tlit": "wa-abnāukum",
        "frequency": "184",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "57",
        "arabicAyah": " آبَاؤُكُمْ وَأَبْنَاؤُكُمْ لَا تَدْرُونَ أَيُّهُمْ أَقْرَبُ لَكُمْ نَفْعًا",
        "rootWord": "ب ن ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱبْن",
        "waznEnglish": "they built",
        "waznTlit": "ib'n",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَبْنَائِكُمُ",
        "answer": "(of) your sons",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 160,
        "tlit": "abnāikumu",
        "frequency": "184",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "38",
        "arabicAyah": " وَحَلَائِلُ أَبْنَائِكُمُ الَّذِينَ مِنْ أَصْلَابِكُمْ",
        "rootWord": "ب ن ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱبْن",
        "waznEnglish": "they built",
        "waznTlit": "ib'n",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَابْنِ",
        "answer": "and the",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 160,
        "tlit": "wa-ib'ni",
        "frequency": "184",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "36",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " وَالْجَارِ الْجُنُبِ وَالصَّاحِبِ بِالْجَنْبِ وَابْنِ السَّبِيلِ",
        "rootWord": "ب ن ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱبْن",
        "waznEnglish": "they built",
        "waznTlit": "ib'n",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "ابْنَ",
        "answer": "son",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 160,
        "tlit": "ib'na",
        "frequency": "184",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "157",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَقَوْلِهِمْ إِنَّا قَتَلْنَا الْمَسِيحَ عِيسَى ابْنَ مَرْيَمَ رَسُولَ اللَّهِ",
        "rootWord": "ب ن ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱبْن",
        "waznEnglish": "they built",
        "waznTlit": "ib'n",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "ابْنُ",
        "answer": "son",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 160,
        "tlit": "ub'nu",
        "frequency": "184",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "171",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " إِنَّمَا الْمَسِيحُ عِيسَى ابْنُ مَرْيَمَ رَسُولُ اللَّهِ وَكَلِمَتُهُ",
        "rootWord": "ب ن ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱبْن",
        "waznEnglish": "they built",
        "waznTlit": "ib'n",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَبَنَاتُكُمْ",
        "answer": "and your daughters",
        "pcklId": "79",
        "rootWordId": 160,
        "tlit": "wabanātukum",
        "frequency": "184",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " حُرِّمَتْ عَلَيْكُمْ أُمَّهَاتُكُمْ وَبَنَاتُكُمْ وَأَخَوَاتُكُمْ وَعَمَّاتُكُمْ",
        "rootWord": "ب ن ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَنَات",
        "waznEnglish": "they built",
        "waznTlit": "banāt",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَبَنَاتُ",
        "answer": "and daughters",
        "pcklId": "80",
        "rootWordId": 160,
        "tlit": "wabanātu",
        "frequency": "184",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَعَمَّاتُكُمْ وَخَالَاتُكُمْ وَبَنَاتُ الْأَخِ",
        "rootWord": "ب ن ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَنَات",
        "waznEnglish": "they built",
        "waznTlit": "banāt",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَبَنَاتُ",
        "answer": "and daughters",
        "pcklId": "81",
        "rootWordId": 160,
        "tlit": "wabanātu",
        "frequency": "184",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَبَنَاتُ الْأُخْتِ وَأُمَّهَاتُكُمُ اللَّاتِي أَرْضَعْنَكُمْ",
        "rootWord": "ب ن ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَنَات",
        "waznEnglish": "they built",
        "waznTlit": "banāt",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بُهْتَانًا",
        "answer": "(by) slander",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 161,
        "tlit": "buh'tānan",
        "frequency": "8",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " فَلَا تَأْخُذُوا مِنْهُ شَيْئًا أَتَأْخُذُونَهُ بُهْتَانًا وَإِثْمًا مُبِينًا",
        "rootWord": "ب ه ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بُهْتَٰن",
        "waznEnglish": "So became dumbfounded",
        "waznTlit": "buh'tān",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بُهْتَانًا",
        "answer": "(with) a slander",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 161,
        "tlit": "buh'tānan",
        "frequency": "8",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "112",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " فَقَدِ احْتَمَلَ بُهْتَانًا وَإِثْمًا مُبِينًا",
        "rootWord": "ب ه ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بُهْتَٰن",
        "waznEnglish": "So became dumbfounded",
        "waznTlit": "buh'tān",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بُهْتَانًا",
        "answer": "a slander",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 161,
        "tlit": "buh'tānan",
        "frequency": "8",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "156",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَبِكُفْرِهِمْ وَقَوْلِهِمْ عَلَىٰ مَرْيَمَ بُهْتَانًا عَظِيمًا",
        "rootWord": "ب ه ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بُهْتَٰن",
        "waznEnglish": "So became dumbfounded",
        "waznTlit": "buh'tān",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْبَابَ",
        "answer": "the gate",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 166,
        "tlit": "l-bāba",
        "frequency": "27",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "154",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَقُلْنَا لَهُمُ ادْخُلُوا الْبَابَ سُجَّدًا وَقُلْنَا لَهُمْ لَا تَعْدُوا فِي السَّبْتِ",
        "rootWord": "ب و ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ب و ب",
        "waznEnglish": "the gate",
        "waznTlit": "bā wāw bā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بَيَّتَ",
        "answer": "plan by night",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 169,
        "tlit": "bayyata",
        "frequency": "73",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "81",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " فَإِذَا بَرَزُوا مِنْ عِنْدِكَ بَيَّتَ طَائِفَةٌ مِنْهُمْ غَيْرَ الَّذِي تَقُولُ",
        "rootWord": "ب ي ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيَّتَ",
        "waznEnglish": "to plan by night",
        "waznTlit": "bayyata",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "يُبَيِّتُونَ",
        "answer": "they plan by night",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 169,
        "tlit": "yubayyitūna",
        "frequency": "73",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "81",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " وَاللَّهُ يَكْتُبُ مَا يُبَيِّتُونَ فَأَعْرِضْ عَنْهُمْ وَتَوَكَّلْ عَلَى اللَّهِ",
        "rootWord": "ب ي ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيَّتَ",
        "waznEnglish": "to plan by night",
        "waznTlit": "bayyata",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "يُبَيِّتُونَ",
        "answer": "they plot by night",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 169,
        "tlit": "yubayyitūna",
        "frequency": "73",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "108",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَلَا يَسْتَخْفُونَ مِنَ اللَّهِ وَهُوَ مَعَهُمْ إِذْ يُبَيِّتُونَ مَا لَا يَرْضَىٰ مِنَ الْقَوْلِ",
        "rootWord": "ب ي ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيَّتَ",
        "waznEnglish": "to plan by night",
        "waznTlit": "bayyata",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "الْبُيُوتِ",
        "answer": "their houses",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 169,
        "tlit": "l-buyūti",
        "frequency": "73",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " فَإِنْ شَهِدُوا فَأَمْسِكُوهُنَّ فِي الْبُيُوتِ حَتَّىٰ يَتَوَفَّاهُنَّ الْمَوْتُ",
        "rootWord": "ب ي ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْت",
        "waznEnglish": "spend (the) night",
        "waznTlit": "bayt",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بَيْتِهِ",
        "answer": "his home",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 169,
        "tlit": "baytihi",
        "frequency": "73",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "100",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَخْرُجْ مِنْ بَيْتِهِ مُهَاجِرًا إِلَى اللَّهِ وَرَسُولِهِ ثُمَّ يُدْرِكْهُ الْمَوْتُ فَقَدْ وَقَعَ أَجْرُهُ عَلَى اللَّهِ",
        "rootWord": "ب ي ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْت",
        "waznEnglish": "spend (the) night",
        "waznTlit": "bayt",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "لِيُبَيِّنَ",
        "answer": "to make clear",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "liyubayyina",
        "frequency": "523",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " يُرِيدُ اللَّهُ لِيُبَيِّنَ لَكُمْ وَيَهْدِيَكُمْ سُنَنَ الَّذِينَ مِنْ قَبْلِكُمْ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيَّنُ",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayyanu",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "يُبَيِّنُ",
        "answer": "makes clear",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "yubayyinu",
        "frequency": "523",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "176",
        "wordnum": "42",
        "arabicAyah": " يُبَيِّنُ اللَّهُ لَكُمْ أَنْ تَضِلُّوا وَاللَّهُ بِكُلِّ شَيْءٍ عَلِيمٌ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيَّنُ",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayyanu",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "فَتَبَيَّنُوا",
        "answer": "then investigate",
        "pcklId": "40",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "fatabayyanū",
        "frequency": "523",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "94",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا إِذَا ضَرَبْتُمْ فِي سَبِيلِ اللَّهِ فَتَبَيَّنُوا",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَبَيَّنَ",
        "waznEnglish": "to become clear",
        "waznTlit": "tabayyana",
        "waznType": "Verb (form V)"
    },
    {
        "question": "فَتَبَيَّنُوا",
        "answer": "so investigate",
        "pcklId": "41",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "fatabayyanū",
        "frequency": "523",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "94",
        "wordnum": "33",
        "arabicAyah": " كَذَٰلِكَ كُنْتُمْ مِنْ قَبْلُ فَمَنَّ اللَّهُ عَلَيْكُمْ فَتَبَيَّنُوا",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَبَيَّنَ",
        "waznEnglish": "to become clear",
        "waznTlit": "tabayyana",
        "waznType": "Verb (form V)"
    },
    {
        "question": "تَبَيَّنَ",
        "answer": "(has) become clear",
        "pcklId": "42",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "tabayyana",
        "frequency": "523",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "115",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يُشَاقِقِ الرَّسُولَ مِنْ بَعْدِ مَا تَبَيَّنَ لَهُ الْهُدَىٰ وَيَتَّبِعْ غَيْرَ سَبِيلِ الْمُؤْمِنِينَ نُوَلِّهِ مَا تَوَلَّىٰ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَبَيَّنَ",
        "waznEnglish": "to become clear",
        "waznTlit": "tabayyana",
        "waznType": "Verb (form V)"
    },
    {
        "question": "بَيْنَ",
        "answer": "[between]",
        "pcklId": "89",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "bayna",
        "frequency": "523",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "44",
        "arabicAyah": " وَأَنْ تَجْمَعُوا بَيْنَ الْأُخْتَيْنِ إِلَّا مَا قَدْ سَلَفَ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْن",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayn",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)"
    },
    {
        "question": "بَيْنَكُمْ",
        "answer": "between yourselves",
        "pcklId": "90",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "baynakum",
        "frequency": "523",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا لَا تَأْكُلُوا أَمْوَالَكُمْ بَيْنَكُمْ بِالْبَاطِلِ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْن",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayn",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)"
    },
    {
        "question": "بَيْنَهُمَا",
        "answer": "between both of them",
        "pcklId": "91",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "baynahumā",
        "frequency": "523",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " إِنْ يُرِيدَا إِصْلَاحًا يُوَفِّقِ اللَّهُ بَيْنَهُمَا",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْن",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayn",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)"
    },
    {
        "question": "بَيْنَ",
        "answer": "between",
        "pcklId": "92",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "bayna",
        "frequency": "523",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "58",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَإِذَا حَكَمْتُمْ بَيْنَ النَّاسِ أَنْ تَحْكُمُوا بِالْعَدْلِ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْن",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayn",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)"
    },
    {
        "question": "بَيْنَهُمْ",
        "answer": "between them",
        "pcklId": "93",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "baynahum",
        "frequency": "523",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "65",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " فَلَا وَرَبِّكَ لَا يُؤْمِنُونَ حَتَّىٰ يُحَكِّمُوكَ فِيمَا شَجَرَ بَيْنَهُمْ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْن",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayn",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)"
    },
    {
        "question": "بَيْنَكُمْ",
        "answer": "between you",
        "pcklId": "94",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "baynakum",
        "frequency": "523",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "73",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " لَيَقُولَنَّ كَأَنْ لَمْ تَكُنْ بَيْنَكُمْ وَبَيْنَهُ مَوَدَّةٌ يَا لَيْتَنِي كُنْتُ مَعَهُمْ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْن",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayn",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)"
    },
    {
        "question": "وَبَيْنَهُ",
        "answer": "and between him",
        "pcklId": "95",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "wabaynahu",
        "frequency": "523",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "73",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " لَيَقُولَنَّ كَأَنْ لَمْ تَكُنْ بَيْنَكُمْ وَبَيْنَهُ مَوَدَّةٌ يَا لَيْتَنِي كُنْتُ مَعَهُمْ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْن",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayn",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)"
    },
    {
        "question": "بَيْنَكُمْ",
        "answer": "between you",
        "pcklId": "96",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "baynakum",
        "frequency": "523",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "90",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " إِلَّا الَّذِينَ يَصِلُونَ إِلَىٰ قَوْمٍ بَيْنَكُمْ وَبَيْنَهُمْ مِيثَاقٌ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْن",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayn",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)"
    },
    {
        "question": "وَبَيْنَهُمْ",
        "answer": "and between them",
        "pcklId": "97",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "wabaynahum",
        "frequency": "523",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "90",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " إِلَّا الَّذِينَ يَصِلُونَ إِلَىٰ قَوْمٍ بَيْنَكُمْ وَبَيْنَهُمْ مِيثَاقٌ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْن",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayn",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)"
    },
    {
        "question": "بَيْنَكُمْ",
        "answer": "between you",
        "pcklId": "98",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "baynakum",
        "frequency": "523",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "92",
        "wordnum": "38",
        "arabicAyah": " وَإِنْ كَانَ مِنْ قَوْمٍ بَيْنَكُمْ وَبَيْنَهُمْ مِيثَاقٌ فَدِيَةٌ مُسَلَّمَةٌ إِلَىٰ أَهْلِهِ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْن",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayn",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)"
    },
    {
        "question": "وَبَيْنَهُمْ",
        "answer": "and between them",
        "pcklId": "99",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "wabaynahum",
        "frequency": "523",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "92",
        "wordnum": "39",
        "arabicAyah": " وَإِنْ كَانَ مِنْ قَوْمٍ بَيْنَكُمْ وَبَيْنَهُمْ مِيثَاقٌ فَدِيَةٌ مُسَلَّمَةٌ إِلَىٰ أَهْلِهِ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْن",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayn",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)"
    },
    {
        "question": "بَيْنَ",
        "answer": "between",
        "pcklId": "100",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "bayna",
        "frequency": "523",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "105",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " إِنَّا أَنْزَلْنَا إِلَيْكَ الْكِتَابَ بِالْحَقِّ لِتَحْكُمَ بَيْنَ النَّاسِ بِمَا أَرَاكَ اللَّهُ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْن",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayn",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)"
    },
    {
        "question": "بَيْنَ",
        "answer": "between",
        "pcklId": "101",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "bayna",
        "frequency": "523",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "114",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " إِلَّا مَنْ أَمَرَ بِصَدَقَةٍ أَوْ مَعْرُوفٍ أَوْ إِصْلَاحٍ بَيْنَ النَّاسِ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْن",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayn",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)"
    },
    {
        "question": "بَيْنَهُمَا",
        "answer": "between themselves ",
        "pcklId": "102",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "baynahumā",
        "frequency": "523",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "128",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " فَلَا جُنَاحَ عَلَيْهِمَا أَنْ يُصْلِحَا بَيْنَهُمَا صُلْحًا",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْن",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayn",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)"
    },
    {
        "question": "بَيْنَ",
        "answer": "between",
        "pcklId": "103",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "bayna",
        "frequency": "523",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "129",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَلَنْ تَسْتَطِيعُوا أَنْ تَعْدِلُوا بَيْنَ النِّسَاءِ وَلَوْ حَرَصْتُمْ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْن",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayn",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)"
    },
    {
        "question": "بَيْنَكُمْ",
        "answer": "between you",
        "pcklId": "104",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "baynakum",
        "frequency": "523",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "141",
        "wordnum": "27",
        "arabicAyah": " فَاللَّهُ يَحْكُمُ بَيْنَكُمْ يَوْمَ الْقِيَامَةِ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْن",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayn",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)"
    },
    {
        "question": "بَيْنَ",
        "answer": "between",
        "pcklId": "105",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "bayna",
        "frequency": "523",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "143",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " مُذَبْذَبِينَ بَيْنَ ذَٰلِكَ لَا إِلَىٰ هَٰؤُلَاءِ وَلَا إِلَىٰ هَٰؤُلَاءِ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْن",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayn",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)"
    },
    {
        "question": "بَيْنَ",
        "answer": "between",
        "pcklId": "106",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "bayna",
        "frequency": "523",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "150",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَيُرِيدُونَ أَنْ يُفَرِّقُوا بَيْنَ اللَّهِ وَرُسُلِهِ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْن",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayn",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)"
    },
    {
        "question": "بَيْنَ",
        "answer": "between",
        "pcklId": "107",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "bayna",
        "frequency": "523",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "150",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " وَيُرِيدُونَ أَنْ يَتَّخِذُوا بَيْنَ ذَٰلِكَ سَبِيلًا",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْن",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayn",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)"
    },
    {
        "question": "بَيْنَ",
        "answer": "between",
        "pcklId": "108",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "bayna",
        "frequency": "523",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "152",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَلَمْ يُفَرِّقُوا بَيْنَ أَحَدٍ مِنْهُمْ أُولَٰئِكَ سَوْفَ يُؤْتِيهِمْ أُجُورَهُمْ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْن",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayn",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)"
    },
    {
        "question": "بَيْنِهِمَا",
        "answer": "between (the) two of them",
        "pcklId": "302",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "baynihimā",
        "frequency": "523",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَإِنْ خِفْتُمْ شِقَاقَ بَيْنِهِمَا فَابْعَثُوا حَكَمًا مِنْ أَهْلِهِ وَحَكَمًا مِنْ أَهْلِهَا",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْن",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayn",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْبَيِّنَاتُ",
        "answer": "the clear proofs",
        "pcklId": "337",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "l-bayinātu",
        "frequency": "523",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "153",
        "wordnum": "30",
        "arabicAyah": " ثُمَّ اتَّخَذُوا الْعِجْلَ مِنْ بَعْدِ مَا جَاءَتْهُمُ الْبَيِّنَاتُ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيِّنَة",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayyinat",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "مُبَيِّنَةٍ",
        "answer": "open",
        "pcklId": "400",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "mubayyinatin",
        "frequency": "523",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " إِلَّا أَنْ يَأْتِينَ بِفَاحِشَةٍ مُبَيِّنَةٍ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّبَيِّنَة",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "mubayyinat",
        "waznType": "Active participle (form II) (Adjective)"
    },
    {
        "question": "مُبِينًا",
        "answer": "open",
        "pcklId": "478",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "mubīnan",
        "frequency": "523",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " أَتَأْخُذُونَهُ بُهْتَانًا وَإِثْمًا مُبِينًا",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّبِين",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "mubīn",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Adjective)"
    },
    {
        "question": "مُبِينًا",
        "answer": "manifest",
        "pcklId": "479",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "mubīnan",
        "frequency": "523",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "50",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " انْظُرْ كَيْفَ يَفْتَرُونَ عَلَى اللَّهِ الْكَذِبَ وَكَفَىٰ بِهِ إِثْمًا مُبِينًا",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّبِين",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "mubīn",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Adjective)"
    },
    {
        "question": "مُبِينًا",
        "answer": "clear",
        "pcklId": "480",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "mubīnan",
        "frequency": "523",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "91",
        "wordnum": "32",
        "arabicAyah": " وَأُولَٰئِكُمْ جَعَلْنَا لَكُمْ عَلَيْهِمْ سُلْطَانًا مُبِينًا",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّبِين",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "mubīn",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Adjective)"
    },
    {
        "question": "مُبِينًا",
        "answer": "open",
        "pcklId": "481",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "mubīnan",
        "frequency": "523",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "101",
        "wordnum": "23",
        "arabicAyah": " إِنَّ الْكَافِرِينَ كَانُوا لَكُمْ عَدُوًّا مُبِينًا",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّبِين",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "mubīn",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Adjective)"
    },
    {
        "question": "مُبِينًا",
        "answer": "manifest",
        "pcklId": "482",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "mubīnan",
        "frequency": "523",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "112",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " فَقَدِ احْتَمَلَ بُهْتَانًا وَإِثْمًا مُبِينًا",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّبِين",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "mubīn",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Adjective)"
    },
    {
        "question": "مُبِينًا",
        "answer": "manifest",
        "pcklId": "483",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "mubīnan",
        "frequency": "523",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "119",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَتَّخِذِ الشَّيْطَانَ وَلِيًّا مِنْ دُونِ اللَّهِ فَقَدْ خَسِرَ خُسْرَانًا مُبِينًا",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّبِين",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "mubīn",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Adjective)"
    },
    {
        "question": "مُبِينًا",
        "answer": "clear",
        "pcklId": "484",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "mubīnan",
        "frequency": "523",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "144",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " أَتُرِيدُونَ أَنْ تَجْعَلُوا لِلَّهِ عَلَيْكُمْ سُلْطَانًا مُبِينًا",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّبِين",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "mubīn",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Adjective)"
    },
    {
        "question": "مُبِينًا",
        "answer": "clear",
        "pcklId": "485",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "mubīnan",
        "frequency": "523",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "153",
        "wordnum": "37",
        "arabicAyah": " وَآتَيْنَا مُوسَىٰ سُلْطَانًا مُبِينًا",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّبِين",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "mubīn",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Adjective)"
    },
    {
        "question": "مُبِينًا",
        "answer": "clear",
        "pcklId": "486",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "mubīnan",
        "frequency": "523",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "174",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " قَدْ جَاءَكُمْ بُرْهَانٌ مِنْ رَبِّكُمْ وَأَنْزَلْنَا إِلَيْكُمْ نُورًا مُبِينًا",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّبِين",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "mubīn",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Adjective)"
    },
    {
        "question": "يَتَّبِعُونَ",
        "answer": "follow",
        "pcklId": "46",
        "rootWordId": 176,
        "tlit": "yattabiʿūna",
        "frequency": "172",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَيُرِيدُ الَّذِينَ يَتَّبِعُونَ الشَّهَوَاتِ أَنْ تَمِيلُوا مَيْلًا عَظِيمًا",
        "rootWord": "ت ب ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّبَعَ",
        "waznEnglish": "to follow",
        "waznTlit": "ittabaʿa",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "لَاتَّبَعْتُمُ",
        "answer": "surely you (would have) followed",
        "pcklId": "47",
        "rootWordId": 176,
        "tlit": "la-ittabaʿtumu",
        "frequency": "172",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "83",
        "wordnum": "27",
        "arabicAyah": " وَلَوْلَا فَضْلُ اللَّهِ عَلَيْكُمْ وَرَحْمَتُهُ لَاتَّبَعْتُمُ الشَّيْطَانَ إِلَّا قَلِيلًا",
        "rootWord": "ت ب ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّبَعَ",
        "waznEnglish": "to follow",
        "waznTlit": "ittabaʿa",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "وَيَتَّبِعْ",
        "answer": "and he follows",
        "pcklId": "48",
        "rootWordId": 176,
        "tlit": "wayattabiʿ",
        "frequency": "172",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "115",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَيَتَّبِعْ غَيْرَ سَبِيلِ الْمُؤْمِنِينَ نُوَلِّهِ مَا تَوَلَّىٰ وَنُصْلِهِ جَهَنَّمَ",
        "rootWord": "ت ب ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّبَعَ",
        "waznEnglish": "to follow",
        "waznTlit": "ittabaʿa",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "وَاتَّبَعَ",
        "answer": "and follows",
        "pcklId": "49",
        "rootWordId": 176,
        "tlit": "wa-ittabaʿa",
        "frequency": "172",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "125",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَمَنْ أَحْسَنُ دِينًا مِمَّنْ أَسْلَمَ وَجْهَهُ لِلَّهِ وَهُوَ مُحْسِنٌ وَاتَّبَعَ مِلَّةَ إِبْرَاهِيمَ حَنِيفًا",
        "rootWord": "ت ب ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّبَعَ",
        "waznEnglish": "to follow",
        "waznTlit": "ittabaʿa",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "تَتَّبِعُوا",
        "answer": "follow",
        "pcklId": "50",
        "rootWordId": 176,
        "tlit": "tattabiʿū",
        "frequency": "172",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "135",
        "wordnum": "24",
        "arabicAyah": " فَلَا تَتَّبِعُوا الْهَوَىٰ أَنْ تَعْدِلُوا",
        "rootWord": "ت ب ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّبَعَ",
        "waznEnglish": "to follow",
        "waznTlit": "ittabaʿa",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "مُتَتَابِعَيْنِ",
        "answer": "consecutively",
        "pcklId": "166",
        "rootWordId": 176,
        "tlit": "mutatābiʿayni",
        "frequency": "172",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "92",
        "wordnum": "53",
        "arabicAyah": " فَمَنْ لَمْ يَجِدْ فَصِيَامُ شَهْرَيْنِ مُتَتَابِعَيْنِ تَوْبَةً مِنَ اللَّهِ",
        "rootWord": "ت ب ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُتَتَابِعَيْن",
        "waznEnglish": "follows",
        "waznTlit": "mutatābiʿayn",
        "waznType": "Active participle (form VI)"
    },
    {
        "question": "اتِّبَاعَ",
        "answer": "(the) following",
        "pcklId": "169",
        "rootWordId": 176,
        "tlit": "ittibāʿa",
        "frequency": "172",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "157",
        "wordnum": "30",
        "arabicAyah": " مَا لَهُمْ بِهِ مِنْ عِلْمٍ إِلَّا اتِّبَاعَ الظَّنِّ وَمَا قَتَلُوهُ يَقِينًا",
        "rootWord": "ت ب ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتِّبَاع",
        "waznEnglish": "follows",
        "waznTlit": "ittibāʿ",
        "waznType": "Verbal noun (form VIII)"
    },
    {
        "question": "تِجَارَةً",
        "answer": "business",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 177,
        "tlit": "tijāratan",
        "frequency": "9",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " إِلَّا أَنْ تَكُونَ تِجَارَةً عَنْ تَرَاضٍ مِنْكُمْ",
        "rootWord": "ت ج ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ت ج ر",
        "waznEnglish": "their commerce",
        "waznTlit": "tā jīm rā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "تَحْتِهَا",
        "answer": "underneath them",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 178,
        "tlit": "taḥtihā",
        "frequency": "51",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يُطِعِ اللَّهَ وَرَسُولَهُ يُدْخِلْهُ جَنَّاتٍ تَجْرِي مِنْ تَحْتِهَا الْأَنْهَارُ",
        "rootWord": "ت ح ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ت ح ت",
        "waznEnglish": "under them",
        "waznTlit": "tā ḥā tā",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "تَحْتِهَا",
        "answer": "underneath it",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 178,
        "tlit": "taḥtihā",
        "frequency": "51",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "57",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ سَنُدْخِلُهُمْ جَنَّاتٍ تَجْرِي مِنْ تَحْتِهَا الْأَنْهَارُ",
        "rootWord": "ت ح ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ت ح ت",
        "waznEnglish": "under them",
        "waznTlit": "tā ḥā tā",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "تَحْتِهَا",
        "answer": "underneath it",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 178,
        "tlit": "taḥtihā",
        "frequency": "51",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "122",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ سَنُدْخِلُهُمْ جَنَّاتٍ تَجْرِي مِنْ تَحْتِهَا الْأَنْهَارُ",
        "rootWord": "ت ح ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ت ح ت",
        "waznEnglish": "under them",
        "waznTlit": "tā ḥā tā",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "تَرَكَ",
        "answer": "(is) left",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 182,
        "tlit": "taraka",
        "frequency": "43",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " لِلرِّجَالِ نَصِيبٌ مِمَّا تَرَكَ الْوَالِدَانِ وَالْأَقْرَبُونَ",
        "rootWord": "ت ر ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَرَكَ",
        "waznEnglish": "to leave",
        "waznTlit": "taraka",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَرَكَ",
        "answer": "(is) left",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 182,
        "tlit": "taraka",
        "frequency": "43",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَلِلنِّسَاءِ نَصِيبٌ مِمَّا تَرَكَ الْوَالِدَانِ وَالْأَقْرَبُونَ",
        "rootWord": "ت ر ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَرَكَ",
        "waznEnglish": "to leave",
        "waznTlit": "taraka",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَرَكُوا",
        "answer": "they left",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 182,
        "tlit": "tarakū",
        "frequency": "43",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَلْيَخْشَ الَّذِينَ لَوْ تَرَكُوا مِنْ خَلْفِهِمْ ذُرِّيَّةً ضِعَافًا",
        "rootWord": "ت ر ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَرَكَ",
        "waznEnglish": "to leave",
        "waznTlit": "taraka",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَرَكَ",
        "answer": "he left",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 182,
        "tlit": "taraka",
        "frequency": "43",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " فَإِنْ كُنَّ نِسَاءً فَوْقَ اثْنَتَيْنِ فَلَهُنَّ ثُلُثَا مَا تَرَكَ",
        "rootWord": "ت ر ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَرَكَ",
        "waznEnglish": "to leave",
        "waznTlit": "taraka",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَرَكَ",
        "answer": "(is) left",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 182,
        "tlit": "taraka",
        "frequency": "43",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "29",
        "arabicAyah": " وَلِأَبَوَيْهِ لِكُلِّ وَاحِدٍ مِنْهُمَا السُّدُسُ مِمَّا تَرَكَ إِنْ كَانَ لَهُ وَلَدٌ",
        "rootWord": "ت ر ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَرَكَ",
        "waznEnglish": "to leave",
        "waznTlit": "taraka",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَرَكَ",
        "answer": "(is) left",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 182,
        "tlit": "taraka",
        "frequency": "43",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَلَكُمْ نِصْفُ مَا تَرَكَ أَزْوَاجُكُمْ إِنْ لَمْ يَكُنْ لَهُنَّ وَلَدٌ",
        "rootWord": "ت ر ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَرَكَ",
        "waznEnglish": "to leave",
        "waznTlit": "taraka",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَرَكْنَ",
        "answer": "they left",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 182,
        "tlit": "tarakna",
        "frequency": "43",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " فَإِنْ كَانَ لَهُنَّ وَلَدٌ فَلَكُمُ الرُّبُعُ مِمَّا تَرَكْنَ",
        "rootWord": "ت ر ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَرَكَ",
        "waznEnglish": "to leave",
        "waznTlit": "taraka",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَرَكْتُمْ",
        "answer": "you left",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 182,
        "tlit": "taraktum",
        "frequency": "43",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "29",
        "arabicAyah": " وَلَهُنَّ الرُّبُعُ مِمَّا تَرَكْتُمْ إِنْ لَمْ يَكُنْ لَكُمْ وَلَدٌ",
        "rootWord": "ت ر ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَرَكَ",
        "waznEnglish": "to leave",
        "waznTlit": "taraka",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَرَكْتُمْ",
        "answer": "you left",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 182,
        "tlit": "taraktum",
        "frequency": "43",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "42",
        "arabicAyah": " فَإِنْ كَانَ لَكُمْ وَلَدٌ فَلَهُنَّ الثُّمُنُ مِمَّا تَرَكْتُمْ",
        "rootWord": "ت ر ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَرَكَ",
        "waznEnglish": "to leave",
        "waznTlit": "taraka",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَرَكَ",
        "answer": "(is) left",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 182,
        "tlit": "taraka",
        "frequency": "43",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَلِكُلٍّ جَعَلْنَا مَوَالِيَ مِمَّا تَرَكَ الْوَالِدَانِ وَالْأَقْرَبُونَ",
        "rootWord": "ت ر ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَرَكَ",
        "waznEnglish": "to leave",
        "waznTlit": "taraka",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَرَكَ",
        "answer": "he left",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 182,
        "tlit": "taraka",
        "frequency": "43",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "176",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " إِنِ امْرُؤٌ هَلَكَ لَيْسَ لَهُ وَلَدٌ وَلَهُ أُخْتٌ فَلَهَا نِصْفُ مَا تَرَكَ",
        "rootWord": "ت ر ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَرَكَ",
        "waznEnglish": "to leave",
        "waznTlit": "taraka",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَرَكَ",
        "answer": "he left",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 182,
        "tlit": "taraka",
        "frequency": "43",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "176",
        "wordnum": "32",
        "arabicAyah": " فَإِنْ كَانَتَا اثْنَتَيْنِ فَلَهُمَا الثُّلُثَانِ مِمَّا تَرَكَ",
        "rootWord": "ت ر ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَرَكَ",
        "waznEnglish": "to leave",
        "waznTlit": "taraka",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يُتْلَىٰ",
        "answer": "is recited",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 188,
        "tlit": "yut'lā",
        "frequency": "63",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "127",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " قُلِ اللَّهُ يُفْتِيكُمْ فِيهِنَّ وَمَا يُتْلَىٰ عَلَيْكُمْ فِي الْكِتَابِ فِي يَتَامَى النِّسَاءِ",
        "rootWord": "ت ل و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَلَىٰ",
        "waznEnglish": "to recite",
        "waznTlit": "talā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَابَا",
        "answer": "they repent",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 190,
        "tlit": "tābā",
        "frequency": "87",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " فَإِنْ تَابَا وَأَصْلَحَا فَأَعْرِضُوا عَنْهُمَا إِنَّ اللَّهَ كَانَ تَوَّابًا رَحِيمًا",
        "rootWord": "ت و ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَابَ",
        "waznEnglish": "to repent, to turn",
        "waznTlit": "tāba",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَتُوبُونَ",
        "answer": "they repent",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 190,
        "tlit": "yatūbūna",
        "frequency": "87",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " إِنَّمَا التَّوْبَةُ عَلَى اللَّهِ لِلَّذِينَ يَعْمَلُونَ السُّوءَ بِجَهَالَةٍ ثُمَّ يَتُوبُونَ مِنْ قَرِيبٍ",
        "rootWord": "ت و ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَابَ",
        "waznEnglish": "to repent, to turn",
        "waznTlit": "tāba",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَتُوبُ",
        "answer": "will have forgiveness",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 190,
        "tlit": "yatūbu",
        "frequency": "87",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " ثُمَّ يَتُوبُونَ مِنْ قَرِيبٍ فَأُولَٰئِكَ يَتُوبُ اللَّهُ عَلَيْهِمْ",
        "rootWord": "ت و ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَابَ",
        "waznEnglish": "to repent, to turn",
        "waznTlit": "tāba",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تُبْتُ",
        "answer": "repent",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 190,
        "tlit": "tub'tu",
        "frequency": "87",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " حَتَّىٰ إِذَا حَضَرَ أَحَدَهُمُ الْمَوْتُ قَالَ إِنِّي تُبْتُ الْآنَ",
        "rootWord": "ت و ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَابَ",
        "waznEnglish": "to repent, to turn",
        "waznTlit": "tāba",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَيَتُوبَ",
        "answer": "and (to) accept repentance",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 190,
        "tlit": "wayatūba",
        "frequency": "87",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " يُرِيدُ اللَّهُ لِيُبَيِّنَ لَكُمْ وَيَهْدِيَكُمْ سُنَنَ الَّذِينَ مِنْ قَبْلِكُمْ وَيَتُوبَ عَلَيْكُمْ",
        "rootWord": "ت و ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَابَ",
        "waznEnglish": "to repent, to turn",
        "waznTlit": "tāba",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَتُوبَ",
        "answer": "accept repentance",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 190,
        "tlit": "yatūba",
        "frequency": "87",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَاللَّهُ يُرِيدُ أَنْ يَتُوبَ عَلَيْكُمْ",
        "rootWord": "ت و ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَابَ",
        "waznEnglish": "to repent, to turn",
        "waznTlit": "tāba",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَابُوا",
        "answer": "repent",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 190,
        "tlit": "tābū",
        "frequency": "87",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "146",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " إِلَّا الَّذِينَ تَابُوا وَأَصْلَحُوا وَاعْتَصَمُوا بِاللَّهِ وَأَخْلَصُوا دِينَهُمْ لِلَّهِ فَأُولَٰئِكَ مَعَ الْمُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "ت و ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَابَ",
        "waznEnglish": "to repent, to turn",
        "waznTlit": "tāba",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "التَّوْبَةُ",
        "answer": "the acceptance of repentance",
        "pcklId": "66",
        "rootWordId": 190,
        "tlit": "l-tawbatu",
        "frequency": "87",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " إِنَّمَا التَّوْبَةُ عَلَى اللَّهِ لِلَّذِينَ يَعْمَلُونَ السُّوءَ بِجَهَالَةٍ",
        "rootWord": "ت و ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَوْبَة",
        "waznEnglish": "So (his Lord) turned",
        "waznTlit": "tawbat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "التَّوْبَةُ",
        "answer": "(is) the acceptance of repentance",
        "pcklId": "67",
        "rootWordId": 190,
        "tlit": "l-tawbatu",
        "frequency": "87",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَلَيْسَتِ التَّوْبَةُ لِلَّذِينَ يَعْمَلُونَ السَّيِّئَاتِ",
        "rootWord": "ت و ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَوْبَة",
        "waznEnglish": "So (his Lord) turned",
        "waznTlit": "tawbat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "تَوْبَةً",
        "answer": "(seeking) repentance",
        "pcklId": "68",
        "rootWordId": 190,
        "tlit": "tawbatan",
        "frequency": "87",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "92",
        "wordnum": "54",
        "arabicAyah": " فَمَنْ لَمْ يَجِدْ فَصِيَامُ شَهْرَيْنِ مُتَتَابِعَيْنِ تَوْبَةً مِنَ اللَّهِ",
        "rootWord": "ت و ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَوْبَة",
        "waznEnglish": "So (his Lord) turned",
        "waznTlit": "tawbat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "تَوَّابًا",
        "answer": "Oft-Forgiving",
        "pcklId": "80",
        "rootWordId": 190,
        "tlit": "tawwāban",
        "frequency": "87",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " فَإِنْ تَابَا وَأَصْلَحَا فَأَعْرِضُوا عَنْهُمَا إِنَّ اللَّهَ كَانَ تَوَّابًا رَحِيمًا",
        "rootWord": "ت و ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَوَّاب",
        "waznEnglish": "So (his Lord) turned",
        "waznTlit": "tawwāb",
        "waznType": "Active participle (Noun)"
    },
    {
        "question": "تَوَّابًا",
        "answer": "Oft-Forgiving",
        "pcklId": "81",
        "rootWordId": 190,
        "tlit": "tawwāban",
        "frequency": "87",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "64",
        "wordnum": "22",
        "arabicAyah": " وَاسْتَغْفَرَ لَهُمُ الرَّسُولُ لَوَجَدُوا اللَّهَ تَوَّابًا رَحِيمًا",
        "rootWord": "ت و ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَوَّاب",
        "waznEnglish": "So (his Lord) turned",
        "waznTlit": "tawwāb",
        "waznType": "Active participle (Noun)"
    },
    {
        "question": "تَثْبِيتًا",
        "answer": "strengthen(ing)",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 194,
        "tlit": "tathbītan",
        "frequency": "18",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "66",
        "wordnum": "27",
        "arabicAyah": " وَلَوْ أَنَّهُمْ فَعَلُوا مَا يُوعَظُونَ بِهِ لَكَانَ خَيْرًا لَهُمْ وَأَشَدَّ تَثْبِيتًا",
        "rootWord": "ث ب ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَثْبِيت",
        "waznEnglish": "then be firm",
        "waznTlit": "tathbīt",
        "waznType": "Verbal noun (form II)"
    },
    {
        "question": "ثُبَاتٍ",
        "answer": "(in) groups",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 197,
        "tlit": "thubātin",
        "frequency": "1",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "71",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا خُذُوا حِذْرَكُمْ فَانْفِرُوا ثُبَاتٍ",
        "rootWord": "ث ب ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ث ب ي",
        "waznEnglish": "(in) groups",
        "waznTlit": "thā bā yā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "ثَقِفْتُمُوهُمْ",
        "answer": "you find them",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 204,
        "tlit": "thaqif'tumūhum",
        "frequency": "6",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "91",
        "wordnum": "26",
        "arabicAyah": " فَخُذُوهُمْ وَاقْتُلُوهُمْ حَيْثُ ثَقِفْتُمُوهُمْ",
        "rootWord": "ث ق ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ث ق ف",
        "waznEnglish": "to find, to gain dominance",
        "waznTlit": "thā qāf fā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "مِثْقَالَ",
        "answer": "(as much as) weight",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 205,
        "tlit": "mith'qāla",
        "frequency": "28",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "40",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ لَا يَظْلِمُ مِثْقَالَ ذَرَّةٍ",
        "rootWord": "ث ق ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مِثْقَال",
        "waznEnglish": "(will be) heavy",
        "waznTlit": "mith'qāl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَثُلَاثَ",
        "answer": "or three",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 206,
        "tlit": "wathulātha",
        "frequency": "32",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " فَانْكِحُوا مَا طَابَ لَكُمْ مِنَ النِّسَاءِ مَثْنَىٰ وَثُلَاثَ وَرُبَاعَ",
        "rootWord": "ث ل ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ثُلَٰث",
        "waznEnglish": "(is the) third",
        "waznTlit": "thulāth",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "ثَلَاثَةٌ",
        "answer": "Three",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 206,
        "tlit": "thalāthatun",
        "frequency": "32",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "171",
        "wordnum": "31",
        "arabicAyah": " فَآمِنُوا بِاللَّهِ وَرُسُلِهِ وَلَا تَقُولُوا ثَلَاثَةٌ انْتَهُوا خَيْرًا لَكُمْ",
        "rootWord": "ث ل ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ثَلَٰثَة",
        "waznEnglish": "(is the) third",
        "waznTlit": "thalāthat",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "ثُلُثَا",
        "answer": "two thirds",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 206,
        "tlit": "thuluthā",
        "frequency": "32",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " فَإِنْ كُنَّ نِسَاءً فَوْقَ اثْنَتَيْنِ فَلَهُنَّ ثُلُثَا مَا تَرَكَ",
        "rootWord": "ث ل ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ثُّلُث",
        "waznEnglish": "(is the) third",
        "waznTlit": "thuluth",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "الثُّلُثُ",
        "answer": "(is) one third",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 206,
        "tlit": "l-thuluthu",
        "frequency": "32",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "42",
        "arabicAyah": " فَإِنْ لَمْ يَكُنْ لَهُ وَلَدٌ وَوَرِثَهُ أَبَوَاهُ فَلِأُمِّهِ الثُّلُثُ",
        "rootWord": "ث ل ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ثُّلُث",
        "waznEnglish": "(is the) third",
        "waznTlit": "thuluth",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "الثُّلُثِ",
        "answer": "the third",
        "pcklId": "28",
        "rootWordId": 206,
        "tlit": "l-thuluthi",
        "frequency": "32",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "73",
        "arabicAyah": " فَإِنْ كَانُوا أَكْثَرَ مِنْ ذَٰلِكَ فَهُمْ شُرَكَاءُ فِي الثُّلُثِ",
        "rootWord": "ث ل ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ثُّلُث",
        "waznEnglish": "(is the) third",
        "waznTlit": "thuluth",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "الثُّلُثَانِ",
        "answer": "two thirds",
        "pcklId": "29",
        "rootWordId": 206,
        "tlit": "l-thuluthāni",
        "frequency": "32",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "176",
        "wordnum": "30",
        "arabicAyah": " فَإِنْ كَانَتَا اثْنَتَيْنِ فَلَهُمَا الثُّلُثَانِ مِمَّا تَرَكَ",
        "rootWord": "ث ل ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ثُّلُث",
        "waznEnglish": "(is the) third",
        "waznTlit": "thuluth",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "الثُّمُنُ",
        "answer": "(is) the eighth",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 209,
        "tlit": "l-thumunu",
        "frequency": "19",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "40",
        "arabicAyah": " فَإِنْ كَانَ لَكُمْ وَلَدٌ فَلَهُنَّ الثُّمُنُ مِمَّا تَرَكْتُمْ",
        "rootWord": "ث م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ثُّمُن",
        "waznEnglish": "and the eight of them",
        "waznTlit": "thumun",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "اثْنَتَيْنِ",
        "answer": "two",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 210,
        "tlit": "ith'natayni",
        "frequency": "29",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " فَإِنْ كُنَّ نِسَاءً فَوْقَ اثْنَتَيْنِ فَلَهُنَّ ثُلُثَا مَا تَرَكَ",
        "rootWord": "ث ن ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱثْنَتَيْن",
        "waznEnglish": "fold up",
        "waznTlit": "ith'natayn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "اثْنَتَيْنِ",
        "answer": "two females",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 210,
        "tlit": "ith'natayni",
        "frequency": "29",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "176",
        "wordnum": "28",
        "arabicAyah": " فَإِنْ كَانَتَا اثْنَتَيْنِ فَلَهُمَا الثُّلُثَانِ مِمَّا تَرَكَ",
        "rootWord": "ث ن ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱثْنَتَيْن",
        "waznEnglish": "fold up",
        "waznTlit": "ith'natayn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مَثْنَىٰ",
        "answer": "two",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 210,
        "tlit": "mathnā",
        "frequency": "29",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " فَانْكِحُوا مَا طَابَ لَكُمْ مِنَ النِّسَاءِ مَثْنَىٰ وَثُلَاثَ وَرُبَاعَ",
        "rootWord": "ث ن ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَثْنَىٰ",
        "waznEnglish": "fold up",
        "waznTlit": "mathnā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "ثَوَابَ",
        "answer": "reward",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 211,
        "tlit": "thawāba",
        "frequency": "28",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "134",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " مَنْ كَانَ يُرِيدُ ثَوَابَ الدُّنْيَا",
        "rootWord": "ث و ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ثَوَاب",
        "waznEnglish": "been rewarded",
        "waznTlit": "thawāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "ثَوَابُ",
        "answer": "(is the) reward",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 211,
        "tlit": "thawābu",
        "frequency": "28",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "134",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " فَعِنْدَ اللَّهِ ثَوَابُ الدُّنْيَا وَالْآخِرَةِ",
        "rootWord": "ث و ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ثَوَاب",
        "waznEnglish": "been rewarded",
        "waznTlit": "thawāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بِالْجِبْتِ",
        "answer": "in the superstition",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 217,
        "tlit": "bil-jib'ti",
        "frequency": "1",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "51",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " أَلَمْ تَرَ إِلَى الَّذِينَ أُوتُوا نَصِيبًا مِنَ الْكِتَابِ يُؤْمِنُونَ بِالْجِبْتِ وَالطَّاغُوتِ",
        "rootWord": "ج ب ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ب ت",
        "waznEnglish": "in the superstition",
        "waznTlit": "jīm bā tā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "تُجَادِلْ",
        "answer": "argue",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 231,
        "tlit": "tujādil",
        "frequency": "29",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "107",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَلَا تُجَادِلْ عَنِ الَّذِينَ يَخْتَانُونَ أَنْفُسَهُمْ",
        "rootWord": "ج د ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَٰدَلُ",
        "waznEnglish": "to argue, to dispute",
        "waznTlit": "jādalu",
        "waznType": "Verb (form III)"
    },
    {
        "question": "جَادَلْتُمْ",
        "answer": "[you] argue",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 231,
        "tlit": "jādaltum",
        "frequency": "29",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "109",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " هَا أَنْتُمْ هَٰؤُلَاءِ جَادَلْتُمْ عَنْهُمْ فِي الْحَيَاةِ الدُّنْيَا",
        "rootWord": "ج د ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَٰدَلُ",
        "waznEnglish": "to argue, to dispute",
        "waznTlit": "jādalu",
        "waznType": "Verb (form III)"
    },
    {
        "question": "يُجَادِلُ",
        "answer": "will argue",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 231,
        "tlit": "yujādilu",
        "frequency": "29",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "109",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " فَمَنْ يُجَادِلُ اللَّهَ عَنْهُمْ يَوْمَ الْقِيَامَةِ أَمْ مَنْ يَكُونُ عَلَيْهِمْ وَكِيلًا",
        "rootWord": "ج د ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَٰدَلُ",
        "waznEnglish": "to argue, to dispute",
        "waznTlit": "jādalu",
        "waznType": "Verb (form III)"
    },
    {
        "question": "تَجْرِي",
        "answer": "flows",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 242,
        "tlit": "tajrī",
        "frequency": "64",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يُطِعِ اللَّهَ وَرَسُولَهُ يُدْخِلْهُ جَنَّاتٍ تَجْرِي مِنْ تَحْتِهَا الْأَنْهَارُ",
        "rootWord": "ج ر ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَرَيْ",
        "waznEnglish": "to flow, to run",
        "waznTlit": "jaray",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَجْرِي",
        "answer": "flows",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 242,
        "tlit": "tajrī",
        "frequency": "64",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "57",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " سَنُدْخِلُهُمْ جَنَّاتٍ تَجْرِي مِنْ تَحْتِهَا الْأَنْهَارُ خَالِدِينَ فِيهَا أَبَدًا",
        "rootWord": "ج ر ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَرَيْ",
        "waznEnglish": "to flow, to run",
        "waznTlit": "jaray",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَجْرِي",
        "answer": "flow",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 242,
        "tlit": "tajrī",
        "frequency": "64",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "122",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " سَنُدْخِلُهُمْ جَنَّاتٍ تَجْرِي مِنْ تَحْتِهَا الْأَنْهَارُ خَالِدِينَ فِيهَا أَبَدًا",
        "rootWord": "ج ر ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَرَيْ",
        "waznEnglish": "to flow, to run",
        "waznTlit": "jaray",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يُجْزَ",
        "answer": "will be recompensed",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 245,
        "tlit": "yuj'za",
        "frequency": "118",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "123",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " مَنْ يَعْمَلْ سُوءًا يُجْزَ بِهِ وَلَا يَجِدْ لَهُ مِنْ دُونِ اللَّهِ وَلِيًّا وَلَا نَصِيرًا",
        "rootWord": "ج ز ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَزَىٰ",
        "waznEnglish": "to reward, to recompense",
        "waznTlit": "jazā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَجَزَاؤُهُ",
        "answer": "then his recompense",
        "pcklId": "78",
        "rootWordId": 245,
        "tlit": "fajazāuhu",
        "frequency": "118",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "93",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَقْتُلْ مُؤْمِنًا مُتَعَمِّدًا فَجَزَاؤُهُ جَهَنَّمُ خَالِدًا فِيهَا",
        "rootWord": "ج ز ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَزَآء",
        "waznEnglish": "avail",
        "waznTlit": "jazā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "جَعَلَ",
        "answer": "(was) made",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "jaʿala",
        "frequency": "346",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَلَا تُؤْتُوا السُّفَهَاءَ أَمْوَالَكُمُ الَّتِي جَعَلَ اللَّهُ لَكُمْ قِيَامًا",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَجْعَلَ",
        "answer": "makes",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "yajʿala",
        "frequency": "346",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " فَأَمْسِكُوهُنَّ فِي الْبُيُوتِ حَتَّىٰ يَتَوَفَّاهُنَّ الْمَوْتُ أَوْ يَجْعَلَ اللَّهُ لَهُنَّ سَبِيلًا",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَيَجْعَلَ",
        "answer": "and has placed",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "wayajʿala",
        "frequency": "346",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "30",
        "arabicAyah": " فَعَسَىٰ أَنْ تَكْرَهُوا شَيْئًا وَيَجْعَلَ اللَّهُ فِيهِ خَيْرًا كَثِيرًا",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "جَعَلْنَا",
        "answer": "We (have) made",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "jaʿalnā",
        "frequency": "346",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَلِكُلٍّ جَعَلْنَا مَوَالِيَ مِمَّا تَرَكَ الْوَالِدَانِ وَالْأَقْرَبُونَ",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَاجْعَلْ",
        "answer": "and appoint",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "wa-ij'ʿal",
        "frequency": "346",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "75",
        "wordnum": "22",
        "arabicAyah": " رَبَّنَا أَخْرِجْنَا مِنْ هَٰذِهِ الْقَرْيَةِ الظَّالِمِ أَهْلُهَا وَاجْعَلْ لَنَا مِنْ لَدُنْكَ وَلِيًّا",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَاجْعَلْ",
        "answer": "and appoint",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "wa-ij'ʿal",
        "frequency": "346",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "75",
        "wordnum": "27",
        "arabicAyah": " وَاجْعَلْ لَنَا مِنْ لَدُنْكَ نَصِيرًا",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "جَعَلَ",
        "answer": "(has) made",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "jaʿala",
        "frequency": "346",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "90",
        "wordnum": "32",
        "arabicAyah": " فَمَا جَعَلَ اللَّهُ لَكُمْ عَلَيْهِمْ سَبِيلًا",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "جَعَلْنَا",
        "answer": "We made",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "jaʿalnā",
        "frequency": "346",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "91",
        "wordnum": "28",
        "arabicAyah": " وَأُولَٰئِكُمْ جَعَلْنَا لَكُمْ عَلَيْهِمْ سُلْطَانًا مُبِينًا",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَجْعَلَ",
        "answer": "will make",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "yajʿala",
        "frequency": "346",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "141",
        "wordnum": "31",
        "arabicAyah": " وَلَنْ يَجْعَلَ اللَّهُ لِلْكَافِرِينَ عَلَى الْمُؤْمِنِينَ سَبِيلًا",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَجْعَلُوا",
        "answer": "you make",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "tajʿalū",
        "frequency": "346",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "144",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " أَتُرِيدُونَ أَنْ تَجْعَلُوا لِلَّهِ عَلَيْكُمْ سُلْطَانًا مُبِينًا",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "جُلُودُهُمْ",
        "answer": "their skins",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 254,
        "tlit": "julūduhum",
        "frequency": "13",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "56",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " كُلَّمَا نَضِجَتْ جُلُودُهُمْ بَدَّلْنَاهُمْ جُلُودًا غَيْرَهَا",
        "rootWord": "ج ل د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جُلُود",
        "waznEnglish": "[then] flog",
        "waznTlit": "julūd",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "جُلُودًا",
        "answer": "skins",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 254,
        "tlit": "julūdan",
        "frequency": "13",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "56",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " كُلَّمَا نَضِجَتْ جُلُودُهُمْ بَدَّلْنَاهُمْ جُلُودًا غَيْرَهَا",
        "rootWord": "ج ل د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جُلُود",
        "waznEnglish": "[then] flog",
        "waznTlit": "julūd",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "تَجْمَعُوا",
        "answer": "you gather together",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 260,
        "tlit": "tajmaʿū",
        "frequency": "129",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "43",
        "arabicAyah": " وَأَنْ تَجْمَعُوا بَيْنَ الْأُخْتَيْنِ إِلَّا مَا قَدْ سَلَفَ",
        "rootWord": "ج م ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَمَعَ",
        "waznEnglish": "to gather, to collect",
        "waznTlit": "jamaʿa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "لَيَجْمَعَنَّكُمْ",
        "answer": "surely He will gather you",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 260,
        "tlit": "layajmaʿannakum",
        "frequency": "129",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "87",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " اللَّهُ لَا إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ لَيَجْمَعَنَّكُمْ إِلَىٰ يَوْمِ الْقِيَامَةِ",
        "rootWord": "ج م ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَمَعَ",
        "waznEnglish": "to gather, to collect",
        "waznTlit": "jamaʿa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "جَمِيعًا",
        "answer": "all together",
        "pcklId": "73",
        "rootWordId": 260,
        "tlit": "jamīʿan",
        "frequency": "129",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "71",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا خُذُوا حِذْرَكُمْ فَانْفِرُوا ثُبَاتٍ أَوِ انْفِرُوا جَمِيعًا",
        "rootWord": "ج م ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَمِيع",
        "waznEnglish": "We will gather them",
        "waznTlit": "jamīʿ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "جَمِيعًا",
        "answer": "all",
        "pcklId": "74",
        "rootWordId": 260,
        "tlit": "jamīʿan",
        "frequency": "129",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "139",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " أَيَبْتَغُونَ عِنْدَهُمُ الْعِزَّةَ فَإِنَّ الْعِزَّةَ لِلَّهِ جَمِيعًا",
        "rootWord": "ج م ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَمِيع",
        "waznEnglish": "We will gather them",
        "waznTlit": "jamīʿ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "جَمِيعًا",
        "answer": "all together",
        "pcklId": "75",
        "rootWordId": 260,
        "tlit": "jamīʿan",
        "frequency": "129",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "140",
        "wordnum": "33",
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ جَامِعُ الْمُنَافِقِينَ وَالْكَافِرِينَ فِي جَهَنَّمَ جَمِيعًا",
        "rootWord": "ج م ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَمِيع",
        "waznEnglish": "We will gather them",
        "waznTlit": "jamīʿ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "جَمِيعًا",
        "answer": "all together",
        "pcklId": "76",
        "rootWordId": 260,
        "tlit": "jamīʿan",
        "frequency": "129",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "172",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَسْتَنْكِفْ عَنْ عِبَادَتِهِ وَيَسْتَكْبِرْ فَسَيَحْشُرُهُمْ إِلَيْهِ جَمِيعًا",
        "rootWord": "ج م ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَمِيع",
        "waznEnglish": "We will gather them",
        "waznTlit": "jamīʿ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "جَامِعُ",
        "answer": "will gather",
        "pcklId": "124",
        "rootWordId": 260,
        "tlit": "jāmiʿu",
        "frequency": "129",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "140",
        "wordnum": "28",
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ جَامِعُ الْمُنَافِقِينَ وَالْكَافِرِينَ فِي جَهَنَّمَ جَمِيعًا",
        "rootWord": "ج م ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَامِع",
        "waznEnglish": "We will gather them",
        "waznTlit": "jāmiʿ",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "تَجْتَنِبُوا",
        "answer": "you avoid",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 263,
        "tlit": "tajtanibū",
        "frequency": "33",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " إِنْ تَجْتَنِبُوا كَبَائِرَ مَا تُنْهَوْنَ عَنْهُ نُكَفِّرْ عَنْكُمْ سَيِّئَاتِكُمْ",
        "rootWord": "ج ن ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱجْتَنَبُ",
        "waznEnglish": "to avoid",
        "waznTlit": "ij'tanabu",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "جُنُبًا",
        "answer": "(when you are) impure",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 263,
        "tlit": "junuban",
        "frequency": "33",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "43",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَلَا جُنُبًا إِلَّا عَابِرِي سَبِيلٍ حَتَّىٰ تَغْتَسِلُوا",
        "rootWord": "ج ن ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جُنُب",
        "waznEnglish": "and keep me away",
        "waznTlit": "junub",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْجُنُبِ",
        "answer": "(who is) farther away",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 263,
        "tlit": "l-junubi",
        "frequency": "33",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "36",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " وَالْجَارِ الْجُنُبِ وَالصَّاحِبِ بِالْجَنْبِ وَابْنِ السَّبِيلِ",
        "rootWord": "ج ن ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جُنُب",
        "waznEnglish": "and keep me away",
        "waznTlit": "junub",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "بِالْجَنْبِ",
        "answer": "by your side",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 263,
        "tlit": "bil-janbi",
        "frequency": "33",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "36",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " وَالْجَارِ الْجُنُبِ وَالصَّاحِبِ بِالْجَنْبِ وَابْنِ السَّبِيلِ",
        "rootWord": "ج ن ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَنب",
        "waznEnglish": "and keep me away",
        "waznTlit": "janb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "جُنُوبِكُمْ",
        "answer": "your sides",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 263,
        "tlit": "junūbikum",
        "frequency": "33",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "103",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " فَإِذَا قَضَيْتُمُ الصَّلَاةَ فَاذْكُرُوا اللَّهَ قِيَامًا وَقُعُودًا وَعَلَىٰ جُنُوبِكُمْ",
        "rootWord": "ج ن ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَنب",
        "waznEnglish": "and keep me away",
        "waznTlit": "janb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "جُنَاحَ",
        "answer": "sin",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 264,
        "tlit": "junāḥa",
        "frequency": "34",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "35",
        "arabicAyah": " فَإِنْ لَمْ تَكُونُوا دَخَلْتُمْ بِهِنَّ فَلَا جُنَاحَ عَلَيْكُمْ",
        "rootWord": "ج ن ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جُنَاح",
        "waznEnglish": "they incline",
        "waznTlit": "junāḥ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "جُنَاحَ",
        "answer": "sin",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 264,
        "tlit": "junāḥa",
        "frequency": "34",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "30",
        "arabicAyah": " وَلَا جُنَاحَ عَلَيْكُمْ فِيمَا تَرَاضَيْتُمْ بِهِ مِنْ بَعْدِ الْفَرِيضَةِ",
        "rootWord": "ج ن ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جُنَاح",
        "waznEnglish": "they incline",
        "waznTlit": "junāḥ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "جُنَاحٌ",
        "answer": "(is) any blame",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 264,
        "tlit": "junāḥun",
        "frequency": "34",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "101",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " فَلَيْسَ عَلَيْكُمْ جُنَاحٌ أَنْ تَقْصُرُوا مِنَ الصَّلَاةِ",
        "rootWord": "ج ن ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جُنَاح",
        "waznEnglish": "they incline",
        "waznTlit": "junāḥ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "جُنَاحَ",
        "answer": "blame",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 264,
        "tlit": "junāḥa",
        "frequency": "34",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "102",
        "wordnum": "41",
        "arabicAyah": " وَلَا جُنَاحَ عَلَيْكُمْ إِنْ كَانَ بِكُمْ أَذًى مِنْ مَطَرٍ أَوْ كُنْتُمْ مَرْضَىٰ أَنْ تَضَعُوا أَسْلِحَتَكُمْ",
        "rootWord": "ج ن ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جُنَاح",
        "waznEnglish": "they incline",
        "waznTlit": "junāḥ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "جُنَاحَ",
        "answer": "sin",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 264,
        "tlit": "junāḥa",
        "frequency": "34",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "128",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَإِنِ امْرَأَةٌ خَافَتْ مِنْ بَعْلِهَا نُشُوزًا أَوْ إِعْرَاضًا فَلَا جُنَاحَ عَلَيْهِمَا أَنْ يُصْلِحَا بَيْنَهُمَا صُلْحًا",
        "rootWord": "ج ن ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جُنَاح",
        "waznEnglish": "they incline",
        "waznTlit": "junāḥ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "جَنَّاتٍ",
        "answer": "(to) Gardens",
        "pcklId": "42",
        "rootWordId": 267,
        "tlit": "jannātin",
        "frequency": "201",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يُطِعِ اللَّهَ وَرَسُولَهُ يُدْخِلْهُ جَنَّاتٍ تَجْرِي مِنْ تَحْتِهَا الْأَنْهَارُ",
        "rootWord": "ج ن ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَنَّة",
        "waznEnglish": "covered",
        "waznTlit": "jannat",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "جَنَّاتٍ",
        "answer": "(in) Gardens",
        "pcklId": "43",
        "rootWordId": 267,
        "tlit": "jannātin",
        "frequency": "201",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "57",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ سَنُدْخِلُهُمْ جَنَّاتٍ تَجْرِي مِنْ تَحْتِهَا الْأَنْهَارُ",
        "rootWord": "ج ن ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَنَّة",
        "waznEnglish": "covered",
        "waznTlit": "jannat",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "جَنَّاتٍ",
        "answer": "(in) Gardens",
        "pcklId": "44",
        "rootWordId": 267,
        "tlit": "jannātin",
        "frequency": "201",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "122",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ سَنُدْخِلُهُمْ جَنَّاتٍ تَجْرِي مِنْ تَحْتِهَا الْأَنْهَارُ",
        "rootWord": "ج ن ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَنَّة",
        "waznEnglish": "covered",
        "waznTlit": "jannat",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْجَنَّةَ",
        "answer": "Paradise",
        "pcklId": "137",
        "rootWordId": 267,
        "tlit": "l-janata",
        "frequency": "201",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "124",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَعْمَلْ مِنَ الصَّالِحَاتِ مِنْ ذَكَرٍ أَوْ أُنْثَىٰ وَهُوَ مُؤْمِنٌ فَأُولَٰئِكَ يَدْخُلُونَ الْجَنَّةَ",
        "rootWord": "ج ن ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَنَّة",
        "waznEnglish": "covered",
        "waznTlit": "jannat",
        "waznType": "Nominal (Proper noun)"
    },
    {
        "question": "وَالْمُجَاهِدُونَ",
        "answer": "and the ones who strive",
        "pcklId": "37",
        "rootWordId": 269,
        "tlit": "wal-mujāhidūna",
        "frequency": "41",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "95",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " لَا يَسْتَوِي الْقَاعِدُونَ مِنَ الْمُؤْمِنِينَ غَيْرُ أُولِي الضَّرَرِ وَالْمُجَاهِدُونَ فِي سَبِيلِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ج ه د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُجَٰهِدِين",
        "waznEnglish": "and strove",
        "waznTlit": "mujāhidīn",
        "waznType": "Active participle (form III)"
    },
    {
        "question": "الْمُجَاهِدِينَ",
        "answer": "the ones who strive",
        "pcklId": "38",
        "rootWordId": 269,
        "tlit": "l-mujāhidīna",
        "frequency": "41",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "95",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " فَضَّلَ اللَّهُ الْمُجَاهِدِينَ بِأَمْوَالِهِمْ وَأَنْفُسِهِمْ عَلَى الْقَاعِدِينَ دَرَجَةً",
        "rootWord": "ج ه د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُجَٰهِدِين",
        "waznEnglish": "and strove",
        "waznTlit": "mujāhidīn",
        "waznType": "Active participle (form III)"
    },
    {
        "question": "الْمُجَاهِدِينَ",
        "answer": "the ones who strive",
        "pcklId": "39",
        "rootWordId": 269,
        "tlit": "l-mujāhidīna",
        "frequency": "41",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "95",
        "wordnum": "29",
        "arabicAyah": " وَفَضَّلَ اللَّهُ الْمُجَاهِدِينَ عَلَى الْقَاعِدِينَ أَجْرًا عَظِيمًا",
        "rootWord": "ج ه د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُجَٰهِدِين",
        "waznEnglish": "and strove",
        "waznTlit": "mujāhidīn",
        "waznType": "Active participle (form III)"
    },
    {
        "question": "الْجَهْرَ",
        "answer": "the public mention",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 270,
        "tlit": "l-jahra",
        "frequency": "16",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "148",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " لَا يُحِبُّ اللَّهُ الْجَهْرَ بِالسُّوءِ مِنَ الْقَوْلِ إِلَّا مَنْ ظُلِمَ",
        "rootWord": "ج ه ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَهْر",
        "waznEnglish": "publicizes",
        "waznTlit": "jahr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "جَهْرَةً",
        "answer": "manifestly",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 270,
        "tlit": "jahratan",
        "frequency": "16",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "153",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " فَقَدْ سَأَلُوا مُوسَىٰ أَكْبَرَ مِنْ ذَٰلِكَ فَقَالُوا أَرِنَا اللَّهَ جَهْرَةً",
        "rootWord": "ج ه ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَهْرَة",
        "waznEnglish": "publicizes",
        "waznTlit": "jahrat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بِجَهَالَةٍ",
        "answer": "in ignorance",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 272,
        "tlit": "bijahālatin",
        "frequency": "24",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " إِنَّمَا التَّوْبَةُ عَلَى اللَّهِ لِلَّذِينَ يَعْمَلُونَ السُّوءَ بِجَهَالَةٍ",
        "rootWord": "ج ه ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَهَٰلَة",
        "waznEnglish": "(are) ignorant",
        "waznTlit": "jahālat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَالْجَارِ",
        "answer": "and the neighbor",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 275,
        "tlit": "wal-jāri",
        "frequency": "13",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "36",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَبِالْوَالِدَيْنِ إِحْسَانًا وَبِذِي الْقُرْبَىٰ وَالْيَتَامَىٰ وَالْمَسَاكِينِ وَالْجَارِ ذِي الْقُرْبَىٰ",
        "rootWord": "ج و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَار",
        "waznEnglish": "they will remain your neighbors",
        "waznTlit": "jār",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَالْجَارِ",
        "answer": "and the neighbor",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 275,
        "tlit": "wal-jāri",
        "frequency": "13",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "36",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " وَالْجَارِ الْجُنُبِ وَالصَّاحِبِ بِالْجَنْبِ وَابْنِ السَّبِيلِ",
        "rootWord": "ج و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَار",
        "waznEnglish": "they will remain your neighbors",
        "waznTlit": "jār",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "جِئْنَا",
        "answer": "We bring",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 281,
        "tlit": "ji'nā",
        "frequency": "278",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "41",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " فَكَيْفَ إِذَا جِئْنَا مِنْ كُلِّ أُمَّةٍ بِشَهِيدٍ",
        "rootWord": "ج ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ي أ",
        "waznEnglish": "to come",
        "waznTlit": "jīm yā hamza",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَجِئْنَا",
        "answer": "and We bring",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 281,
        "tlit": "waji'nā",
        "frequency": "278",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "41",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَجِئْنَا بِكَ عَلَىٰ هَٰؤُلَاءِ شَهِيدًا",
        "rootWord": "ج ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ي أ",
        "waznEnglish": "to come",
        "waznTlit": "jīm yā hamza",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "جَاءَ",
        "answer": "came",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 281,
        "tlit": "jāa",
        "frequency": "278",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "43",
        "wordnum": "27",
        "arabicAyah": " أَوْ جَاءَ أَحَدٌ مِنْكُمْ مِنَ الْغَائِطِ أَوْ لَامَسْتُمُ النِّسَاءَ فَلَمْ تَجِدُوا مَاءً فَتَيَمَّمُوا",
        "rootWord": "ج ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ي أ",
        "waznEnglish": "to come",
        "waznTlit": "jīm yā hamza",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "جَاءُوكَ",
        "answer": "they come to you",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 281,
        "tlit": "jāūka",
        "frequency": "278",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "62",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " ثُمَّ جَاءُوكَ يَحْلِفُونَ بِاللَّهِ إِنْ أَرَدْنَا إِلَّا إِحْسَانًا وَتَوْفِيقًا",
        "rootWord": "ج ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ي أ",
        "waznEnglish": "to come",
        "waznTlit": "jīm yā hamza",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "جَاءُوكَ",
        "answer": "(had) come to you",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 281,
        "tlit": "jāūka",
        "frequency": "278",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "64",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَلَوْ أَنَّهُمْ إِذْ ظَلَمُوا أَنْفُسَهُمْ جَاءُوكَ فَاسْتَغْفَرُوا اللَّهَ وَاسْتَغْفَرَ لَهُمُ الرَّسُولُ",
        "rootWord": "ج ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ي أ",
        "waznEnglish": "to come",
        "waznTlit": "jīm yā hamza",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "جَاءَهُمْ",
        "answer": "comes to them",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 281,
        "tlit": "jāahum",
        "frequency": "278",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "83",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَإِذَا جَاءَهُمْ أَمْرٌ مِنَ الْأَمْنِ أَوِ الْخَوْفِ أَذَاعُوا بِهِ",
        "rootWord": "ج ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ي أ",
        "waznEnglish": "to come",
        "waznTlit": "jīm yā hamza",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "جَاءُوكُمْ",
        "answer": "those who come to you",
        "pcklId": "28",
        "rootWordId": 281,
        "tlit": "jāūkum",
        "frequency": "278",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "90",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " أَوْ جَاءُوكُمْ حَصِرَتْ صُدُورُهُمْ أَنْ يُقَاتِلُوكُمْ",
        "rootWord": "ج ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ي أ",
        "waznEnglish": "to come",
        "waznTlit": "jīm yā hamza",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "جَاءَتْهُمُ",
        "answer": "came to them",
        "pcklId": "29",
        "rootWordId": 281,
        "tlit": "jāathumu",
        "frequency": "278",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "153",
        "wordnum": "29",
        "arabicAyah": " ثُمَّ اتَّخَذُوا الْعِجْلَ مِنْ بَعْدِ مَا جَاءَتْهُمُ الْبَيِّنَاتُ فَعَفَوْنَا عَنْ ذَٰلِكَ",
        "rootWord": "ج ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ي أ",
        "waznEnglish": "to come",
        "waznTlit": "jīm yā hamza",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "جَاءَكُمُ",
        "answer": "has come to you",
        "pcklId": "30",
        "rootWordId": 281,
        "tlit": "jāakumu",
        "frequency": "278",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "170",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا النَّاسُ قَدْ جَاءَكُمُ الرَّسُولُ بِالْحَقِّ مِنْ رَبِّكُمْ فَآمِنُوا خَيْرًا لَكُمْ",
        "rootWord": "ج ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ي أ",
        "waznEnglish": "to come",
        "waznTlit": "jīm yā hamza",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "جَاءَكُمْ",
        "answer": "has come to you",
        "pcklId": "31",
        "rootWordId": 281,
        "tlit": "jāakum",
        "frequency": "278",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "174",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا النَّاسُ قَدْ جَاءَكُمْ بُرْهَانٌ مِنْ رَبِّكُمْ وَأَنْزَلْنَا إِلَيْكُمْ نُورًا مُبِينًا",
        "rootWord": "ج ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ي أ",
        "waznEnglish": "to come",
        "waznTlit": "jīm yā hamza",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يُحِبُّ",
        "answer": "love",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 284,
        "tlit": "yuḥibbu",
        "frequency": "95",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "36",
        "wordnum": "28",
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ لَا يُحِبُّ مَنْ كَانَ مُخْتَالًا فَخُورًا",
        "rootWord": "ح ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَحْبَبْ",
        "waznEnglish": "to love, to like",
        "waznTlit": "aḥbab",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "يُحِبُّ",
        "answer": "love",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 284,
        "tlit": "yuḥibbu",
        "frequency": "95",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "107",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَلَا تُجَادِلْ عَنِ الَّذِينَ يَخْتَانُونَ أَنْفُسَهُمْ إِنَّ اللَّهَ لَا يُحِبُّ مَنْ كَانَ خَوَّانًا أَثِيمًا",
        "rootWord": "ح ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَحْبَبْ",
        "waznEnglish": "to love, to like",
        "waznTlit": "aḥbab",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "يُحِبُّ",
        "answer": "love",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 284,
        "tlit": "yuḥibbu",
        "frequency": "95",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "148",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " لَا يُحِبُّ اللَّهُ الْجَهْرَ بِالسُّوءِ مِنَ الْقَوْلِ إِلَّا مَنْ ظُلِمَ",
        "rootWord": "ح ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَحْبَبْ",
        "waznEnglish": "to love, to like",
        "waznTlit": "aḥbab",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "حُجَّةٌ",
        "answer": "any argument",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 293,
        "tlit": "ḥujjatun",
        "frequency": "33",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "165",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " لِئَلَّا يَكُونَ لِلنَّاسِ عَلَى اللَّهِ حُجَّةٌ بَعْدَ الرُّسُلِ",
        "rootWord": "ح ج ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حُجَّة",
        "waznEnglish": "performs Hajj",
        "waznTlit": "ḥujjat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "حُجُورِكُمْ",
        "answer": "your guardianship",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 294,
        "tlit": "ḥujūrikum",
        "frequency": "21",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "23",
        "arabicAyah": " وَرَبَائِبُكُمُ اللَّاتِي فِي حُجُورِكُمْ مِنْ نِسَائِكُمُ اللَّاتِي دَخَلْتُمْ بِهِنَّ",
        "rootWord": "ح ج ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حُجُور",
        "waznEnglish": "and [the] stones",
        "waznTlit": "ḥujūr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "حَدِيثًا",
        "answer": "(any) statement",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 297,
        "tlit": "ḥadīthan",
        "frequency": "36",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "42",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " يَوْمَئِذٍ يَوَدُّ الَّذِينَ كَفَرُوا وَعَصَوُا الرَّسُولَ لَوْ تُسَوَّىٰ بِهِمُ الْأَرْضُ وَلَا يَكْتُمُونَ اللَّهَ حَدِيثًا",
        "rootWord": "ح د ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَدِيث",
        "waznEnglish": "Do you tell them",
        "waznTlit": "ḥadīth",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "حَدِيثًا",
        "answer": "any statement",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 297,
        "tlit": "ḥadīthan",
        "frequency": "36",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "78",
        "wordnum": "36",
        "arabicAyah": " فَمَالِ هَٰؤُلَاءِ الْقَوْمِ لَا يَكَادُونَ يَفْقَهُونَ حَدِيثًا",
        "rootWord": "ح د ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَدِيث",
        "waznEnglish": "Do you tell them",
        "waznTlit": "ḥadīth",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "حَدِيثًا",
        "answer": "(in) statement",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 297,
        "tlit": "ḥadīthan",
        "frequency": "36",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "87",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " وَمَنْ أَصْدَقُ مِنَ اللَّهِ حَدِيثًا",
        "rootWord": "ح د ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَدِيث",
        "waznEnglish": "Do you tell them",
        "waznTlit": "ḥadīth",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "حَدِيثٍ",
        "answer": "a conversation",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 297,
        "tlit": "ḥadīthin",
        "frequency": "36",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "140",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " فَلَا تَقْعُدُوا مَعَهُمْ حَتَّىٰ يَخُوضُوا فِي حَدِيثٍ غَيْرِهِ",
        "rootWord": "ح د ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَدِيث",
        "waznEnglish": "Do you tell them",
        "waznTlit": "ḥadīth",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "حُدُودُ",
        "answer": "(are the) limits",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 298,
        "tlit": "ḥudūdu",
        "frequency": "25",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " تِلْكَ حُدُودُ اللَّهِ وَمَنْ يُطِعِ اللَّهَ وَرَسُولَهُ يُدْخِلْهُ جَنَّاتٍ",
        "rootWord": "ح د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حُدُود",
        "waznEnglish": "oppose",
        "waznTlit": "ḥudūd",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "حُدُودَهُ",
        "answer": "His limits ",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 298,
        "tlit": "ḥudūdahu",
        "frequency": "25",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَعْصِ اللَّهَ وَرَسُولَهُ وَيَتَعَدَّ حُدُودَهُ يُدْخِلْهُ نَارًا خَالِدًا فِيهَا",
        "rootWord": "ح د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حُدُود",
        "waznEnglish": "oppose",
        "waznTlit": "ḥudūd",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "حِذْرَكُمْ",
        "answer": "your precautions",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 300,
        "tlit": "ḥidh'rakum",
        "frequency": "21",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "71",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا خُذُوا حِذْرَكُمْ",
        "rootWord": "ح ذ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حِذْر",
        "waznEnglish": "so beware of Him",
        "waznTlit": "ḥidh'r",
        "waznType": "Verbal noun"
    },
    {
        "question": "حِذْرَهُمْ",
        "answer": "their precautions",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 300,
        "tlit": "ḥidh'rahum",
        "frequency": "21",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "102",
        "wordnum": "26",
        "arabicAyah": " فَلْيُصَلُّوا مَعَكَ وَلْيَأْخُذُوا حِذْرَهُمْ وَأَسْلِحَتَهُمْ",
        "rootWord": "ح ذ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حِذْر",
        "waznEnglish": "so beware of Him",
        "waznTlit": "ḥidh'r",
        "waznType": "Verbal noun"
    },
    {
        "question": "حِذْرَكُمْ",
        "answer": "your precautions",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 300,
        "tlit": "ḥidh'rakum",
        "frequency": "21",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "102",
        "wordnum": "56",
        "arabicAyah": " وَخُذُوا حِذْرَكُمْ إِنَّ اللَّهَ أَعَدَّ لِلْكَافِرِينَ عَذَابًا مُهِينًا",
        "rootWord": "ح ذ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حِذْر",
        "waznEnglish": "so beware of Him",
        "waznTlit": "ḥidh'r",
        "waznType": "Verbal noun"
    },
    {
        "question": "حَرَجًا",
        "answer": "any discomfort",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 303,
        "tlit": "ḥarajan",
        "frequency": "15",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "65",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " ثُمَّ لَا يَجِدُوا فِي أَنْفُسِهِمْ حَرَجًا مِمَّا قَضَيْتَ وَيُسَلِّمُوا تَسْلِيمًا",
        "rootWord": "ح ر ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ح ر ج",
        "waznEnglish": "any discomfort",
        "waznTlit": "ḥā rā jīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "فَتَحْرِيرُ",
        "answer": "then freeing",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 305,
        "tlit": "fataḥrīru",
        "frequency": "15",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "92",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَمَنْ قَتَلَ مُؤْمِنًا خَطَأً فَتَحْرِيرُ رَقَبَةٍ مُؤْمِنَةٍ",
        "rootWord": "ح ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَحْرِير",
        "waznEnglish": "the heat",
        "waznTlit": "taḥrīr",
        "waznType": "Verbal noun (form II)"
    },
    {
        "question": "فَتَحْرِيرُ",
        "answer": "then freeing",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 305,
        "tlit": "fataḥrīru",
        "frequency": "15",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "92",
        "wordnum": "31",
        "arabicAyah": " فَإِنْ كَانَ مِنْ قَوْمٍ عَدُوٍّ لَكُمْ وَهُوَ مُؤْمِنٌ فَتَحْرِيرُ رَقَبَةٍ مُؤْمِنَةٍ",
        "rootWord": "ح ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَحْرِير",
        "waznEnglish": "the heat",
        "waznTlit": "taḥrīr",
        "waznType": "Verbal noun (form II)"
    },
    {
        "question": "وَتَحْرِيرُ",
        "answer": "and freeing",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 305,
        "tlit": "wataḥrīru",
        "frequency": "15",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "92",
        "wordnum": "45",
        "arabicAyah": " وَإِنْ كَانَ مِنْ قَوْمٍ بَيْنَكُمْ وَبَيْنَهُمْ مِيثَاقٌ فَدِيَةٌ مُسَلَّمَةٌ إِلَىٰ أَهْلِهِ وَتَحْرِيرُ رَقَبَةٍ مُؤْمِنَةٍ",
        "rootWord": "ح ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَحْرِير",
        "waznEnglish": "the heat",
        "waznTlit": "taḥrīr",
        "waznType": "Verbal noun (form II)"
    },
    {
        "question": "حَرَصْتُمْ",
        "answer": "you desired",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 307,
        "tlit": "ḥaraṣtum",
        "frequency": "5",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "129",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَلَنْ تَسْتَطِيعُوا أَنْ تَعْدِلُوا بَيْنَ النِّسَاءِ وَلَوْ حَرَصْتُمْ",
        "rootWord": "ح ر ص",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَرَصْ",
        "waznEnglish": "to desire",
        "waznTlit": "ḥaraṣ",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَحَرِّضِ",
        "answer": "And encourage",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 308,
        "tlit": "waḥarriḍi",
        "frequency": "3",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "84",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " فَقَاتِلْ فِي سَبِيلِ اللَّهِ لَا تُكَلَّفُ إِلَّا نَفْسَكَ وَحَرِّضِ الْمُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "ح ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَرِّضِ",
        "waznEnglish": "to urge, to encourage",
        "waznTlit": "ḥarriḍi",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "يُحَرِّفُونَ",
        "answer": "they distort",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 309,
        "tlit": "yuḥarrifūna",
        "frequency": "6",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "46",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " مِنَ الَّذِينَ هَادُوا يُحَرِّفُونَ الْكَلِمَ عَنْ مَوَاضِعِهِ",
        "rootWord": "ح ر ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يُحَرِّفُ",
        "waznEnglish": "to distort",
        "waznTlit": "yuḥarrifu",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "حُرِّمَتْ",
        "answer": "Forbidden",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 312,
        "tlit": "ḥurrimat",
        "frequency": "83",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " حُرِّمَتْ عَلَيْكُمْ أُمَّهَاتُكُمْ وَبَنَاتُكُمْ وَأَخَوَاتُكُمْ",
        "rootWord": "ح ر م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَرَّمَ",
        "waznEnglish": "to forbid, to make unlawful",
        "waznTlit": "ḥarrama",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "حَرَّمْنَا",
        "answer": "We made unlawful",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 312,
        "tlit": "ḥarramnā",
        "frequency": "83",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "160",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " فَبِظُلْمٍ مِنَ الَّذِينَ هَادُوا حَرَّمْنَا عَلَيْهِمْ طَيِّبَاتٍ أُحِلَّتْ لَهُمْ",
        "rootWord": "ح ر م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَرَّمَ",
        "waznEnglish": "to forbid, to make unlawful",
        "waznTlit": "ḥarrama",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "حَسِيبًا",
        "answer": "(as) a Reckoner",
        "pcklId": "64",
        "rootWordId": 316,
        "tlit": "ḥasīban",
        "frequency": "109",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "37",
        "arabicAyah": " وَكَفَىٰ بِاللَّهِ حَسِيبًا",
        "rootWord": "ح س ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَسِيب",
        "waznEnglish": "(do) you think",
        "waznTlit": "ḥasīb",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "حَسِيبًا",
        "answer": "an Accountant",
        "pcklId": "65",
        "rootWordId": 316,
        "tlit": "ḥasīban",
        "frequency": "109",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "86",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ كَانَ عَلَىٰ كُلِّ شَيْءٍ حَسِيبًا",
        "rootWord": "ح س ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَسِيب",
        "waznEnglish": "(do) you think",
        "waznTlit": "ḥasīb",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "يَحْسُدُونَ",
        "answer": "are they jealous",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 317,
        "tlit": "yaḥsudūna",
        "frequency": "5",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "54",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " أَمْ يَحْسُدُونَ النَّاسَ عَلَىٰ مَا آتَاهُمُ اللَّهُ مِنْ فَضْلِهِ",
        "rootWord": "ح س د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَسَدَ",
        "waznEnglish": "to envy",
        "waznTlit": "ḥasada",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَحَسُنَ",
        "answer": "And excellent",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 321,
        "tlit": "waḥasuna",
        "frequency": "194",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "69",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " وَحَسُنَ أُولَٰئِكَ رَفِيقًا",
        "rootWord": "ح س ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَسُنَ",
        "waznEnglish": "to be the best, to be good",
        "waznTlit": "ḥasuna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تُحْسِنُوا",
        "answer": "you do good",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 321,
        "tlit": "tuḥ'sinū",
        "frequency": "194",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "128",
        "wordnum": "22",
        "arabicAyah": " وَإِنْ تُحْسِنُوا وَتَتَّقُوا فَإِنَّ اللَّهَ كَانَ بِمَا تَعْمَلُونَ خَبِيرًا",
        "rootWord": "ح س ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَحْسَنَ",
        "waznEnglish": "to do good",
        "waznTlit": "aḥsana",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "وَأَحْسَنُ",
        "answer": "and more suitable",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 321,
        "tlit": "wa-aḥsanu",
        "frequency": "194",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "59",
        "wordnum": "27",
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ خَيْرٌ وَأَحْسَنُ تَأْوِيلًا",
        "rootWord": "ح س ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَحْسَن",
        "waznEnglish": "And excellent",
        "waznTlit": "aḥsan",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "بِأَحْسَنَ",
        "answer": "with better",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 321,
        "tlit": "bi-aḥsana",
        "frequency": "194",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "86",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَإِذَا حُيِّيتُمْ بِتَحِيَّةٍ فَحَيُّوا بِأَحْسَنَ مِنْهَا أَوْ رُدُّوهَا",
        "rootWord": "ح س ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَحْسَن",
        "waznEnglish": "And excellent",
        "waznTlit": "aḥsan",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "أَحْسَنُ",
        "answer": "(is) better",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 321,
        "tlit": "aḥsanu",
        "frequency": "194",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "125",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَمَنْ أَحْسَنُ دِينًا مِمَّنْ أَسْلَمَ وَجْهَهُ لِلَّهِ وَهُوَ مُحْسِنٌ",
        "rootWord": "ح س ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَحْسَن",
        "waznEnglish": "And excellent",
        "waznTlit": "aḥsan",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْحُسْنَىٰ",
        "answer": "the best",
        "pcklId": "97",
        "rootWordId": 321,
        "tlit": "l-ḥus'nā",
        "frequency": "194",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "95",
        "wordnum": "26",
        "arabicAyah": " وَكُلًّا وَعَدَ اللَّهُ الْحُسْنَىٰ",
        "rootWord": "ح س ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حُسْنَىٰ",
        "waznEnglish": "And excellent",
        "waznTlit": "ḥus'nā",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "حَسَنَةً",
        "answer": "a good",
        "pcklId": "118",
        "rootWordId": 321,
        "tlit": "ḥasanatan",
        "frequency": "194",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "40",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ لَا يَظْلِمُ مِثْقَالَ ذَرَّةٍ وَإِنْ تَكُ حَسَنَةً يُضَاعِفْهَا",
        "rootWord": "ح س ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَسَنَة",
        "waznEnglish": "And excellent",
        "waznTlit": "ḥasanat",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "حَسَنَةٌ",
        "answer": "any good",
        "pcklId": "119",
        "rootWordId": 321,
        "tlit": "ḥasanatun",
        "frequency": "194",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "78",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَإِنْ تُصِبْهُمْ حَسَنَةٌ يَقُولُوا هَٰذِهِ مِنْ عِنْدِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ح س ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَسَنَة",
        "waznEnglish": "And excellent",
        "waznTlit": "ḥasanat",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "حَسَنَةٍ",
        "answer": "(the) good",
        "pcklId": "120",
        "rootWordId": 321,
        "tlit": "ḥasanatin",
        "frequency": "194",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "79",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " مَا أَصَابَكَ مِنْ حَسَنَةٍ فَمِنَ اللَّهِ وَمَا أَصَابَكَ مِنْ سَيِّئَةٍ فَمِنْ نَفْسِكَ",
        "rootWord": "ح س ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَسَنَة",
        "waznEnglish": "And excellent",
        "waznTlit": "ḥasanat",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "حَسَنَةً",
        "answer": "good",
        "pcklId": "140",
        "rootWordId": 321,
        "tlit": "ḥasanatan",
        "frequency": "194",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "85",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " مَنْ يَشْفَعْ شَفَاعَةً حَسَنَةً يَكُنْ لَهُ نَصِيبٌ مِنْهَا",
        "rootWord": "ح س ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَسَنَة",
        "waznEnglish": "And excellent",
        "waznTlit": "ḥasanat",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "إِحْسَانًا",
        "answer": "(do) good",
        "pcklId": "146",
        "rootWordId": 321,
        "tlit": "iḥ'sānan",
        "frequency": "194",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "36",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَاعْبُدُوا اللَّهَ وَلَا تُشْرِكُوا بِهِ شَيْئًا وَبِالْوَالِدَيْنِ إِحْسَانًا",
        "rootWord": "ح س ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِحْسَٰن",
        "waznEnglish": "And excellent",
        "waznTlit": "iḥ'sān",
        "waznType": "Verbal noun (form IV)"
    },
    {
        "question": "إِحْسَانًا",
        "answer": "good",
        "pcklId": "147",
        "rootWordId": 321,
        "tlit": "iḥ'sānan",
        "frequency": "194",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "62",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " ثُمَّ جَاءُوكَ يَحْلِفُونَ بِاللَّهِ إِنْ أَرَدْنَا إِلَّا إِحْسَانًا وَتَوْفِيقًا",
        "rootWord": "ح س ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِحْسَٰن",
        "waznEnglish": "And excellent",
        "waznTlit": "iḥ'sān",
        "waznType": "Verbal noun (form IV)"
    },
    {
        "question": "مُحْسِنٌ",
        "answer": "(is) a good-doer",
        "pcklId": "161",
        "rootWordId": 321,
        "tlit": "muḥ'sinun",
        "frequency": "194",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "125",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَمَنْ أَحْسَنُ دِينًا مِمَّنْ أَسْلَمَ وَجْهَهُ لِلَّهِ وَهُوَ مُحْسِنٌ",
        "rootWord": "ح س ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُحْسِن",
        "waznEnglish": "And excellent",
        "waznTlit": "muḥ'sin",
        "waznType": "Active participle (form IV)"
    },
    {
        "question": "فَسَيَحْشُرُهُمْ",
        "answer": "then He will gather them",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 322,
        "tlit": "fasayaḥshuruhum",
        "frequency": "43",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "172",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَسْتَنْكِفْ عَنْ عِبَادَتِهِ وَيَسْتَكْبِرْ فَسَيَحْشُرُهُمْ إِلَيْهِ جَمِيعًا",
        "rootWord": "ح ش ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَشَرَ",
        "waznEnglish": "to gather, to raise",
        "waznTlit": "ḥashara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "حَصِرَتْ",
        "answer": "restraining",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 326,
        "tlit": "ḥaṣirat",
        "frequency": "6",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "90",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " أَوْ جَاءُوكُمْ حَصِرَتْ صُدُورُهُمْ أَنْ يُقَاتِلُوكُمْ أَوْ يُقَاتِلُوا قَوْمَهُمْ",
        "rootWord": "ح ص ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَصِرَتْ",
        "waznEnglish": "to restrain, to besiege",
        "waznTlit": "ḥaṣirat",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أُحْصِنَّ",
        "answer": "they are married",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 328,
        "tlit": "uḥ'ṣinna",
        "frequency": "18",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "36",
        "arabicAyah": " فَإِذَا أُحْصِنَّ فَإِنْ أَتَيْنَ بِفَاحِشَةٍ فَعَلَيْهِنَّ نِصْفُ مَا عَلَى الْمُحْصَنَاتِ مِنَ الْعَذَابِ",
        "rootWord": "ح ص ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَحْصَنَتْ",
        "waznEnglish": "to guard, to protect",
        "waznTlit": "aḥṣanat",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "مُحْصِنِينَ",
        "answer": "desiring to be chaste",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 328,
        "tlit": "muḥ'ṣinīna",
        "frequency": "18",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " وَأُحِلَّ لَكُمْ مَا وَرَاءَ ذَٰلِكُمْ أَنْ تَبْتَغُوا بِأَمْوَالِكُمْ مُحْصِنِينَ غَيْرَ مُسَافِحِينَ",
        "rootWord": "ح ص ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّحْصِنِين",
        "waznEnglish": "they are married",
        "waznTlit": "muḥ'ṣinīn",
        "waznType": "Active participle (form IV)"
    },
    {
        "question": "وَالْمُحْصَنَاتُ",
        "answer": "And (prohibited are) the ones who are married",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 328,
        "tlit": "wal-muḥ'ṣanātu",
        "frequency": "18",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَالْمُحْصَنَاتُ مِنَ النِّسَاءِ إِلَّا مَا مَلَكَتْ أَيْمَانُكُمْ",
        "rootWord": "ح ص ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُحْصَنَٰت",
        "waznEnglish": "they are married",
        "waznTlit": "muḥ'ṣanāt",
        "waznType": "Passive participle (form IV)"
    },
    {
        "question": "الْمُحْصَنَاتِ",
        "answer": "the free chaste",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 328,
        "tlit": "l-muḥ'ṣanāti",
        "frequency": "18",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَمَنْ لَمْ يَسْتَطِعْ مِنْكُمْ طَوْلًا أَنْ يَنْكِحَ الْمُحْصَنَاتِ الْمُؤْمِنَاتِ فَمِنْ مَا مَلَكَتْ أَيْمَانُكُمْ",
        "rootWord": "ح ص ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُحْصَنَٰت",
        "waznEnglish": "they are married",
        "waznTlit": "muḥ'ṣanāt",
        "waznType": "Passive participle (form IV)"
    },
    {
        "question": "مُحْصَنَاتٍ",
        "answer": "(They should be) chaste",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 328,
        "tlit": "muḥ'ṣanātin",
        "frequency": "18",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "29",
        "arabicAyah": " وَآتُوهُنَّ أُجُورَهُنَّ بِالْمَعْرُوفِ مُحْصَنَاتٍ غَيْرَ مُسَافِحَاتٍ",
        "rootWord": "ح ص ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُحْصَنَٰت",
        "waznEnglish": "they are married",
        "waznTlit": "muḥ'ṣanāt",
        "waznType": "Passive participle (form IV)"
    },
    {
        "question": "الْمُحْصَنَاتِ",
        "answer": "the free chaste women",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 328,
        "tlit": "l-muḥ'ṣanāti",
        "frequency": "18",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "44",
        "arabicAyah": " فَإِنْ أَتَيْنَ بِفَاحِشَةٍ فَعَلَيْهِنَّ نِصْفُ مَا عَلَى الْمُحْصَنَاتِ مِنَ الْعَذَابِ",
        "rootWord": "ح ص ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُحْصَنَٰت",
        "waznEnglish": "they are married",
        "waznTlit": "muḥ'ṣanāt",
        "waznType": "Passive participle (form IV)"
    },
    {
        "question": "حَضَرَ",
        "answer": "present",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 330,
        "tlit": "ḥaḍara",
        "frequency": "25",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَإِذَا حَضَرَ الْقِسْمَةَ أُولُو الْقُرْبَىٰ وَالْيَتَامَىٰ وَالْمَسَاكِينُ فَارْزُقُوهُمْ مِنْهُ",
        "rootWord": "ح ض ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَضَرَ",
        "waznEnglish": "to approach, to attend",
        "waznTlit": "ḥaḍara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "حَضَرَ",
        "answer": "approaches",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 330,
        "tlit": "ḥaḍara",
        "frequency": "25",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " حَتَّىٰ إِذَا حَضَرَ أَحَدَهُمُ الْمَوْتُ قَالَ إِنِّي تُبْتُ الْآنَ",
        "rootWord": "ح ض ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَضَرَ",
        "waznEnglish": "to approach, to attend",
        "waznTlit": "ḥaḍara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَأُحْضِرَتِ",
        "answer": "And are swayed",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 330,
        "tlit": "wa-uḥ'ḍirati",
        "frequency": "25",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "128",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " وَالصُّلْحُ خَيْرٌ وَأُحْضِرَتِ الْأَنْفُسُ الشُّحَّ",
        "rootWord": "ح ض ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَحْضَرَتْ",
        "waznEnglish": "to bring",
        "waznTlit": "aḥḍarat",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "حَظِّ",
        "answer": "(the) portion",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 336,
        "tlit": "ḥaẓẓi",
        "frequency": "7",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " يُوصِيكُمُ اللَّهُ فِي أَوْلَادِكُمْ لِلذَّكَرِ مِثْلُ حَظِّ الْأُنْثَيَيْنِ",
        "rootWord": "ح ظ ظ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ح ظ ظ",
        "waznEnglish": "any portion",
        "waznTlit": "ḥā ẓā ẓā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "حَظِّ",
        "answer": "share",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 336,
        "tlit": "ḥaẓẓi",
        "frequency": "7",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "176",
        "wordnum": "40",
        "arabicAyah": " وَإِنْ كَانُوا إِخْوَةً رِجَالًا وَنِسَاءً فَلِلذَّكَرِ مِثْلُ حَظِّ الْأُنْثَيَيْنِ",
        "rootWord": "ح ظ ظ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ح ظ ظ",
        "waznEnglish": "any portion",
        "waznTlit": "ḥā ẓā ẓā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "حَفِظَ",
        "answer": "(orders) them to guard",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 339,
        "tlit": "ḥafiẓa",
        "frequency": "44",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "34",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " فَالصَّالِحَاتُ قَانِتَاتٌ حَافِظَاتٌ لِلْغَيْبِ بِمَا حَفِظَ اللَّهُ",
        "rootWord": "ح ف ظ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَفِظَ",
        "waznEnglish": "to guard, to protect",
        "waznTlit": "ḥafiẓa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "حَافِظَاتٌ",
        "answer": "guarding",
        "pcklId": "28",
        "rootWordId": 339,
        "tlit": "ḥāfiẓātun",
        "frequency": "44",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "34",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " فَالصَّالِحَاتُ قَانِتَاتٌ حَافِظَاتٌ لِلْغَيْبِ بِمَا حَفِظَ اللَّهُ",
        "rootWord": "ح ف ظ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَٰفِظَٰت",
        "waznEnglish": "(orders) them to guard",
        "waznTlit": "ḥāfiẓāt",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "حَفِيظًا",
        "answer": "(as) a guardian",
        "pcklId": "30",
        "rootWordId": 339,
        "tlit": "ḥafīẓan",
        "frequency": "44",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "80",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَمَنْ تَوَلَّىٰ فَمَا أَرْسَلْنَاكَ عَلَيْهِمْ حَفِيظًا",
        "rootWord": "ح ف ظ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَفِيظ",
        "waznEnglish": "(orders) them to guard",
        "waznTlit": "ḥafīẓ",
        "waznType": "Active participle (Noun)"
    },
    {
        "question": "بِالْحَقِّ",
        "answer": "with the truth",
        "pcklId": "69",
        "rootWordId": 344,
        "tlit": "bil-ḥaqi",
        "frequency": "287",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "105",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " إِنَّا أَنْزَلْنَا إِلَيْكَ الْكِتَابَ بِالْحَقِّ لِتَحْكُمَ بَيْنَ النَّاسِ بِمَا أَرَاكَ اللَّهُ",
        "rootWord": "ح ق ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَقّ",
        "waznEnglish": "deserved ",
        "waznTlit": "ḥaqq",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "حَقًّا",
        "answer": "(in) truth",
        "pcklId": "70",
        "rootWordId": 344,
        "tlit": "ḥaqqan",
        "frequency": "287",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "122",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " وَعْدَ اللَّهِ حَقًّا وَمَنْ أَصْدَقُ مِنَ اللَّهِ قِيلًا",
        "rootWord": "ح ق ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَقّ",
        "waznEnglish": "deserved ",
        "waznTlit": "ḥaqq",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "حَقًّا",
        "answer": "truly",
        "pcklId": "71",
        "rootWordId": 344,
        "tlit": "ḥaqqan",
        "frequency": "287",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "151",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " أُولَٰئِكَ هُمُ الْكَافِرُونَ حَقًّا وَأَعْتَدْنَا لِلْكَافِرِينَ عَذَابًا مُهِينًا",
        "rootWord": "ح ق ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَقّ",
        "waznEnglish": "deserved ",
        "waznTlit": "ḥaqq",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "حَقٍّ",
        "answer": "any right",
        "pcklId": "72",
        "rootWordId": 344,
        "tlit": "ḥaqqin",
        "frequency": "287",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "155",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " فَبِمَا نَقْضِهِمْ مِيثَاقَهُمْ وَكُفْرِهِمْ بِآيَاتِ اللَّهِ وَقَتْلِهِمُ الْأَنْبِيَاءَ بِغَيْرِ حَقٍّ",
        "rootWord": "ح ق ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَقّ",
        "waznEnglish": "deserved ",
        "waznTlit": "ḥaqq",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "بِالْحَقِّ",
        "answer": "with the truth",
        "pcklId": "73",
        "rootWordId": 344,
        "tlit": "bil-ḥaqi",
        "frequency": "287",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "170",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا النَّاسُ قَدْ جَاءَكُمُ الرَّسُولُ بِالْحَقِّ مِنْ رَبِّكُمْ",
        "rootWord": "ح ق ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَقّ",
        "waznEnglish": "deserved ",
        "waznTlit": "ḥaqq",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْحَقَّ",
        "answer": "the truth",
        "pcklId": "74",
        "rootWordId": 344,
        "tlit": "l-ḥaqa",
        "frequency": "287",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "171",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " يَا أَهْلَ الْكِتَابِ لَا تَغْلُوا فِي دِينِكُمْ وَلَا تَقُولُوا عَلَى اللَّهِ إِلَّا الْحَقَّ",
        "rootWord": "ح ق ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَقّ",
        "waznEnglish": "deserved ",
        "waznTlit": "ḥaqq",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "حَكَمْتُمْ",
        "answer": "you judge",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 345,
        "tlit": "ḥakamtum",
        "frequency": "210",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "58",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ يَأْمُرُكُمْ أَنْ تُؤَدُّوا الْأَمَانَاتِ إِلَىٰ أَهْلِهَا وَإِذَا حَكَمْتُمْ بَيْنَ النَّاسِ أَنْ تَحْكُمُوا بِالْعَدْلِ",
        "rootWord": "ح ك م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَكَمَ",
        "waznEnglish": "to judge",
        "waznTlit": "ḥakama",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَحْكُمُوا",
        "answer": "judge",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 345,
        "tlit": "taḥkumū",
        "frequency": "210",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "58",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَإِذَا حَكَمْتُمْ بَيْنَ النَّاسِ أَنْ تَحْكُمُوا بِالْعَدْلِ",
        "rootWord": "ح ك م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَكَمَ",
        "waznEnglish": "to judge",
        "waznTlit": "ḥakama",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "لِتَحْكُمَ",
        "answer": "so that you may judge",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 345,
        "tlit": "litaḥkuma",
        "frequency": "210",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "105",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " إِنَّا أَنْزَلْنَا إِلَيْكَ الْكِتَابَ بِالْحَقِّ لِتَحْكُمَ بَيْنَ النَّاسِ بِمَا أَرَاكَ اللَّهُ",
        "rootWord": "ح ك م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَكَمَ",
        "waznEnglish": "to judge",
        "waznTlit": "ḥakama",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَحْكُمُ",
        "answer": "will judge",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 345,
        "tlit": "yaḥkumu",
        "frequency": "210",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "141",
        "wordnum": "26",
        "arabicAyah": " فَاللَّهُ يَحْكُمُ بَيْنَكُمْ يَوْمَ الْقِيَامَةِ",
        "rootWord": "ح ك م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَكَمَ",
        "waznEnglish": "to judge",
        "waznTlit": "ḥakama",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يُحَكِّمُوكَ",
        "answer": "they make you judge",
        "pcklId": "45",
        "rootWordId": 345,
        "tlit": "yuḥakkimūka",
        "frequency": "210",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "65",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " فَلَا وَرَبِّكَ لَا يُؤْمِنُونَ حَتَّىٰ يُحَكِّمُوكَ فِيمَا شَجَرَ بَيْنَهُمْ",
        "rootWord": "ح ك م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يُحَكِّمُ",
        "waznEnglish": "to make judge",
        "waznTlit": "yuḥakkimu",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "يَتَحَاكَمُوا",
        "answer": "go for judgment",
        "pcklId": "49",
        "rootWordId": 345,
        "tlit": "yataḥākamū",
        "frequency": "210",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "60",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " يُرِيدُونَ أَنْ يَتَحَاكَمُوا إِلَى الطَّاغُوتِ وَقَدْ أُمِرُوا أَنْ يَكْفُرُوا بِهِ",
        "rootWord": "ح ك م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَتَحَاكَمُ",
        "waznEnglish": "to judge",
        "waznTlit": "yataḥākamu",
        "waznType": "Verb (form VI)"
    },
    {
        "question": "حَكَمًا",
        "answer": "an arbitrator",
        "pcklId": "52",
        "rootWordId": 345,
        "tlit": "ḥakaman",
        "frequency": "210",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَإِنْ خِفْتُمْ شِقَاقَ بَيْنِهِمَا فَابْعَثُوا حَكَمًا مِنْ أَهْلِهِ",
        "rootWord": "ح ك م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَكَم",
        "waznEnglish": "will judge",
        "waznTlit": "ḥakam",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَحَكَمًا",
        "answer": "and an arbitrator",
        "pcklId": "53",
        "rootWordId": 345,
        "tlit": "waḥakaman",
        "frequency": "210",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَحَكَمًا مِنْ أَهْلِهَا إِنْ يُرِيدَا إِصْلَاحًا يُوَفِّقِ اللَّهُ بَيْنَهُمَا",
        "rootWord": "ح ك م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَكَم",
        "waznEnglish": "will judge",
        "waznTlit": "ḥakam",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَالْحِكْمَةَ",
        "answer": "and [the] wisdom",
        "pcklId": "94",
        "rootWordId": 345,
        "tlit": "wal-ḥik'mata",
        "frequency": "210",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "54",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " فَقَدْ آتَيْنَا آلَ إِبْرَاهِيمَ الْكِتَابَ وَالْحِكْمَةَ وَآتَيْنَاهُمْ مُلْكًا عَظِيمًا",
        "rootWord": "ح ك م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حِكْمَة",
        "waznEnglish": "will judge",
        "waznTlit": "ḥik'mat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَالْحِكْمَةَ",
        "answer": "and [the] Wisdom",
        "pcklId": "95",
        "rootWordId": 345,
        "tlit": "wal-ḥik'mata",
        "frequency": "210",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "113",
        "wordnum": "23",
        "arabicAyah": " وَأَنْزَلَ اللَّهُ عَلَيْكَ الْكِتَابَ وَالْحِكْمَةَ وَعَلَّمَكَ مَا لَمْ تَكُنْ تَعْلَمُ",
        "rootWord": "ح ك م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حِكْمَة",
        "waznEnglish": "will judge",
        "waznTlit": "ḥik'mat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "حَكِيمًا",
        "answer": "All-Wise",
        "pcklId": "117",
        "rootWordId": 345,
        "tlit": "ḥakīman",
        "frequency": "210",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "71",
        "arabicAyah": " فَرِيضَةً مِنَ اللَّهِ إِنَّ اللَّهَ كَانَ عَلِيمًا حَكِيمًا",
        "rootWord": "ح ك م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَكِيم",
        "waznEnglish": "will judge",
        "waznTlit": "ḥakīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "حَكِيمًا",
        "answer": "All-Wise",
        "pcklId": "118",
        "rootWordId": 345,
        "tlit": "ḥakīman",
        "frequency": "210",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " فَأُولَٰئِكَ يَتُوبُ اللَّهُ عَلَيْهِمْ وَكَانَ اللَّهُ عَلِيمًا حَكِيمًا",
        "rootWord": "ح ك م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَكِيم",
        "waznEnglish": "will judge",
        "waznTlit": "ḥakīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "حَكِيمًا",
        "answer": "All-Wise",
        "pcklId": "119",
        "rootWordId": 345,
        "tlit": "ḥakīman",
        "frequency": "210",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "42",
        "arabicAyah": " وَلَا جُنَاحَ عَلَيْكُمْ فِيمَا تَرَاضَيْتُمْ بِهِ مِنْ بَعْدِ الْفَرِيضَةِ إِنَّ اللَّهَ كَانَ عَلِيمًا حَكِيمًا",
        "rootWord": "ح ك م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَكِيم",
        "waznEnglish": "will judge",
        "waznTlit": "ḥakīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "حَكِيمٌ",
        "answer": "All-Wise",
        "pcklId": "120",
        "rootWordId": 345,
        "tlit": "ḥakīmun",
        "frequency": "210",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَيَهْدِيَكُمْ سُنَنَ الَّذِينَ مِنْ قَبْلِكُمْ وَيَتُوبَ عَلَيْكُمْ وَاللَّهُ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
        "rootWord": "ح ك م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَكِيم",
        "waznEnglish": "will judge",
        "waznTlit": "ḥakīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "حَكِيمًا",
        "answer": "All-Wise",
        "pcklId": "121",
        "rootWordId": 345,
        "tlit": "ḥakīman",
        "frequency": "210",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "56",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " كُلَّمَا نَضِجَتْ جُلُودُهُمْ بَدَّلْنَاهُمْ جُلُودًا غَيْرَهَا لِيَذُوقُوا الْعَذَابَ إِنَّ اللَّهَ كَانَ عَزِيزًا حَكِيمًا",
        "rootWord": "ح ك م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَكِيم",
        "waznEnglish": "will judge",
        "waznTlit": "ḥakīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "حَكِيمًا",
        "answer": "All-Wise",
        "pcklId": "122",
        "rootWordId": 345,
        "tlit": "ḥakīman",
        "frequency": "210",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "92",
        "wordnum": "60",
        "arabicAyah": " فَمَنْ لَمْ يَجِدْ فَصِيَامُ شَهْرَيْنِ مُتَتَابِعَيْنِ تَوْبَةً مِنَ اللَّهِ وَكَانَ اللَّهُ عَلِيمًا حَكِيمًا",
        "rootWord": "ح ك م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَكِيم",
        "waznEnglish": "will judge",
        "waznTlit": "ḥakīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "حَكِيمًا",
        "answer": "All-Wise",
        "pcklId": "123",
        "rootWordId": 345,
        "tlit": "ḥakīman",
        "frequency": "210",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "104",
        "wordnum": "22",
        "arabicAyah": " وَتَرْجُونَ مِنَ اللَّهِ مَا لَا يَرْجُونَ وَكَانَ اللَّهُ عَلِيمًا حَكِيمًا",
        "rootWord": "ح ك م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَكِيم",
        "waznEnglish": "will judge",
        "waznTlit": "ḥakīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "حَكِيمًا",
        "answer": "All-Wise",
        "pcklId": "124",
        "rootWordId": 345,
        "tlit": "ḥakīman",
        "frequency": "210",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "111",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَكْسِبْ إِثْمًا فَإِنَّمَا يَكْسِبُهُ عَلَىٰ نَفْسِهِ وَكَانَ اللَّهُ عَلِيمًا حَكِيمًا",
        "rootWord": "ح ك م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَكِيم",
        "waznEnglish": "will judge",
        "waznTlit": "ḥakīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "حَكِيمًا",
        "answer": "All-Wise",
        "pcklId": "125",
        "rootWordId": 345,
        "tlit": "ḥakīman",
        "frequency": "210",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "130",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَإِنْ يَتَفَرَّقَا يُغْنِ اللَّهُ كُلًّا مِنْ سَعَتِهِ وَكَانَ اللَّهُ وَاسِعًا حَكِيمًا",
        "rootWord": "ح ك م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَكِيم",
        "waznEnglish": "will judge",
        "waznTlit": "ḥakīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "حَكِيمًا",
        "answer": "All-Wise",
        "pcklId": "126",
        "rootWordId": 345,
        "tlit": "ḥakīman",
        "frequency": "210",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "158",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " بَلْ رَفَعَهُ اللَّهُ إِلَيْهِ وَكَانَ اللَّهُ عَزِيزًا حَكِيمًا",
        "rootWord": "ح ك م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَكِيم",
        "waznEnglish": "will judge",
        "waznTlit": "ḥakīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "حَكِيمًا",
        "answer": "All-Wise",
        "pcklId": "127",
        "rootWordId": 345,
        "tlit": "ḥakīman",
        "frequency": "210",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "165",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " رُسُلًا مُبَشِّرِينَ وَمُنْذِرِينَ لِئَلَّا يَكُونَ لِلنَّاسِ عَلَى اللَّهِ حُجَّةٌ بَعْدَ الرُّسُلِ وَكَانَ اللَّهُ عَزِيزًا حَكِيمًا",
        "rootWord": "ح ك م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَكِيم",
        "waznEnglish": "will judge",
        "waznTlit": "ḥakīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "حَكِيمًا",
        "answer": "All-Wise",
        "pcklId": "128",
        "rootWordId": 345,
        "tlit": "ḥakīman",
        "frequency": "210",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "170",
        "wordnum": "23",
        "arabicAyah": " وَإِنْ تَكْفُرُوا فَإِنَّ لِلَّهِ مَا فِي السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ وَكَانَ اللَّهُ عَلِيمًا حَكِيمًا",
        "rootWord": "ح ك م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَكِيم",
        "waznEnglish": "will judge",
        "waznTlit": "ḥakīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "يَحْلِفُونَ",
        "answer": "swearing",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 346,
        "tlit": "yaḥlifūna",
        "frequency": "13",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "62",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " ثُمَّ جَاءُوكَ يَحْلِفُونَ بِاللَّهِ إِنْ أَرَدْنَا إِلَّا إِحْسَانًا وَتَوْفِيقًا",
        "rootWord": "ح ل ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَلَفْ",
        "waznEnglish": "to swear",
        "waznTlit": "ḥalaf",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَحِلُّ",
        "answer": "(is) lawful",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 348,
        "tlit": "yaḥillu",
        "frequency": "51",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا لَا يَحِلُّ لَكُمْ أَنْ تَرِثُوا النِّسَاءَ كَرْهًا",
        "rootWord": "ح ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَلَلْ",
        "waznEnglish": "to descend, to be lawful",
        "waznTlit": "ḥalal",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَأُحِلَّ",
        "answer": "And are lawful",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 348,
        "tlit": "wa-uḥilla",
        "frequency": "51",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَأُحِلَّ لَكُمْ مَا وَرَاءَ ذَٰلِكُمْ أَنْ تَبْتَغُوا بِأَمْوَالِكُمْ مُحْصِنِينَ غَيْرَ مُسَافِحِينَ",
        "rootWord": "ح ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَحَلَّ",
        "waznEnglish": "to make lawful",
        "waznTlit": "aḥalla",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "أُحِلَّتْ",
        "answer": "which had been lawful",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 348,
        "tlit": "uḥillat",
        "frequency": "51",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "160",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " فَبِظُلْمٍ مِنَ الَّذِينَ هَادُوا حَرَّمْنَا عَلَيْهِمْ طَيِّبَاتٍ أُحِلَّتْ لَهُمْ",
        "rootWord": "ح ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَحَلَّ",
        "waznEnglish": "to make lawful",
        "waznTlit": "aḥalla",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "وَحَلَائِلُ",
        "answer": "And wives",
        "pcklId": "39",
        "rootWordId": 348,
        "tlit": "waḥalāilu",
        "frequency": "51",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "37",
        "arabicAyah": " وَحَلَائِلُ أَبْنَائِكُمُ الَّذِينَ مِنْ أَصْلَابِكُمْ",
        "rootWord": "ح ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَلَآئِل",
        "waznEnglish": "lawful",
        "waznTlit": "ḥalāil",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "حَلِيمٌ",
        "answer": "All-Forbearing",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 349,
        "tlit": "ḥalīmun",
        "frequency": "21",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "88",
        "arabicAyah": " وَصِيَّةً مِنَ اللَّهِ وَاللَّهُ عَلِيمٌ حَلِيمٌ",
        "rootWord": "ح ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَلِيم",
        "waznEnglish": "dreams",
        "waznTlit": "ḥalīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "حَمِيدًا",
        "answer": "Praiseworthy",
        "pcklId": "45",
        "rootWordId": 352,
        "tlit": "ḥamīdan",
        "frequency": "63",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "131",
        "wordnum": "32",
        "arabicAyah": " فَإِنَّ لِلَّهِ مَا فِي السَّمَاوَاتِ وَمَا فِي الْأَرْضِ وَكَانَ اللَّهُ غَنِيًّا حَمِيدًا",
        "rootWord": "ح م د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَمِيد",
        "waznEnglish": "they be praised",
        "waznTlit": "ḥamīd",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "احْتَمَلَ",
        "answer": "he (has) burdened (himself)",
        "pcklId": "46",
        "rootWordId": 354,
        "tlit": "iḥ'tamala",
        "frequency": "64",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "112",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَكْسِبْ خَطِيئَةً أَوْ إِثْمًا ثُمَّ يَرْمِ بِهِ بَرِيئًا فَقَدِ احْتَمَلَ بُهْتَانًا وَإِثْمًا مُبِينًا",
        "rootWord": "ح م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱحْتَمَلَ",
        "waznEnglish": "to carry, to bear",
        "waznTlit": "iḥ'tamala",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "حَنِيفًا",
        "answer": "(the) upright",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 360,
        "tlit": "ḥanīfan",
        "frequency": "12",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "125",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَمَنْ أَحْسَنُ دِينًا مِمَّنْ أَسْلَمَ وَجْهَهُ لِلَّهِ وَهُوَ مُحْسِنٌ وَاتَّبَعَ مِلَّةَ إِبْرَاهِيمَ حَنِيفًا",
        "rootWord": "ح ن ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ح ن ف",
        "waznEnglish": "(the) upright",
        "waznTlit": "ḥā nūn fā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "حُوبًا",
        "answer": "a sin",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 363,
        "tlit": "ḥūban",
        "frequency": "1",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " وَلَا تَأْكُلُوا أَمْوَالَهُمْ إِلَىٰ أَمْوَالِكُمْ إِنَّهُ كَانَ حُوبًا كَبِيرًا",
        "rootWord": "ح و ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ح و ب",
        "waznEnglish": "a sin",
        "waznTlit": "ḥā wāw bā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "نَسْتَحْوِذْ",
        "answer": "we have advantage",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 366,
        "tlit": "nastaḥwidh",
        "frequency": "2",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "141",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " قَالُوا أَلَمْ نَسْتَحْوِذْ عَلَيْكُمْ وَنَمْنَعْكُمْ مِنَ الْمُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "ح و ذ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ح و ذ",
        "waznEnglish": "to overcome, to have advantage",
        "waznTlit": "ḥā wāw dhāl",
        "waznType": "Verb (form X)"
    },
    {
        "question": "مُحِيطًا",
        "answer": "All-Encompassing",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 370,
        "tlit": "muḥīṭan",
        "frequency": "28",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "108",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " وَكَانَ اللَّهُ بِمَا يَعْمَلُونَ مُحِيطًا",
        "rootWord": "ح و ط",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُحِيط",
        "waznEnglish": "and surrounded him",
        "waznTlit": "muḥīṭ",
        "waznType": "Active participle (form IV)"
    },
    {
        "question": "مُحِيطًا",
        "answer": "All-Encompassing",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 370,
        "tlit": "muḥīṭan",
        "frequency": "28",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "126",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَكَانَ اللَّهُ بِكُلِّ شَيْءٍ مُحِيطًا",
        "rootWord": "ح و ط",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُحِيط",
        "waznEnglish": "and surrounded him",
        "waznTlit": "muḥīṭ",
        "waznType": "Active participle (form IV)"
    },
    {
        "question": "حِيلَةً",
        "answer": "plan",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 371,
        "tlit": "ḥīlatan",
        "frequency": "25",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "98",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " لَا يَسْتَطِيعُونَ حِيلَةً وَلَا يَهْتَدُونَ سَبِيلًا",
        "rootWord": "ح و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حِيلَة",
        "waznEnglish": "comes",
        "waznTlit": "ḥīlat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "حَيْثُ",
        "answer": "wherever",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 373,
        "tlit": "ḥaythu",
        "frequency": "31",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "89",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " فَإِنْ تَوَلَّوْا فَخُذُوهُمْ وَاقْتُلُوهُمْ حَيْثُ وَجَدْتُمُوهُمْ",
        "rootWord": "ح ي ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَيْث",
        "waznEnglish": "wherever",
        "waznTlit": "ḥayth",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)"
    },
    {
        "question": "حَيْثُ",
        "answer": "wherever",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 373,
        "tlit": "ḥaythu",
        "frequency": "31",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "91",
        "wordnum": "25",
        "arabicAyah": " فَخُذُوهُمْ وَاقْتُلُوهُمْ حَيْثُ ثَقِفْتُمُوهُمْ",
        "rootWord": "ح ي ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَيْث",
        "waznEnglish": "wherever",
        "waznTlit": "ḥayth",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)"
    },
    {
        "question": "مَحِيصًا",
        "answer": "any escape",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 376,
        "tlit": "maḥīṣan",
        "frequency": "5",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "121",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " أُولَٰئِكَ مَأْوَاهُمْ جَهَنَّمُ وَلَا يَجِدُونَ عَنْهَا مَحِيصًا",
        "rootWord": "ح ي ص",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ح ي ص",
        "waznEnglish": "any escape",
        "waznTlit": "ḥā yā ṣād",
        "waznType": "Verbal noun"
    },
    {
        "question": "حُيِّيتُمْ",
        "answer": "you are greeted",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 381,
        "tlit": "ḥuyyītum",
        "frequency": "184",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "86",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَإِذَا حُيِّيتُمْ بِتَحِيَّةٍ فَحَيُّوا بِأَحْسَنَ مِنْهَا أَوْ رُدُّوهَا",
        "rootWord": "ح ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَيَّ",
        "waznEnglish": "to greet",
        "waznTlit": "ḥayya",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "فَحَيُّوا",
        "answer": "then greet",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 381,
        "tlit": "faḥayyū",
        "frequency": "184",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "86",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَإِذَا حُيِّيتُمْ بِتَحِيَّةٍ فَحَيُّوا بِأَحْسَنَ مِنْهَا أَوْ رُدُّوهَا",
        "rootWord": "ح ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَيَّ",
        "waznEnglish": "to greet",
        "waznTlit": "ḥayya",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "الْحَيَاةَ",
        "answer": "the life",
        "pcklId": "105",
        "rootWordId": 381,
        "tlit": "l-ḥayata",
        "frequency": "184",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "74",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " فَلْيُقَاتِلْ فِي سَبِيلِ اللَّهِ الَّذِينَ يَشْرُونَ الْحَيَاةَ الدُّنْيَا بِالْآخِرَةِ",
        "rootWord": "ح ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَيَوٰة",
        "waznEnglish": "you will live",
        "waznTlit": "ḥayat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْحَيَاةِ",
        "answer": "(of) the life",
        "pcklId": "106",
        "rootWordId": 381,
        "tlit": "l-ḥayati",
        "frequency": "184",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "94",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " تَبْتَغُونَ عَرَضَ الْحَيَاةِ الدُّنْيَا فَعِنْدَ اللَّهِ مَغَانِمُ كَثِيرَةٌ",
        "rootWord": "ح ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَيَوٰة",
        "waznEnglish": "you will live",
        "waznTlit": "ḥayat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْحَيَاةِ",
        "answer": "the life",
        "pcklId": "107",
        "rootWordId": 381,
        "tlit": "l-ḥayati",
        "frequency": "184",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "109",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " هَا أَنْتُمْ هَٰؤُلَاءِ جَادَلْتُمْ عَنْهُمْ فِي الْحَيَاةِ الدُّنْيَا",
        "rootWord": "ح ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَيَوٰة",
        "waznEnglish": "you will live",
        "waznTlit": "ḥayat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بِتَحِيَّةٍ",
        "answer": "with a greeting",
        "pcklId": "175",
        "rootWordId": 381,
        "tlit": "bitaḥiyyatin",
        "frequency": "184",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "86",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَإِذَا حُيِّيتُمْ بِتَحِيَّةٍ فَحَيُّوا بِأَحْسَنَ مِنْهَا أَوْ رُدُّوهَا",
        "rootWord": "ح ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَحِيَّة",
        "waznEnglish": "you will live",
        "waznTlit": "taḥiyyat",
        "waznType": "Verbal noun (form II)"
    },
    {
        "question": "الْخَبِيثَ",
        "answer": "the bad",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 384,
        "tlit": "l-khabītha",
        "frequency": "16",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَآتُوا الْيَتَامَىٰ أَمْوَالَهُمْ وَلَا تَتَبَدَّلُوا الْخَبِيثَ بِالطَّيِّبِ",
        "rootWord": "خ ب ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَبِيث",
        "waznEnglish": "is bad ",
        "waznTlit": "khabīth",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "خَبِيرًا",
        "answer": "All-Aware",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 385,
        "tlit": "khabīran",
        "frequency": "52",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "22",
        "arabicAyah": " إِنْ يُرِيدَا إِصْلَاحًا يُوَفِّقِ اللَّهُ بَيْنَهُمَا إِنَّ اللَّهَ كَانَ عَلِيمًا خَبِيرًا",
        "rootWord": "خ ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَبِير",
        "waznEnglish": "your news",
        "waznTlit": "khabīr",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "خَبِيرًا",
        "answer": "All-Aware",
        "pcklId": "34",
        "rootWordId": 385,
        "tlit": "khabīran",
        "frequency": "52",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "94",
        "wordnum": "39",
        "arabicAyah": " فَتَبَيَّنُوا إِنَّ اللَّهَ كَانَ بِمَا تَعْمَلُونَ خَبِيرًا",
        "rootWord": "خ ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَبِير",
        "waznEnglish": "your news",
        "waznTlit": "khabīr",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "خَبِيرًا",
        "answer": "All-Aware",
        "pcklId": "35",
        "rootWordId": 385,
        "tlit": "khabīran",
        "frequency": "52",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "128",
        "wordnum": "29",
        "arabicAyah": " وَإِنْ تُحْسِنُوا وَتَتَّقُوا فَإِنَّ اللَّهَ كَانَ بِمَا تَعْمَلُونَ خَبِيرًا",
        "rootWord": "خ ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَبِير",
        "waznEnglish": "your news",
        "waznTlit": "khabīr",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "خَبِيرًا",
        "answer": "All-Aware",
        "pcklId": "36",
        "rootWordId": 385,
        "tlit": "khabīran",
        "frequency": "52",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "135",
        "wordnum": "37",
        "arabicAyah": " وَإِنْ تَلْوُوا أَوْ تُعْرِضُوا فَإِنَّ اللَّهَ كَانَ بِمَا تَعْمَلُونَ خَبِيرًا",
        "rootWord": "خ ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَبِير",
        "waznEnglish": "your news",
        "waznTlit": "khabīr",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "يُخَادِعُونَ",
        "answer": "(seek to) deceive",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 393,
        "tlit": "yukhādiʿūna",
        "frequency": "5",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "142",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " إِنَّ الْمُنَافِقِينَ يُخَادِعُونَ اللَّهَ وَهُوَ خَادِعُهُمْ",
        "rootWord": "خ د ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يُخَٰدِعُ",
        "waznEnglish": "to deceive",
        "waznTlit": "yukhādiʿu",
        "waznType": "Verb (form III)"
    },
    {
        "question": "خَادِعُهُمْ",
        "answer": "who deceives them",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 393,
        "tlit": "khādiʿuhum",
        "frequency": "5",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "142",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " إِنَّ الْمُنَافِقِينَ يُخَادِعُونَ اللَّهَ وَهُوَ خَادِعُهُمْ",
        "rootWord": "خ د ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَٰدِع",
        "waznEnglish": "they deceive",
        "waznTlit": "khādiʿ",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "أَخْدَانٍ",
        "answer": "secret lovers",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 394,
        "tlit": "akhdānin",
        "frequency": "2",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "34",
        "arabicAyah": " وَآتُوهُنَّ أُجُورَهُنَّ بِالْمَعْرُوفِ مُحْصَنَاتٍ غَيْرَ مُسَافِحَاتٍ وَلَا مُتَّخِذَاتِ أَخْدَانٍ",
        "rootWord": "خ د ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خ د ن",
        "waznEnglish": "secret lovers",
        "waznTlit": "khā dāl nūn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "اخْرُجُوا",
        "answer": "Go forth",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 397,
        "tlit": "ukh'rujū",
        "frequency": "182",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "66",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَلَوْ أَنَّا كَتَبْنَا عَلَيْهِمْ أَنِ اقْتُلُوا أَنْفُسَكُمْ أَوِ اخْرُجُوا مِنْ دِيَارِكُمْ مَا فَعَلُوهُ إِلَّا قَلِيلٌ مِنْهُمْ",
        "rootWord": "خ ر ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَرَجَ",
        "waznEnglish": "to go out, to come out, to depart, to leave",
        "waznTlit": "kharaja",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَخْرُجْ",
        "answer": "leaves",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 397,
        "tlit": "yakhruj",
        "frequency": "182",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "100",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَخْرُجْ مِنْ بَيْتِهِ مُهَاجِرًا إِلَى اللَّهِ وَرَسُولِهِ ثُمَّ يُدْرِكْهُ الْمَوْتُ فَقَدْ وَقَعَ أَجْرُهُ عَلَى اللَّهِ",
        "rootWord": "خ ر ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَرَجَ",
        "waznEnglish": "to go out, to come out, to depart, to leave",
        "waznTlit": "kharaja",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَخْرِجْنَا",
        "answer": "take us out",
        "pcklId": "68",
        "rootWordId": 397,
        "tlit": "akhrij'nā",
        "frequency": "182",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "75",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " رَبَّنَا أَخْرِجْنَا مِنْ هَٰذِهِ الْقَرْيَةِ الظَّالِمِ أَهْلُهَا",
        "rootWord": "خ ر ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخْرَجَ",
        "waznEnglish": "to bring forth, to drive out",
        "waznTlit": "akhraja",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "خَسِرَ",
        "answer": "he (has) lost ",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 406,
        "tlit": "khasira",
        "frequency": "65",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "119",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَتَّخِذِ الشَّيْطَانَ وَلِيًّا مِنْ دُونِ اللَّهِ فَقَدْ خَسِرَ خُسْرَانًا مُبِينًا",
        "rootWord": "خ س ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَسِرَ",
        "waznEnglish": "to lose",
        "waznTlit": "khasira",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "خُسْرَانًا",
        "answer": "a loss",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 406,
        "tlit": "khus'rānan",
        "frequency": "65",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "119",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَتَّخِذِ الشَّيْطَانَ وَلِيًّا مِنْ دُونِ اللَّهِ فَقَدْ خَسِرَ خُسْرَانًا مُبِينًا",
        "rootWord": "خ س ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خُسْرَان",
        "waznEnglish": "he (has) lost ",
        "waznTlit": "khus'rān",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَلْيَخْشَ",
        "answer": "And let fear ",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 410,
        "tlit": "walyakhsha",
        "frequency": "48",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَلْيَخْشَ الَّذِينَ لَوْ تَرَكُوا مِنْ خَلْفِهِمْ ذُرِّيَّةً ضِعَافًا خَافُوا عَلَيْهِمْ",
        "rootWord": "خ ش ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَشِىَ",
        "waznEnglish": "to fear",
        "waznTlit": "khashiya",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "خَشِيَ",
        "answer": "fears",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 410,
        "tlit": "khashiya",
        "frequency": "48",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "49",
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ لِمَنْ خَشِيَ الْعَنَتَ مِنْكُمْ",
        "rootWord": "خ ش ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَشِىَ",
        "waznEnglish": "to fear",
        "waznTlit": "khashiya",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَخْشَوْنَ",
        "answer": "[they] fear",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 410,
        "tlit": "yakhshawna",
        "frequency": "48",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "77",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " فَلَمَّا كُتِبَ عَلَيْهِمُ الْقِتَالُ إِذَا فَرِيقٌ مِنْهُمْ يَخْشَوْنَ النَّاسَ كَخَشْيَةِ اللَّهِ",
        "rootWord": "خ ش ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَشِىَ",
        "waznEnglish": "to fear",
        "waznTlit": "khashiya",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَخَشْيَةِ",
        "answer": "as (they) fear",
        "pcklId": "41",
        "rootWordId": 410,
        "tlit": "kakhashyati",
        "frequency": "48",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "77",
        "wordnum": "22",
        "arabicAyah": " إِذَا فَرِيقٌ مِنْهُمْ يَخْشَوْنَ النَّاسَ كَخَشْيَةِ اللَّهِ",
        "rootWord": "خ ش ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَشْيَة",
        "waznEnglish": "fear them",
        "waznTlit": "khashyat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "خَشْيَةً",
        "answer": "fear",
        "pcklId": "42",
        "rootWordId": 410,
        "tlit": "khashyatan",
        "frequency": "48",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "77",
        "wordnum": "26",
        "arabicAyah": " أَوْ أَشَدَّ خَشْيَةً",
        "rootWord": "خ ش ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَشْيَة",
        "waznEnglish": "fear them",
        "waznTlit": "khashyat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "خَصِيمًا",
        "answer": "a pleader",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 413,
        "tlit": "khaṣīman",
        "frequency": "18",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "105",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " وَلَا تَكُنْ لِلْخَائِنِينَ خَصِيمًا",
        "rootWord": "خ ص م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَصِيم",
        "waznEnglish": "they (were) disputing",
        "waznTlit": "khaṣīm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "خَطِيئَةً",
        "answer": "a fault",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 417,
        "tlit": "khaṭīatan",
        "frequency": "22",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "112",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَكْسِبْ خَطِيئَةً أَوْ إِثْمًا ثُمَّ يَرْمِ بِهِ بَرِيئًا فَقَدِ احْتَمَلَ بُهْتَانًا وَإِثْمًا مُبِينًا",
        "rootWord": "خ ط أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَطِيٓـَٔة",
        "waznEnglish": "we err",
        "waznTlit": "khaṭīat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "خَطَأً",
        "answer": "(by) mistake",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 417,
        "tlit": "khaṭa-an",
        "frequency": "22",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "92",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَمَا كَانَ لِمُؤْمِنٍ أَنْ يَقْتُلَ مُؤْمِنًا إِلَّا خَطَأً",
        "rootWord": "خ ط أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَطَـٔ",
        "waznEnglish": "we err",
        "waznTlit": "khaṭa",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "خَطَأً",
        "answer": "(by) mistake",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 417,
        "tlit": "khaṭa-an",
        "frequency": "22",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "92",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَمَنْ قَتَلَ مُؤْمِنًا خَطَأً فَتَحْرِيرُ رَقَبَةٍ مُؤْمِنَةٍ وَدِيَةٌ مُسَلَّمَةٌ إِلَىٰ أَهْلِهِ",
        "rootWord": "خ ط أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَطَـٔ",
        "waznEnglish": "we err",
        "waznTlit": "khaṭa",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يُخَفِّفَ",
        "answer": "lighten",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 424,
        "tlit": "yukhaffifa",
        "frequency": "17",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " يُرِيدُ اللَّهُ أَنْ يُخَفِّفَ عَنْكُمْ وَخُلِقَ الْإِنْسَانُ ضَعِيفًا",
        "rootWord": "خ ف ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَفَّفَ",
        "waznEnglish": "to lighten",
        "waznTlit": "khaffafa",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "تُخْفُوهُ",
        "answer": "you conceal it",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 425,
        "tlit": "tukh'fūhu",
        "frequency": "34",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "149",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " إِنْ تُبْدُوا خَيْرًا أَوْ تُخْفُوهُ أَوْ تَعْفُوا عَنْ سُوءٍ فَإِنَّ اللَّهَ كَانَ عَفُوًّا قَدِيرًا",
        "rootWord": "خ ف ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُخْفِىَ",
        "waznEnglish": "to conceal, to hide",
        "waznTlit": "ukh'fiya",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "يَسْتَخْفُونَ",
        "answer": "They seek to hide",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 425,
        "tlit": "yastakhfūna",
        "frequency": "34",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "108",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " يَسْتَخْفُونَ مِنَ النَّاسِ",
        "rootWord": "خ ف ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَسْتَخْفُ",
        "waznEnglish": "to hide",
        "waznTlit": "yastakhfu",
        "waznType": "Verb (form X)"
    },
    {
        "question": "يَسْتَخْفُونَ",
        "answer": "(can) they hide",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 425,
        "tlit": "yastakhfūna",
        "frequency": "34",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "108",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَلَا يَسْتَخْفُونَ مِنَ اللَّهِ وَهُوَ مَعَهُمْ إِذْ يُبَيِّتُونَ مَا لَا يَرْضَىٰ مِنَ الْقَوْلِ",
        "rootWord": "خ ف ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَسْتَخْفُ",
        "waznEnglish": "to hide",
        "waznTlit": "yastakhfu",
        "waznType": "Verb (form X)"
    },
    {
        "question": "خَالِدِينَ",
        "answer": "(will) abide forever",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 426,
        "tlit": "khālidīna",
        "frequency": "87",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يُطِعِ اللَّهَ وَرَسُولَهُ يُدْخِلْهُ جَنَّاتٍ تَجْرِي مِنْ تَحْتِهَا الْأَنْهَارُ خَالِدِينَ فِيهَا",
        "rootWord": "خ ل د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَٰلِد",
        "waznEnglish": "and he will abide forever",
        "waznTlit": "khālid",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "خَالِدًا",
        "answer": "(will) abide forever",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 426,
        "tlit": "khālidan",
        "frequency": "87",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَعْصِ اللَّهَ وَرَسُولَهُ وَيَتَعَدَّ حُدُودَهُ يُدْخِلْهُ نَارًا خَالِدًا فِيهَا",
        "rootWord": "خ ل د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَٰلِد",
        "waznEnglish": "and he will abide forever",
        "waznTlit": "khālid",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "خَالِدِينَ",
        "answer": "will abide",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 426,
        "tlit": "khālidīna",
        "frequency": "87",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "57",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " سَنُدْخِلُهُمْ جَنَّاتٍ تَجْرِي مِنْ تَحْتِهَا الْأَنْهَارُ خَالِدِينَ فِيهَا أَبَدًا لَهُمْ فِيهَا أَزْوَاجٌ مُطَهَّرَةٌ",
        "rootWord": "خ ل د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَٰلِد",
        "waznEnglish": "and he will abide forever",
        "waznTlit": "khālid",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "خَالِدًا",
        "answer": "abiding forever",
        "pcklId": "28",
        "rootWordId": 426,
        "tlit": "khālidan",
        "frequency": "87",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "93",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَقْتُلْ مُؤْمِنًا مُتَعَمِّدًا فَجَزَاؤُهُ جَهَنَّمُ خَالِدًا فِيهَا",
        "rootWord": "خ ل د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَٰلِد",
        "waznEnglish": "and he will abide forever",
        "waznTlit": "khālid",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "خَالِدِينَ",
        "answer": "will abide",
        "pcklId": "29",
        "rootWordId": 426,
        "tlit": "khālidīna",
        "frequency": "87",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "122",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " سَنُدْخِلُهُمْ جَنَّاتٍ تَجْرِي مِنْ تَحْتِهَا الْأَنْهَارُ خَالِدِينَ فِيهَا أَبَدًا وَعْدَ اللَّهِ حَقًّا",
        "rootWord": "خ ل د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَٰلِد",
        "waznEnglish": "and he will abide forever",
        "waznTlit": "khālid",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "خَالِدِينَ",
        "answer": "abiding",
        "pcklId": "30",
        "rootWordId": 426,
        "tlit": "khālidīna",
        "frequency": "87",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "169",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " إِلَّا طَرِيقَ جَهَنَّمَ خَالِدِينَ فِيهَا أَبَدًا",
        "rootWord": "خ ل د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَٰلِد",
        "waznEnglish": "and he will abide forever",
        "waznTlit": "khālid",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "وَأَخْلَصُوا",
        "answer": "and are sincere",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 427,
        "tlit": "wa-akhlaṣū",
        "frequency": "31",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "146",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " إِلَّا الَّذِينَ تَابُوا وَأَصْلَحُوا وَاعْتَصَمُوا بِاللَّهِ وَأَخْلَصُوا دِينَهُمْ لِلَّهِ فَأُولَٰئِكَ مَعَ الْمُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "خ ل ص",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخْلَصُ",
        "waznEnglish": "to choose, to be sincere",
        "waznTlit": "akhlaṣu",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "اخْتَلَفُوا",
        "answer": "differ",
        "pcklId": "32",
        "rootWordId": 430,
        "tlit": "ikh'talafū",
        "frequency": "127",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "157",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " وَإِنَّ الَّذِينَ اخْتَلَفُوا فِيهِ لَفِي شَكٍّ مِنْهُ",
        "rootWord": "خ ل ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱخْتَلَفَ",
        "waznEnglish": "to differ",
        "waznTlit": "ikh'talafa",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "خَلْفِهِمْ",
        "answer": "behind",
        "pcklId": "70",
        "rootWordId": 430,
        "tlit": "khalfihim",
        "frequency": "127",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَلْيَخْشَ الَّذِينَ لَوْ تَرَكُوا مِنْ خَلْفِهِمْ ذُرِّيَّةً ضِعَافًا خَافُوا عَلَيْهِمْ",
        "rootWord": "خ ل ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَلْف",
        "waznEnglish": "Take my place",
        "waznTlit": "khalf",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "اخْتِلَافًا",
        "answer": "contradiction",
        "pcklId": "111",
        "rootWordId": 430,
        "tlit": "ikh'tilāfan",
        "frequency": "127",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "82",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَلَوْ كَانَ مِنْ عِنْدِ غَيْرِ اللَّهِ لَوَجَدُوا فِيهِ اخْتِلَافًا كَثِيرًا",
        "rootWord": "خ ل ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱخْتِلَٰف",
        "waznEnglish": "Take my place",
        "waznTlit": "ikh'tilāf",
        "waznType": "Verbal noun (form VIII)"
    },
    {
        "question": "خَلَقَكُمْ",
        "answer": "created you",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 431,
        "tlit": "khalaqakum",
        "frequency": "261",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "1",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا النَّاسُ اتَّقُوا رَبَّكُمُ الَّذِي خَلَقَكُمْ مِنْ نَفْسٍ وَاحِدَةٍ",
        "rootWord": "خ ل ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَلَقَ",
        "waznEnglish": "to create",
        "waznTlit": "khalaqa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَخَلَقَ",
        "answer": "and created",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 431,
        "tlit": "wakhalaqa",
        "frequency": "261",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "1",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَخَلَقَ مِنْهَا زَوْجَهَا وَبَثَّ مِنْهُمَا رِجَالًا كَثِيرًا وَنِسَاءً",
        "rootWord": "خ ل ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَلَقَ",
        "waznEnglish": "to create",
        "waznTlit": "khalaqa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَخُلِقَ",
        "answer": "and was created",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 431,
        "tlit": "wakhuliqa",
        "frequency": "261",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " يُرِيدُ اللَّهُ أَنْ يُخَفِّفَ عَنْكُمْ وَخُلِقَ الْإِنْسَانُ ضَعِيفًا",
        "rootWord": "خ ل ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَلَقَ",
        "waznEnglish": "to create",
        "waznTlit": "khalaqa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "خَلْقَ",
        "answer": "(the) creation",
        "pcklId": "195",
        "rootWordId": 431,
        "tlit": "khalqa",
        "frequency": "261",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "119",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَلَآمُرَنَّهُمْ فَلَيُغَيِّرُنَّ خَلْقَ اللَّهِ",
        "rootWord": "خ ل ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَلْق",
        "waznEnglish": "created you",
        "waznTlit": "khalq",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "خَلِيلًا",
        "answer": "(as) a friend",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 432,
        "tlit": "khalīlan",
        "frequency": "13",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "125",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " وَاتَّخَذَ اللَّهُ إِبْرَاهِيمَ خَلِيلًا",
        "rootWord": "خ ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَلِيل",
        "waznEnglish": "in your midst",
        "waznTlit": "khalīl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَخُوضُوا",
        "answer": "they engage",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 443,
        "tlit": "yakhūḍū",
        "frequency": "12",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "140",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " فَلَا تَقْعُدُوا مَعَهُمْ حَتَّىٰ يَخُوضُوا فِي حَدِيثٍ غَيْرِهِ",
        "rootWord": "خ و ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَاضُ",
        "waznEnglish": "to engage in idle talk, to converse vainly",
        "waznTlit": "khāḍu",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "خِفْتُمْ",
        "answer": "you fear",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 444,
        "tlit": "khif'tum",
        "frequency": "124",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَإِنْ خِفْتُمْ أَلَّا تُقْسِطُوا فِي الْيَتَامَىٰ فَانْكِحُوا مَا طَابَ لَكُمْ مِنَ النِّسَاءِ مَثْنَىٰ وَثُلَاثَ وَرُبَاعَ",
        "rootWord": "خ و ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَافَ",
        "waznEnglish": "to fear, to be afraid",
        "waznTlit": "khāfa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "خِفْتُمْ",
        "answer": "you fear",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 444,
        "tlit": "khif'tum",
        "frequency": "124",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " فَإِنْ خِفْتُمْ أَلَّا تَعْدِلُوا فَوَاحِدَةً أَوْ مَا مَلَكَتْ أَيْمَانُكُمْ",
        "rootWord": "خ و ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَافَ",
        "waznEnglish": "to fear, to be afraid",
        "waznTlit": "khāfa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "خَافُوا",
        "answer": "(and) they would have feared",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 444,
        "tlit": "khāfū",
        "frequency": "124",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَلْيَخْشَ الَّذِينَ لَوْ تَرَكُوا مِنْ خَلْفِهِمْ ذُرِّيَّةً ضِعَافًا خَافُوا عَلَيْهِمْ فَلْيَتَّقُوا اللَّهَ",
        "rootWord": "خ و ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَافَ",
        "waznEnglish": "to fear, to be afraid",
        "waznTlit": "khāfa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَخَافُونَ",
        "answer": "you fear",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 444,
        "tlit": "takhāfūna",
        "frequency": "124",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "34",
        "wordnum": "23",
        "arabicAyah": " وَاللَّاتِي تَخَافُونَ نُشُوزَهُنَّ فَعِظُوهُنَّ وَاهْجُرُوهُنَّ فِي الْمَضَاجِعِ",
        "rootWord": "خ و ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَافَ",
        "waznEnglish": "to fear, to be afraid",
        "waznTlit": "khāfa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "خِفْتُمْ",
        "answer": "you fear",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 444,
        "tlit": "khif'tum",
        "frequency": "124",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَإِنْ خِفْتُمْ شِقَاقَ بَيْنِهِمَا فَابْعَثُوا حَكَمًا مِنْ أَهْلِهِ وَحَكَمًا مِنْ أَهْلِهَا",
        "rootWord": "خ و ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَافَ",
        "waznEnglish": "to fear, to be afraid",
        "waznTlit": "khāfa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "خِفْتُمْ",
        "answer": "you fear",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 444,
        "tlit": "khif'tum",
        "frequency": "124",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "101",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " فَلَيْسَ عَلَيْكُمْ جُنَاحٌ أَنْ تَقْصُرُوا مِنَ الصَّلَاةِ إِنْ خِفْتُمْ أَنْ يَفْتِنَكُمُ الَّذِينَ كَفَرُوا",
        "rootWord": "خ و ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَافَ",
        "waznEnglish": "to fear, to be afraid",
        "waznTlit": "khāfa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "خَافَتْ",
        "answer": "fears",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 444,
        "tlit": "khāfat",
        "frequency": "124",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "128",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَإِنِ امْرَأَةٌ خَافَتْ مِنْ بَعْلِهَا نُشُوزًا أَوْ إِعْرَاضًا فَلَا جُنَاحَ عَلَيْهِمَا أَنْ يُصْلِحَا بَيْنَهُمَا صُلْحًا",
        "rootWord": "خ و ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَافَ",
        "waznEnglish": "to fear, to be afraid",
        "waznTlit": "khāfa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "الْخَوْفِ",
        "answer": "[the] fear",
        "pcklId": "95",
        "rootWordId": 444,
        "tlit": "l-khawfi",
        "frequency": "124",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "83",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَإِذَا جَاءَهُمْ أَمْرٌ مِنَ الْأَمْنِ أَوِ الْخَوْفِ أَذَاعُوا بِهِ",
        "rootWord": "خ و ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَوْف",
        "waznEnglish": "fears",
        "waznTlit": "khawf",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَخَالَاتُكُمْ",
        "answer": "and your mother s sisters",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 445,
        "tlit": "wakhālātukum",
        "frequency": "8",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " حُرِّمَتْ عَلَيْكُمْ أُمَّهَاتُكُمْ وَبَنَاتُكُمْ وَأَخَوَاتُكُمْ وَعَمَّاتُكُمْ وَخَالَاتُكُمْ",
        "rootWord": "خ و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَٰلَٰت",
        "waznEnglish": "We bestowed (on) you",
        "waznTlit": "khālāt",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَخْتَانُونَ",
        "answer": "deceive",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 446,
        "tlit": "yakhtānūna",
        "frequency": "16",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "107",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَلَا تُجَادِلْ عَنِ الَّذِينَ يَخْتَانُونَ أَنْفُسَهُمْ",
        "rootWord": "خ و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَخْتَانُ",
        "waznEnglish": "to deceive",
        "waznTlit": "yakhtānu",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "خَوَّانًا",
        "answer": "treacherous",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 446,
        "tlit": "khawwānan",
        "frequency": "16",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "107",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ لَا يُحِبُّ مَنْ كَانَ خَوَّانًا أَثِيمًا",
        "rootWord": "خ و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَوَّان",
        "waznEnglish": "betray",
        "waznTlit": "khawwān",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "لِلْخَائِنِينَ",
        "answer": "for the deceitful",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 446,
        "tlit": "lil'khāinīna",
        "frequency": "16",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "105",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَلَا تَكُنْ لِلْخَائِنِينَ خَصِيمًا",
        "rootWord": "خ و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَآئِنِين",
        "waznEnglish": "betray",
        "waznTlit": "khāinīn",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "خَيْرًا",
        "answer": "good",
        "pcklId": "45",
        "rootWordId": 449,
        "tlit": "khayran",
        "frequency": "196",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "33",
        "arabicAyah": " فَعَسَىٰ أَنْ تَكْرَهُوا شَيْئًا وَيَجْعَلَ اللَّهُ فِيهِ خَيْرًا كَثِيرًا",
        "rootWord": "خ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَيْر",
        "waznEnglish": "they select",
        "waznTlit": "khayr",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "خَيْرٌ",
        "answer": "(is) better",
        "pcklId": "46",
        "rootWordId": 449,
        "tlit": "khayrun",
        "frequency": "196",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "54",
        "arabicAyah": " وَأَنْ تَصْبِرُوا خَيْرٌ لَكُمْ وَاللَّهُ غَفُورٌ رَحِيمٌ",
        "rootWord": "خ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَيْر",
        "waznEnglish": "they select",
        "waznTlit": "khayr",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "خَيْرًا",
        "answer": "better",
        "pcklId": "47",
        "rootWordId": 449,
        "tlit": "khayran",
        "frequency": "196",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "46",
        "wordnum": "28",
        "arabicAyah": " وَلَوْ أَنَّهُمْ قَالُوا سَمِعْنَا وَأَطَعْنَا وَاسْمَعْ وَانْظُرْنَا لَكَانَ خَيْرًا لَهُمْ",
        "rootWord": "خ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَيْر",
        "waznEnglish": "they select",
        "waznTlit": "khayr",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "خَيْرٌ",
        "answer": "(is) best",
        "pcklId": "48",
        "rootWordId": 449,
        "tlit": "khayrun",
        "frequency": "196",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "59",
        "wordnum": "26",
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ خَيْرٌ وَأَحْسَنُ تَأْوِيلًا",
        "rootWord": "خ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَيْر",
        "waznEnglish": "they select",
        "waznTlit": "khayr",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "خَيْرًا",
        "answer": "better",
        "pcklId": "49",
        "rootWordId": 449,
        "tlit": "khayran",
        "frequency": "196",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "66",
        "wordnum": "24",
        "arabicAyah": " وَلَوْ أَنَّهُمْ فَعَلُوا مَا يُوعَظُونَ بِهِ لَكَانَ خَيْرًا لَهُمْ وَأَشَدَّ تَثْبِيتًا",
        "rootWord": "خ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَيْر",
        "waznEnglish": "they select",
        "waznTlit": "khayr",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "خَيْرٌ",
        "answer": "(is) better",
        "pcklId": "50",
        "rootWordId": 449,
        "tlit": "khayrun",
        "frequency": "196",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "77",
        "wordnum": "43",
        "arabicAyah": " قُلْ مَتَاعُ الدُّنْيَا قَلِيلٌ وَالْآخِرَةُ خَيْرٌ لِمَنِ اتَّقَىٰ وَلَا تُظْلَمُونَ فَتِيلًا",
        "rootWord": "خ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَيْر",
        "waznEnglish": "they select",
        "waznTlit": "khayr",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "خَيْرَ",
        "answer": "good",
        "pcklId": "51",
        "rootWordId": 449,
        "tlit": "khayra",
        "frequency": "196",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "114",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " لَا خَيْرَ فِي كَثِيرٍ مِنْ نَجْوَاهُمْ إِلَّا مَنْ أَمَرَ بِصَدَقَةٍ أَوْ مَعْرُوفٍ",
        "rootWord": "خ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَيْر",
        "waznEnglish": "they select",
        "waznTlit": "khayr",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "خَيْرٍ",
        "answer": "good",
        "pcklId": "52",
        "rootWordId": 449,
        "tlit": "khayrin",
        "frequency": "196",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "127",
        "wordnum": "35",
        "arabicAyah": " وَمَا تَفْعَلُوا مِنْ خَيْرٍ فَإِنَّ اللَّهَ كَانَ بِهِ عَلِيمًا",
        "rootWord": "خ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَيْر",
        "waznEnglish": "they select",
        "waznTlit": "khayr",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "خَيْرٌ",
        "answer": "(is) best",
        "pcklId": "53",
        "rootWordId": 449,
        "tlit": "khayrun",
        "frequency": "196",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "128",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " فَلَا جُنَاحَ عَلَيْهِمَا أَنْ يُصْلِحَا بَيْنَهُمَا صُلْحًا وَالصُّلْحُ خَيْرٌ",
        "rootWord": "خ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَيْر",
        "waznEnglish": "they select",
        "waznTlit": "khayr",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "خَيْرًا",
        "answer": "a good",
        "pcklId": "54",
        "rootWordId": 449,
        "tlit": "khayran",
        "frequency": "196",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "149",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " إِنْ تُبْدُوا خَيْرًا أَوْ تُخْفُوهُ أَوْ تَعْفُوا عَنْ سُوءٍ فَإِنَّ اللَّهَ كَانَ عَفُوًّا قَدِيرًا",
        "rootWord": "خ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَيْر",
        "waznEnglish": "they select",
        "waznTlit": "khayr",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "خَيْرًا",
        "answer": "(it is) better",
        "pcklId": "55",
        "rootWordId": 449,
        "tlit": "khayran",
        "frequency": "196",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "171",
        "wordnum": "33",
        "arabicAyah": " وَلَا تَقُولُوا ثَلَاثَةٌ انْتَهُوا خَيْرًا لَكُمْ إِنَّمَا اللَّهُ إِلَٰهٌ وَاحِدٌ",
        "rootWord": "خ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَيْر",
        "waznEnglish": "they select",
        "waznTlit": "khayr",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "خَيْرًا",
        "answer": "(it is) better",
        "pcklId": "154",
        "rootWordId": 449,
        "tlit": "khayran",
        "frequency": "196",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "170",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا النَّاسُ قَدْ جَاءَكُمُ الرَّسُولُ بِالْحَقِّ مِنْ رَبِّكُمْ فَآمِنُوا خَيْرًا لَكُمْ",
        "rootWord": "خ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَيْر",
        "waznEnglish": "they select",
        "waznTlit": "khayr",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "مُخْتَالًا",
        "answer": "[a] proud",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 451,
        "tlit": "mukh'tālan",
        "frequency": "9",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "36",
        "wordnum": "31",
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ لَا يُحِبُّ مَنْ كَانَ مُخْتَالًا فَخُورًا",
        "rootWord": "خ ي ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُخْتَال",
        "waznEnglish": "seemed",
        "waznTlit": "mukh'tāl",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "يَتَدَبَّرُونَ",
        "answer": "they ponder",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 455,
        "tlit": "yatadabbarūna",
        "frequency": "44",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "82",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " أَفَلَا يَتَدَبَّرُونَ الْقُرْآنَ",
        "rootWord": "د ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَتَدَبَّرُ",
        "waznEnglish": "to ponder",
        "waznTlit": "yatadabbaru",
        "waznType": "Verb (form V)"
    },
    {
        "question": "أَدْبَارِهَا",
        "answer": "their backs",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 455,
        "tlit": "adbārihā",
        "frequency": "44",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "47",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " مِنْ قَبْلِ أَنْ نَطْمِسَ وُجُوهًا فَنَرُدَّهَا عَلَىٰ أَدْبَارِهَا",
        "rootWord": "د ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دُبُر",
        "waznEnglish": "disposing",
        "waznTlit": "dubur",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "دَخَلْتُمْ",
        "answer": "you had relations",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 461,
        "tlit": "dakhaltum",
        "frequency": "126",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "27",
        "arabicAyah": " وَرَبَائِبُكُمُ اللَّاتِي فِي حُجُورِكُمْ مِنْ نِسَائِكُمُ اللَّاتِي دَخَلْتُمْ بِهِنَّ",
        "rootWord": "د خ ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَخَلَ",
        "waznEnglish": "to enter",
        "waznTlit": "dakhala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "دَخَلْتُمْ",
        "answer": "relations",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 461,
        "tlit": "dakhaltum",
        "frequency": "126",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "32",
        "arabicAyah": " فَإِنْ لَمْ تَكُونُوا دَخَلْتُمْ بِهِنَّ فَلَا جُنَاحَ عَلَيْكُمْ",
        "rootWord": "د خ ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَخَلَ",
        "waznEnglish": "to enter",
        "waznTlit": "dakhala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَدْخُلُونَ",
        "answer": "will enter",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 461,
        "tlit": "yadkhulūna",
        "frequency": "126",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "124",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " فَأُولَٰئِكَ يَدْخُلُونَ الْجَنَّةَ وَلَا يُظْلَمُونَ نَقِيرًا",
        "rootWord": "د خ ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَخَلَ",
        "waznEnglish": "to enter",
        "waznTlit": "dakhala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "ادْخُلُوا",
        "answer": "Enter",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 461,
        "tlit": "ud'khulū",
        "frequency": "126",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "154",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَقُلْنَا لَهُمُ ادْخُلُوا الْبَابَ سُجَّدًا وَقُلْنَا لَهُمْ لَا تَعْدُوا فِي السَّبْتِ",
        "rootWord": "د خ ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَخَلَ",
        "waznEnglish": "to enter",
        "waznTlit": "dakhala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يُدْخِلْهُ",
        "answer": "He will admit him",
        "pcklId": "79",
        "rootWordId": 461,
        "tlit": "yud'khil'hu",
        "frequency": "126",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يُطِعِ اللَّهَ وَرَسُولَهُ يُدْخِلْهُ جَنَّاتٍ تَجْرِي مِنْ تَحْتِهَا الْأَنْهَارُ",
        "rootWord": "د خ ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُدْخِلَ",
        "waznEnglish": "to admit",
        "waznTlit": "ud'khila",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "يُدْخِلْهُ",
        "answer": "He will admit him",
        "pcklId": "80",
        "rootWordId": 461,
        "tlit": "yud'khil'hu",
        "frequency": "126",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَعْصِ اللَّهَ وَرَسُولَهُ وَيَتَعَدَّ حُدُودَهُ يُدْخِلْهُ نَارًا خَالِدًا فِيهَا",
        "rootWord": "د خ ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُدْخِلَ",
        "waznEnglish": "to admit",
        "waznTlit": "ud'khila",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "وَنُدْخِلْكُمْ",
        "answer": "and We will admit you",
        "pcklId": "81",
        "rootWordId": 461,
        "tlit": "wanud'khil'kum",
        "frequency": "126",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " إِنْ تَجْتَنِبُوا كَبَائِرَ مَا تُنْهَوْنَ عَنْهُ نُكَفِّرْ عَنْكُمْ سَيِّئَاتِكُمْ وَنُدْخِلْكُمْ مُدْخَلًا كَرِيمًا",
        "rootWord": "د خ ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُدْخِلَ",
        "waznEnglish": "to admit",
        "waznTlit": "ud'khila",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "سَنُدْخِلُهُمْ",
        "answer": "We will admit them",
        "pcklId": "82",
        "rootWordId": 461,
        "tlit": "sanud'khiluhum",
        "frequency": "126",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "57",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ سَنُدْخِلُهُمْ جَنَّاتٍ تَجْرِي مِنْ تَحْتِهَا الْأَنْهَارُ خَالِدِينَ فِيهَا أَبَدًا",
        "rootWord": "د خ ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُدْخِلَ",
        "waznEnglish": "to admit",
        "waznTlit": "ud'khila",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "وَنُدْخِلُهُمْ",
        "answer": "and We will admit them",
        "pcklId": "83",
        "rootWordId": 461,
        "tlit": "wanud'khiluhum",
        "frequency": "126",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "57",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " لَهُمْ فِيهَا أَزْوَاجٌ مُطَهَّرَةٌ وَنُدْخِلُهُمْ ظِلًّا ظَلِيلًا",
        "rootWord": "د خ ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُدْخِلَ",
        "waznEnglish": "to admit",
        "waznTlit": "ud'khila",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "سَنُدْخِلُهُمْ",
        "answer": "We will admit them",
        "pcklId": "84",
        "rootWordId": 461,
        "tlit": "sanud'khiluhum",
        "frequency": "126",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "122",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ سَنُدْخِلُهُمْ جَنَّاتٍ تَجْرِي مِنْ تَحْتِهَا الْأَنْهَارُ",
        "rootWord": "د خ ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُدْخِلَ",
        "waznEnglish": "to admit",
        "waznTlit": "ud'khila",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "فَسَيُدْخِلُهُمْ",
        "answer": "then He will admit them",
        "pcklId": "85",
        "rootWordId": 461,
        "tlit": "fasayud'khiluhum",
        "frequency": "126",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "175",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " فَأَمَّا الَّذِينَ آمَنُوا بِاللَّهِ وَاعْتَصَمُوا بِهِ فَسَيُدْخِلُهُمْ فِي رَحْمَةٍ مِنْهُ وَفَضْلٍ",
        "rootWord": "د خ ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُدْخِلَ",
        "waznEnglish": "to admit",
        "waznTlit": "ud'khila",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "مُدْخَلًا",
        "answer": "(to) an entrance",
        "pcklId": "122",
        "rootWordId": 461,
        "tlit": "mud'khalan",
        "frequency": "126",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " نُكَفِّرْ عَنْكُمْ سَيِّئَاتِكُمْ وَنُدْخِلْكُمْ مُدْخَلًا كَرِيمًا",
        "rootWord": "د خ ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّدْخَل",
        "waznEnglish": "Enter",
        "waznTlit": "mud'khal",
        "waznType": "Passive participle (form IV)"
    },
    {
        "question": "دَرَجَةً",
        "answer": "(in) rank",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 464,
        "tlit": "darajatan",
        "frequency": "20",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "95",
        "wordnum": "22",
        "arabicAyah": " فَضَّلَ اللَّهُ الْمُجَاهِدِينَ بِأَمْوَالِهِمْ وَأَنْفُسِهِمْ عَلَى الْقَاعِدِينَ دَرَجَةً",
        "rootWord": "د ر ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَرَجَة",
        "waznEnglish": "We will gradually lead them",
        "waznTlit": "darajat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "دَرَجَاتٍ",
        "answer": "Ranks",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 464,
        "tlit": "darajātin",
        "frequency": "20",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "96",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " دَرَجَاتٍ مِنْهُ وَمَغْفِرَةً وَرَحْمَةً وَكَانَ اللَّهُ غَفُورًا رَحِيمًا",
        "rootWord": "د ر ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَرَجَة",
        "waznEnglish": "We will gradually lead them",
        "waznTlit": "darajat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يُدْرِكْكُمُ",
        "answer": "will overtake you",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 467,
        "tlit": "yud'rikkumu",
        "frequency": "12",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "78",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " أَيْنَمَا تَكُونُوا يُدْرِكْكُمُ الْمَوْتُ وَلَوْ كُنْتُمْ فِي بُرُوجٍ مُشَيَّدَةٍ",
        "rootWord": "د ر ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَدْرَكَ",
        "waznEnglish": "to overtake, to grasp",
        "waznTlit": "adraka",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "يُدْرِكْهُ",
        "answer": "overtakes him",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 467,
        "tlit": "yud'rik'hu",
        "frequency": "12",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "100",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَخْرُجْ مِنْ بَيْتِهِ مُهَاجِرًا إِلَى اللَّهِ وَرَسُولِهِ ثُمَّ يُدْرِكْهُ الْمَوْتُ فَقَدْ وَقَعَ أَجْرُهُ عَلَى اللَّهِ",
        "rootWord": "د ر ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَدْرَكَ",
        "waznEnglish": "to overtake, to grasp",
        "waznTlit": "adraka",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "الدَّرْكِ",
        "answer": "the depths",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 467,
        "tlit": "l-darki",
        "frequency": "12",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "145",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " إِنَّ الْمُنَافِقِينَ فِي الدَّرْكِ الْأَسْفَلِ مِنَ النَّارِ وَلَنْ تَجِدَ لَهُمْ نَصِيرًا",
        "rootWord": "د ر ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَّرْك",
        "waznEnglish": "will overtake you",
        "waznTlit": "dark",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "تَدْرُونَ",
        "answer": "you know",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 469,
        "tlit": "tadrūna",
        "frequency": "29",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "59",
        "arabicAyah": " آبَاؤُكُمْ وَأَبْنَاؤُكُمْ لَا تَدْرُونَ أَيُّهُمْ أَقْرَبُ لَكُمْ نَفْعًا",
        "rootWord": "د ر ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَدْرِى",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "tadrī",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَدْعُونَ",
        "answer": "they invoke",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 474,
        "tlit": "yadʿūna",
        "frequency": "212",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "117",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " إِنْ يَدْعُونَ مِنْ دُونِهِ إِلَّا إِنَاثًا",
        "rootWord": "د ع و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَعَا",
        "waznEnglish": "to call, to invite, to pray",
        "waznTlit": "daʿā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَدْعُونَ",
        "answer": "they invoke",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 474,
        "tlit": "yadʿūna",
        "frequency": "212",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "117",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَإِنْ يَدْعُونَ إِلَّا شَيْطَانًا مَرِيدًا",
        "rootWord": "د ع و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَعَا",
        "waznEnglish": "to call, to invite, to pray",
        "waznTlit": "daʿā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَادْفَعُوا",
        "answer": "then deliver",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 476,
        "tlit": "fa-id'faʿū",
        "frequency": "10",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " فَإِنْ آنَسْتُمْ مِنْهُمْ رُشْدًا فَادْفَعُوا إِلَيْهِمْ أَمْوَالَهُمْ",
        "rootWord": "د ف ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَفَعْ",
        "waznEnglish": "to defend, to deliver, to repel",
        "waznTlit": "dafaʿ",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "دَفَعْتُمْ",
        "answer": "you deliver",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 476,
        "tlit": "dafaʿtum",
        "frequency": "10",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "30",
        "arabicAyah": " فَإِذَا دَفَعْتُمْ إِلَيْهِمْ أَمْوَالَهُمْ فَأَشْهِدُوا عَلَيْهِمْ وَكَفَىٰ بِاللَّهِ حَسِيبًا",
        "rootWord": "د ف ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَفَعْ",
        "waznEnglish": "to defend, to deliver, to repel",
        "waznTlit": "dafaʿ",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَدْنَىٰ",
        "answer": "(is) more appropriate",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 488,
        "tlit": "adnā",
        "frequency": "133",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "26",
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ أَدْنَىٰ أَلَّا تَعُولُوا",
        "rootWord": "د ن و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَدْنَىٰ",
        "waznEnglish": "to draw",
        "waznTlit": "adnā",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "الدُّنْيَا",
        "answer": "(of) the world",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 488,
        "tlit": "l-dun'yā",
        "frequency": "133",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "74",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " فَلْيُقَاتِلْ فِي سَبِيلِ اللَّهِ الَّذِينَ يَشْرُونَ الْحَيَاةَ الدُّنْيَا بِالْآخِرَةِ",
        "rootWord": "د ن و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دُّنْيَا",
        "waznEnglish": "to draw",
        "waznTlit": "dun'yā",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "الدُّنْيَا",
        "answer": "(of) the world",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 488,
        "tlit": "l-dun'yā",
        "frequency": "133",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "94",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " تَبْتَغُونَ عَرَضَ الْحَيَاةِ الدُّنْيَا فَعِنْدَ اللَّهِ مَغَانِمُ كَثِيرَةٌ",
        "rootWord": "د ن و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دُّنْيَا",
        "waznEnglish": "to draw",
        "waznTlit": "dun'yā",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "الدُّنْيَا",
        "answer": "(of) the world",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 488,
        "tlit": "l-dun'yā",
        "frequency": "133",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "109",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " هَا أَنْتُمْ هَٰؤُلَاءِ جَادَلْتُمْ عَنْهُمْ فِي الْحَيَاةِ الدُّنْيَا",
        "rootWord": "د ن و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دُّنْيَا",
        "waznEnglish": "to draw",
        "waznTlit": "dun'yā",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "الدُّنْيَا",
        "answer": "(of) the world",
        "pcklId": "100",
        "rootWordId": 488,
        "tlit": "l-dun'yā",
        "frequency": "133",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "77",
        "wordnum": "40",
        "arabicAyah": " قُلْ مَتَاعُ الدُّنْيَا قَلِيلٌ وَالْآخِرَةُ خَيْرٌ لِمَنِ اتَّقَىٰ وَلَا تُظْلَمُونَ فَتِيلًا",
        "rootWord": "د ن و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دُّنْيَا",
        "waznEnglish": "to draw",
        "waznTlit": "dun'yā",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "الدُّنْيَا",
        "answer": "(of) the world ",
        "pcklId": "101",
        "rootWordId": 488,
        "tlit": "l-dun'yā",
        "frequency": "133",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "134",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " مَنْ كَانَ يُرِيدُ ثَوَابَ الدُّنْيَا",
        "rootWord": "د ن و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دُّنْيَا",
        "waznEnglish": "to draw",
        "waznTlit": "dun'yā",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "الدُّنْيَا",
        "answer": "(of) the world",
        "pcklId": "102",
        "rootWordId": 488,
        "tlit": "l-dun'yā",
        "frequency": "133",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "134",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " فَعِنْدَ اللَّهِ ثَوَابُ الدُّنْيَا وَالْآخِرَةِ",
        "rootWord": "د ن و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دُّنْيَا",
        "waznEnglish": "to draw",
        "waznTlit": "dun'yā",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "دِيَارِكُمْ",
        "answer": "your homes",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 494,
        "tlit": "diyārikum",
        "frequency": "55",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "66",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَلَوْ أَنَّا كَتَبْنَا عَلَيْهِمْ أَنِ اقْتُلُوا أَنْفُسَكُمْ أَوِ اخْرُجُوا مِنْ دِيَارِكُمْ مَا فَعَلُوهُ إِلَّا قَلِيلٌ مِنْهُمْ",
        "rootWord": "د و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَار",
        "waznEnglish": "revolving",
        "waznTlit": "dār",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "دُونِهِ",
        "answer": "besides Him",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 497,
        "tlit": "dūnihi",
        "frequency": "144",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "117",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " إِنْ يَدْعُونَ مِنْ دُونِهِ إِلَّا إِنَاثًا وَإِنْ يَدْعُونَ إِلَّا شَيْطَانًا مَرِيدًا",
        "rootWord": "د و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "د و ن",
        "waznEnglish": "other than",
        "waznTlit": "dāl wāw nūn",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "دُونِ",
        "answer": "besides",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 497,
        "tlit": "dūni",
        "frequency": "144",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "119",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَتَّخِذِ الشَّيْطَانَ وَلِيًّا مِنْ دُونِ اللَّهِ فَقَدْ خَسِرَ خُسْرَانًا مُبِينًا",
        "rootWord": "د و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "د و ن",
        "waznEnglish": "other than",
        "waznTlit": "dāl wāw nūn",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "دُونِ",
        "answer": "besides",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 497,
        "tlit": "dūni",
        "frequency": "144",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "123",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " مَنْ يَعْمَلْ سُوءًا يُجْزَ بِهِ وَلَا يَجِدْ لَهُ مِنْ دُونِ اللَّهِ وَلِيًّا وَلَا نَصِيرًا",
        "rootWord": "د و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "د و ن",
        "waznEnglish": "other than",
        "waznTlit": "dāl wāw nūn",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "دُونِ",
        "answer": "instead of",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 497,
        "tlit": "dūni",
        "frequency": "144",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "139",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " الَّذِينَ يَتَّخِذُونَ الْكَافِرِينَ أَوْلِيَاءَ مِنْ دُونِ الْمُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "د و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "د و ن",
        "waznEnglish": "other than",
        "waznTlit": "dāl wāw nūn",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "دُونِ",
        "answer": "instead of",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 497,
        "tlit": "dūni",
        "frequency": "144",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "144",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا لَا تَتَّخِذُوا الْكَافِرِينَ أَوْلِيَاءَ مِنْ دُونِ الْمُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "د و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "د و ن",
        "waznEnglish": "other than",
        "waznTlit": "dāl wāw nūn",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "دُونِ",
        "answer": "besides",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 497,
        "tlit": "dūni",
        "frequency": "144",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "173",
        "wordnum": "22",
        "arabicAyah": " وَلَا يَجِدُونَ لَهُمْ مِنْ دُونِ اللَّهِ وَلِيًّا وَلَا نَصِيرًا",
        "rootWord": "د و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "د و ن",
        "waznEnglish": "other than",
        "waznTlit": "dāl wāw nūn",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "دُونَ",
        "answer": "other than",
        "pcklId": "135",
        "rootWordId": 497,
        "tlit": "dūna",
        "frequency": "144",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "48",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ لَا يَغْفِرُ أَنْ يُشْرَكَ بِهِ وَيَغْفِرُ مَا دُونَ ذَٰلِكَ لِمَنْ يَشَاءُ",
        "rootWord": "د و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "د و ن",
        "waznEnglish": "other than",
        "waznTlit": "dāl wāw nūn",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)"
    },
    {
        "question": "دُونَ",
        "answer": "other than",
        "pcklId": "136",
        "rootWordId": 497,
        "tlit": "dūna",
        "frequency": "144",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "116",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ لَا يَغْفِرُ أَنْ يُشْرَكَ بِهِ وَيَغْفِرُ مَا دُونَ ذَٰلِكَ لِمَنْ يَشَاءُ",
        "rootWord": "د و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "د و ن",
        "waznEnglish": "other than",
        "waznTlit": "dāl wāw nūn",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)"
    },
    {
        "question": "الدِّينِ",
        "answer": "the religion",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 498,
        "tlit": "l-dīni",
        "frequency": "101",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "46",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " وَيَقُولُونَ سَمِعْنَا وَعَصَيْنَا وَاسْمَعْ غَيْرَ مُسْمَعٍ وَرَاعِنَا لَيًّا بِأَلْسِنَتِهِمْ وَطَعْنًا فِي الدِّينِ",
        "rootWord": "د ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دِين",
        "waznEnglish": "they acknowledge",
        "waznTlit": "dīn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "دِينًا",
        "answer": "(in) religion",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 498,
        "tlit": "dīnan",
        "frequency": "101",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "125",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَمَنْ أَحْسَنُ دِينًا مِمَّنْ أَسْلَمَ وَجْهَهُ لِلَّهِ وَهُوَ مُحْسِنٌ",
        "rootWord": "د ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دِين",
        "waznEnglish": "they acknowledge",
        "waznTlit": "dīn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "دِينَهُمْ",
        "answer": "(in) their religion",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 498,
        "tlit": "dīnahum",
        "frequency": "101",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "146",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " إِلَّا الَّذِينَ تَابُوا وَأَصْلَحُوا وَاعْتَصَمُوا بِاللَّهِ وَأَخْلَصُوا دِينَهُمْ لِلَّهِ فَأُولَٰئِكَ مَعَ الْمُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "د ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دِين",
        "waznEnglish": "they acknowledge",
        "waznTlit": "dīn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "دِينِكُمْ",
        "answer": "your religion",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 498,
        "tlit": "dīnikum",
        "frequency": "101",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "171",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " يَا أَهْلَ الْكِتَابِ لَا تَغْلُوا فِي دِينِكُمْ وَلَا تَقُولُوا عَلَى اللَّهِ إِلَّا الْحَقَّ",
        "rootWord": "د ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دِين",
        "waznEnglish": "they acknowledge",
        "waznTlit": "dīn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "دَيْنٍ",
        "answer": "any debt",
        "pcklId": "95",
        "rootWordId": 498,
        "tlit": "daynin",
        "frequency": "101",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "55",
        "arabicAyah": " فَإِنْ كَانَ لَهُ إِخْوَةٌ فَلِأُمِّهِ السُّدُسُ مِنْ بَعْدِ وَصِيَّةٍ يُوصِي بِهَا أَوْ دَيْنٍ",
        "rootWord": "د ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَيْن",
        "waznEnglish": "they acknowledge",
        "waznTlit": "dayn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "دَيْنٍ",
        "answer": "any debt",
        "pcklId": "96",
        "rootWordId": 498,
        "tlit": "daynin",
        "frequency": "101",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "25",
        "arabicAyah": " فَإِنْ كَانَ لَهُنَّ وَلَدٌ فَلَكُمُ الرُّبُعُ مِمَّا تَرَكْنَ مِنْ بَعْدِ وَصِيَّةٍ يُوصِينَ بِهَا أَوْ دَيْنٍ",
        "rootWord": "د ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَيْن",
        "waznEnglish": "they acknowledge",
        "waznTlit": "dayn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "دَيْنٍ",
        "answer": "any debt",
        "pcklId": "97",
        "rootWordId": 498,
        "tlit": "daynin",
        "frequency": "101",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "49",
        "arabicAyah": " فَإِنْ كَانَ لَكُمْ وَلَدٌ فَلَهُنَّ الثُّمُنُ مِمَّا تَرَكْتُمْ مِنْ بَعْدِ وَصِيَّةٍ تُوصُونَ بِهَا أَوْ دَيْنٍ",
        "rootWord": "د ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَيْن",
        "waznEnglish": "they acknowledge",
        "waznTlit": "dayn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "دَيْنٍ",
        "answer": "any debt",
        "pcklId": "98",
        "rootWordId": 498,
        "tlit": "daynin",
        "frequency": "101",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "80",
        "arabicAyah": " فَإِنْ كَانُوا أَكْثَرَ مِنْ ذَٰلِكَ فَهُمْ شُرَكَاءُ فِي الثُّلُثِ مِنْ بَعْدِ وَصِيَّةٍ يُوصَىٰ بِهَا أَوْ دَيْنٍ غَيْرَ مُضَارٍّ",
        "rootWord": "د ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَيْن",
        "waznEnglish": "they acknowledge",
        "waznTlit": "dayn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مُذَبْذَبِينَ",
        "answer": "Wavering",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 503,
        "tlit": "mudhabdhabīna",
        "frequency": "1",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "143",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " مُذَبْذَبِينَ بَيْنَ ذَٰلِكَ لَا إِلَىٰ هَٰؤُلَاءِ وَلَا إِلَىٰ هَٰؤُلَاءِ",
        "rootWord": "ذ ب ذ ب",
        "rootWordType": "quadriliteral root",
        "wazn": "ذ ب ذ ب",
        "waznEnglish": "Wavering",
        "waznTlit": "dhāl bā dhāl bā",
        "waznType": "Passive participle (form II)"
    },
    {
        "question": "ذُرِّيَّةً",
        "answer": "offspring",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 506,
        "tlit": "dhurriyyatan",
        "frequency": "38",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَلْيَخْشَ الَّذِينَ لَوْ تَرَكُوا مِنْ خَلْفِهِمْ ذُرِّيَّةً ضِعَافًا خَافُوا عَلَيْهِمْ",
        "rootWord": "ذ ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذُرِّيَّة",
        "waznEnglish": "and their descendents",
        "waznTlit": "dhurriyyat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "ذَرَّةٍ",
        "answer": "(of) an atom",
        "pcklId": "32",
        "rootWordId": 506,
        "tlit": "dharratin",
        "frequency": "38",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "40",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ لَا يَظْلِمُ مِثْقَالَ ذَرَّةٍ وَإِنْ تَكُ حَسَنَةً يُضَاعِفْهَا",
        "rootWord": "ذ ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذَرَّة",
        "waznEnglish": "and their descendents",
        "waznTlit": "dharrat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "فَاذْكُرُوا",
        "answer": "then remember",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 511,
        "tlit": "fa-udh'kurū",
        "frequency": "292",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "103",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " فَإِذَا قَضَيْتُمُ الصَّلَاةَ فَاذْكُرُوا اللَّهَ قِيَامًا وَقُعُودًا وَعَلَىٰ جُنُوبِكُمْ",
        "rootWord": "ذ ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذَكَرَ",
        "waznEnglish": "to remember, to mention",
        "waznTlit": "dhakara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَذْكُرُونَ",
        "answer": "they remember",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 511,
        "tlit": "yadhkurūna",
        "frequency": "292",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "142",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " وَإِذَا قَامُوا إِلَى الصَّلَاةِ قَامُوا كُسَالَىٰ يُرَاءُونَ النَّاسَ وَلَا يَذْكُرُونَ اللَّهَ إِلَّا قَلِيلًا",
        "rootWord": "ذ ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذَكَرَ",
        "waznEnglish": "to remember, to mention",
        "waznTlit": "dhakara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "لِلذَّكَرِ",
        "answer": "for the male",
        "pcklId": "157",
        "rootWordId": 511,
        "tlit": "lildhakari",
        "frequency": "292",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " يُوصِيكُمُ اللَّهُ فِي أَوْلَادِكُمْ لِلذَّكَرِ مِثْلُ حَظِّ الْأُنْثَيَيْنِ",
        "rootWord": "ذ ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذَكَر",
        "waznEnglish": "Remember",
        "waznTlit": "dhakar",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "ذَكَرٍ",
        "answer": "(the) male",
        "pcklId": "158",
        "rootWordId": 511,
        "tlit": "dhakarin",
        "frequency": "292",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "124",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَعْمَلْ مِنَ الصَّالِحَاتِ مِنْ ذَكَرٍ أَوْ أُنْثَىٰ وَهُوَ مُؤْمِنٌ فَأُولَٰئِكَ يَدْخُلُونَ الْجَنَّةَ",
        "rootWord": "ذ ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذَكَر",
        "waznEnglish": "Remember",
        "waznTlit": "dhakar",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "فَلِلذَّكَرِ",
        "answer": "then the male will have",
        "pcklId": "159",
        "rootWordId": 511,
        "tlit": "falildhakari",
        "frequency": "292",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "176",
        "wordnum": "38",
        "arabicAyah": " وَإِنْ كَانُوا إِخْوَةً رِجَالًا وَنِسَاءً فَلِلذَّكَرِ مِثْلُ حَظِّ الْأُنْثَيَيْنِ",
        "rootWord": "ذ ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذَكَر",
        "waznEnglish": "Remember",
        "waznTlit": "dhakar",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "لِتَذْهَبُوا",
        "answer": "so that you may take",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 516,
        "tlit": "litadhhabū",
        "frequency": "56",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَلَا تَعْضُلُوهُنَّ لِتَذْهَبُوا بِبَعْضِ مَا آتَيْتُمُوهُنَّ",
        "rootWord": "ذ ه ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذَهَبَ",
        "waznEnglish": "to go, to take away",
        "waznTlit": "dhahaba",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يُذْهِبْكُمْ",
        "answer": "He can take you away",
        "pcklId": "35",
        "rootWordId": 516,
        "tlit": "yudh'hib'kum",
        "frequency": "56",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "133",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " إِنْ يَشَأْ يُذْهِبْكُمْ أَيُّهَا النَّاسُ وَيَأْتِ بِآخَرِينَ",
        "rootWord": "ذ ه ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَذْهَبَ",
        "waznEnglish": "to remove, to take away",
        "waznTlit": "adhhaba",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "لِيَذُوقُوا",
        "answer": "so that they may taste",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 519,
        "tlit": "liyadhūqū",
        "frequency": "63",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "56",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " كُلَّمَا نَضِجَتْ جُلُودُهُمْ بَدَّلْنَاهُمْ جُلُودًا غَيْرَهَا لِيَذُوقُوا الْعَذَابَ",
        "rootWord": "ذ و ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذَاقُ",
        "waznEnglish": "to taste",
        "waznTlit": "dhāqu",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَذَاعُوا",
        "answer": "they spread",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 520,
        "tlit": "adhāʿū",
        "frequency": "1",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "83",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَإِذَا جَاءَهُمْ أَمْرٌ مِنَ الْأَمْنِ أَوِ الْخَوْفِ أَذَاعُوا بِهِ",
        "rootWord": "ذ ي ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذ ي ع",
        "waznEnglish": "to spread",
        "waznTlit": "dhāl yā ʿayn",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "تَرَ",
        "answer": "you see",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 523,
        "tlit": "tara",
        "frequency": "328",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "44",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " أَلَمْ تَرَ إِلَى الَّذِينَ أُوتُوا نَصِيبًا مِنَ الْكِتَابِ يَشْتَرُونَ الضَّلَالَةَ",
        "rootWord": "ر أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَءَا",
        "waznEnglish": "to see",
        "waznTlit": "raā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَرَ",
        "answer": "you see",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 523,
        "tlit": "tara",
        "frequency": "328",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "49",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " أَلَمْ تَرَ إِلَى الَّذِينَ يُزَكُّونَ أَنْفُسَهُمْ بَلِ اللَّهُ يُزَكِّي مَنْ يَشَاءُ",
        "rootWord": "ر أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَءَا",
        "waznEnglish": "to see",
        "waznTlit": "raā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَرَ",
        "answer": "you see",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 523,
        "tlit": "tara",
        "frequency": "328",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "51",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " أَلَمْ تَرَ إِلَى الَّذِينَ أُوتُوا نَصِيبًا مِنَ الْكِتَابِ يُؤْمِنُونَ بِالْجِبْتِ وَالطَّاغُوتِ",
        "rootWord": "ر أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَءَا",
        "waznEnglish": "to see",
        "waznTlit": "raā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَرَ",
        "answer": "you see",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 523,
        "tlit": "tara",
        "frequency": "328",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "60",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " أَلَمْ تَرَ إِلَى الَّذِينَ يَزْعُمُونَ أَنَّهُمْ آمَنُوا بِمَا أُنْزِلَ إِلَيْكَ",
        "rootWord": "ر أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَءَا",
        "waznEnglish": "to see",
        "waznTlit": "raā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "رَأَيْتَ",
        "answer": "you see",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 523,
        "tlit": "ra-ayta",
        "frequency": "328",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "61",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَإِذَا قِيلَ لَهُمْ تَعَالَوْا إِلَىٰ مَا أَنْزَلَ اللَّهُ وَإِلَى الرَّسُولِ رَأَيْتَ الْمُنَافِقِينَ يَصُدُّونَ عَنْكَ صُدُودًا",
        "rootWord": "ر أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَءَا",
        "waznEnglish": "to see",
        "waznTlit": "raā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَرَ",
        "answer": "you seen",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 523,
        "tlit": "tara",
        "frequency": "328",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "77",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " أَلَمْ تَرَ إِلَى الَّذِينَ قِيلَ لَهُمْ كُفُّوا أَيْدِيَكُمْ وَأَقِيمُوا الصَّلَاةَ",
        "rootWord": "ر أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَءَا",
        "waznEnglish": "to see",
        "waznTlit": "raā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَرَاكَ",
        "answer": "has shown you",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 523,
        "tlit": "arāka",
        "frequency": "328",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "105",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " إِنَّا أَنْزَلْنَا إِلَيْكَ الْكِتَابَ بِالْحَقِّ لِتَحْكُمَ بَيْنَ النَّاسِ بِمَا أَرَاكَ اللَّهُ",
        "rootWord": "ر أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَءَا",
        "waznEnglish": "to see",
        "waznTlit": "raā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يُرَاءُونَ",
        "answer": "showing off",
        "pcklId": "271",
        "rootWordId": 523,
        "tlit": "yurāūna",
        "frequency": "328",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "142",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " يُرَاءُونَ النَّاسَ وَلَا يَذْكُرُونَ اللَّهَ إِلَّا قَلِيلًا",
        "rootWord": "ر أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يُرَآءُ",
        "waznEnglish": "to show off",
        "waznTlit": "yurāu",
        "waznType": "Verb (form III)"
    },
    {
        "question": "أَرِنَا",
        "answer": "Show us",
        "pcklId": "277",
        "rootWordId": 523,
        "tlit": "arinā",
        "frequency": "328",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "153",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " فَقَدْ سَأَلُوا مُوسَىٰ أَكْبَرَ مِنْ ذَٰلِكَ فَقَالُوا أَرِنَا اللَّهَ جَهْرَةً",
        "rootWord": "ر أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرَيْ",
        "waznEnglish": "to show",
        "waznTlit": "aray",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "رِئَاءَ",
        "answer": "to be seen",
        "pcklId": "326",
        "rootWordId": 523,
        "tlit": "riāa",
        "frequency": "328",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "38",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ يُنْفِقُونَ أَمْوَالَهُمْ رِئَاءَ النَّاسِ وَلَا يُؤْمِنُونَ بِاللَّهِ وَلَا بِالْيَوْمِ الْآخِرِ",
        "rootWord": "ر أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رِئَآء",
        "waznEnglish": "we see",
        "waznTlit": "riā",
        "waznType": "Verbal noun (form III)"
    },
    {
        "question": "رَبَّكُمُ",
        "answer": "your Lord",
        "pcklId": "90",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbakumu",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "1",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا النَّاسُ اتَّقُوا رَبَّكُمُ الَّذِي خَلَقَكُمْ مِنْ نَفْسٍ وَاحِدَةٍ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَرَبِّكَ",
        "answer": "by your Lord",
        "pcklId": "91",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "warabbika",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "65",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " فَلَا وَرَبِّكَ لَا يُؤْمِنُونَ حَتَّىٰ يُحَكِّمُوكَ فِيمَا شَجَرَ بَيْنَهُمْ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبَّنَا",
        "answer": "Our Lord",
        "pcklId": "92",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbanā",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "75",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " رَبَّنَا أَخْرِجْنَا مِنْ هَٰذِهِ الْقَرْيَةِ الظَّالِمِ أَهْلُهَا",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبَّنَا",
        "answer": "Our Lord",
        "pcklId": "93",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbanā",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "77",
        "wordnum": "28",
        "arabicAyah": " وَقَالُوا رَبَّنَا لِمَ كَتَبْتَ عَلَيْنَا الْقِتَالَ لَوْلَا أَخَّرْتَنَا إِلَىٰ أَجَلٍ قَرِيبٍ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبِّكُمْ",
        "answer": "your Lord",
        "pcklId": "94",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbikum",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "170",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا النَّاسُ قَدْ جَاءَكُمُ الرَّسُولُ بِالْحَقِّ مِنْ رَبِّكُمْ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبِّكُمْ",
        "answer": "your Lord",
        "pcklId": "95",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbikum",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "174",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا النَّاسُ قَدْ جَاءَكُمْ بُرْهَانٌ مِنْ رَبِّكُمْ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَرَبَائِبُكُمُ",
        "answer": "and your step daughters",
        "pcklId": "975",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "warabāibukumu",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " وَرَبَائِبُكُمُ اللَّاتِي فِي حُجُورِكُمْ مِنْ نِسَائِكُمُ اللَّاتِي دَخَلْتُمْ بِهِنَّ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبَآئِب",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabāib",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَتَرَبَّصُونَ",
        "answer": "are waiting",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 526,
        "tlit": "yatarabbaṣūna",
        "frequency": "17",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "141",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " الَّذِينَ يَتَرَبَّصُونَ بِكُمْ فَإِنْ كَانَ لَكُمْ فَتْحٌ مِنَ اللَّهِ قَالُوا أَلَمْ نَكُنْ مَعَكُمْ",
        "rootWord": "ر ب ص",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَرَبَّصْ",
        "waznEnglish": "to await",
        "waznTlit": "tarabbaṣ",
        "waznType": "Verb (form V)"
    },
    {
        "question": "أَرْبَعَةً",
        "answer": "four",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 528,
        "tlit": "arbaʿatan",
        "frequency": "22",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " فَاسْتَشْهِدُوا عَلَيْهِنَّ أَرْبَعَةً مِنْكُمْ",
        "rootWord": "ر ب ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرْبَعَة",
        "waznEnglish": "forty",
        "waznTlit": "arbaʿat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَرُبَاعَ",
        "answer": "or four",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 528,
        "tlit": "warubāʿa",
        "frequency": "22",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " فَانْكِحُوا مَا طَابَ لَكُمْ مِنَ النِّسَاءِ مَثْنَىٰ وَثُلَاثَ وَرُبَاعَ",
        "rootWord": "ر ب ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رُبَٰع",
        "waznEnglish": "forty",
        "waznTlit": "rubāʿ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الرُّبُعُ",
        "answer": "(is) the fourth",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 528,
        "tlit": "l-rubuʿu",
        "frequency": "22",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " فَإِنْ كَانَ لَهُنَّ وَلَدٌ فَلَكُمُ الرُّبُعُ مِمَّا تَرَكْنَ",
        "rootWord": "ر ب ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رُّبُع",
        "waznEnglish": "forty",
        "waznTlit": "rubuʿ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الرُّبُعُ",
        "answer": "(is) the fourth",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 528,
        "tlit": "l-rubuʿu",
        "frequency": "22",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "27",
        "arabicAyah": " وَلَهُنَّ الرُّبُعُ مِمَّا تَرَكْتُمْ إِنْ لَمْ يَكُنْ لَكُمْ وَلَدٌ",
        "rootWord": "ر ب ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رُّبُع",
        "waznEnglish": "forty",
        "waznTlit": "rubuʿ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الرِّبَا",
        "answer": "(of) [the] usury",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 529,
        "tlit": "l-riba",
        "frequency": "20",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "161",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَأَخْذِهِمُ الرِّبَا وَقَدْ نُهُوا عَنْهُ وَأَكْلِهِمْ أَمْوَالَ النَّاسِ بِالْبَاطِلِ",
        "rootWord": "ر ب و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رِّبَوٰا",
        "waznEnglish": "and it swells",
        "waznTlit": "riba",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رِجَالًا",
        "answer": "men",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 538,
        "tlit": "rijālan",
        "frequency": "73",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "1",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " وَخَلَقَ مِنْهَا زَوْجَهَا وَبَثَّ مِنْهُمَا رِجَالًا كَثِيرًا وَنِسَاءً",
        "rootWord": "ر ج ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رِجَال",
        "waznEnglish": "and for the men",
        "waznTlit": "rijāl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "لِلرِّجَالِ",
        "answer": "For the men",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 538,
        "tlit": "lilrrijāli",
        "frequency": "73",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " لِلرِّجَالِ نَصِيبٌ مِمَّا تَرَكَ الْوَالِدَانِ وَالْأَقْرَبُونَ",
        "rootWord": "ر ج ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رِجَال",
        "waznEnglish": "and for the men",
        "waznTlit": "rijāl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "لِلرِّجَالِ",
        "answer": "For men",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 538,
        "tlit": "lilrrijāli",
        "frequency": "73",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "32",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " لِلرِّجَالِ نَصِيبٌ مِمَّا اكْتَسَبُوا وَلِلنِّسَاءِ نَصِيبٌ مِمَّا اكْتَسَبْنَ",
        "rootWord": "ر ج ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رِجَال",
        "waznEnglish": "and for the men",
        "waznTlit": "rijāl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الرِّجَالُ",
        "answer": "[The] men",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 538,
        "tlit": "al-rijālu",
        "frequency": "73",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "34",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " الرِّجَالُ قَوَّامُونَ عَلَى النِّسَاءِ بِمَا فَضَّلَ اللَّهُ بَعْضَهُمْ عَلَىٰ بَعْضٍ",
        "rootWord": "ر ج ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رِجَال",
        "waznEnglish": "and for the men",
        "waznTlit": "rijāl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الرِّجَالِ",
        "answer": "the men",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 538,
        "tlit": "l-rijāli",
        "frequency": "73",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "75",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَمَا لَكُمْ لَا تُقَاتِلُونَ فِي سَبِيلِ اللَّهِ وَالْمُسْتَضْعَفِينَ مِنَ الرِّجَالِ",
        "rootWord": "ر ج ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رِجَال",
        "waznEnglish": "and for the men",
        "waznTlit": "rijāl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الرِّجَالِ",
        "answer": "the men",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 538,
        "tlit": "l-rijāli",
        "frequency": "73",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "98",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " إِلَّا الْمُسْتَضْعَفِينَ مِنَ الرِّجَالِ وَالنِّسَاءِ وَالْوِلْدَانِ لَا يَسْتَطِيعُونَ حِيلَةً",
        "rootWord": "ر ج ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رِجَال",
        "waznEnglish": "and for the men",
        "waznTlit": "rijāl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رِجَالًا",
        "answer": "men",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 538,
        "tlit": "rijālan",
        "frequency": "73",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "176",
        "wordnum": "36",
        "arabicAyah": " وَإِنْ كَانُوا إِخْوَةً رِجَالًا وَنِسَاءً فَلِلذَّكَرِ مِثْلُ حَظِّ الْأُنْثَيَيْنِ",
        "rootWord": "ر ج ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رِجَال",
        "waznEnglish": "and for the men",
        "waznTlit": "rijāl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَجُلٌ",
        "answer": "a man",
        "pcklId": "46",
        "rootWordId": 538,
        "tlit": "rajulun",
        "frequency": "73",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "52",
        "arabicAyah": " وَإِنْ كَانَ رَجُلٌ يُورَثُ كَلَالَةً أَوِ امْرَأَةٌ وَلَهُ أَخٌ أَوْ أُخْتٌ فَلِكُلِّ وَاحِدٍ مِنْهُمَا السُّدُسُ",
        "rootWord": "ر ج ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَجُل",
        "waznEnglish": "and for the men",
        "waznTlit": "rajul",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَتَرْجُونَ",
        "answer": "while you (have) hope",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 540,
        "tlit": "watarjūna",
        "frequency": "28",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "104",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " فَإِنَّهُمْ يَأْلَمُونَ كَمَا تَأْلَمُونَ وَتَرْجُونَ مِنَ اللَّهِ مَا لَا يَرْجُونَ",
        "rootWord": "ر ج و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَرْجُوا۟",
        "waznEnglish": "to hope, to expect, to desire",
        "waznTlit": "yarjū",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَرْجُونَ",
        "answer": "they hope",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 540,
        "tlit": "yarjūna",
        "frequency": "28",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "104",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " فَإِنَّهُمْ يَأْلَمُونَ كَمَا تَأْلَمُونَ وَتَرْجُونَ مِنَ اللَّهِ مَا لَا يَرْجُونَ",
        "rootWord": "ر ج و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَرْجُوا۟",
        "waznEnglish": "to hope, to expect, to desire",
        "waznTlit": "yarjū",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَالْأَرْحَامَ",
        "answer": "and the wombs",
        "pcklId": "30",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "wal-arḥāma",
        "frequency": "339",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "1",
        "wordnum": "23",
        "arabicAyah": " وَاتَّقُوا اللَّهَ الَّذِي تَسَاءَلُونَ بِهِ وَالْأَرْحَامَ",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرْحَام",
        "waznEnglish": "and have mercy on us",
        "waznTlit": "arḥām",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَرَحْمَتُهُ",
        "answer": "and His Mercy",
        "pcklId": "112",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "waraḥmatuhu",
        "frequency": "339",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "83",
        "wordnum": "26",
        "arabicAyah": " وَلَوْلَا فَضْلُ اللَّهِ عَلَيْكُمْ وَرَحْمَتُهُ لَاتَّبَعْتُمُ الشَّيْطَانَ إِلَّا قَلِيلًا",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَحْمَة",
        "waznEnglish": "and have mercy on us",
        "waznTlit": "raḥmat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَرَحْمَةً",
        "answer": "and mercy",
        "pcklId": "113",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "waraḥmatan",
        "frequency": "339",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "96",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " دَرَجَاتٍ مِنْهُ وَمَغْفِرَةً وَرَحْمَةً وَكَانَ اللَّهُ غَفُورًا رَحِيمًا",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَحْمَة",
        "waznEnglish": "and have mercy on us",
        "waznTlit": "raḥmat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَرَحْمَتُهُ",
        "answer": "and His Mercy ",
        "pcklId": "114",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "waraḥmatuhu",
        "frequency": "339",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "113",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَلَوْلَا فَضْلُ اللَّهِ عَلَيْكَ وَرَحْمَتُهُ لَهَمَّتْ طَائِفَةٌ مِنْهُمْ أَنْ يُضِلُّوكَ",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَحْمَة",
        "waznEnglish": "and have mercy on us",
        "waznTlit": "raḥmat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَحْمَةٍ",
        "answer": "Mercy",
        "pcklId": "115",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "raḥmatin",
        "frequency": "339",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "175",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " فَأَمَّا الَّذِينَ آمَنُوا بِاللَّهِ وَاعْتَصَمُوا بِهِ فَسَيُدْخِلُهُمْ فِي رَحْمَةٍ مِنْهُ",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَحْمَة",
        "waznEnglish": "and have mercy on us",
        "waznTlit": "raḥmat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَحِيمًا",
        "answer": "Most-Merciful",
        "pcklId": "233",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "raḥīman",
        "frequency": "339",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ كَانَ تَوَّابًا رَحِيمًا",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَّحِيم",
        "waznEnglish": "and have mercy on us",
        "waznTlit": "raḥīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "رَحِيمًا",
        "answer": "Most-Merciful",
        "pcklId": "234",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "raḥīman",
        "frequency": "339",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "54",
        "arabicAyah": " إِلَّا مَا قَدْ سَلَفَ إِنَّ اللَّهَ كَانَ غَفُورًا رَحِيمًا",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَّحِيم",
        "waznEnglish": "and have mercy on us",
        "waznTlit": "raḥīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "رَحِيمٌ",
        "answer": "Most Merciful",
        "pcklId": "235",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "raḥīmun",
        "frequency": "339",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "58",
        "arabicAyah": " وَأَنْ تَصْبِرُوا خَيْرٌ لَكُمْ وَاللَّهُ غَفُورٌ رَحِيمٌ",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَّحِيم",
        "waznEnglish": "and have mercy on us",
        "waznTlit": "raḥīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "رَحِيمًا",
        "answer": "Most Merciful",
        "pcklId": "236",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "raḥīman",
        "frequency": "339",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "64",
        "wordnum": "23",
        "arabicAyah": " لَوَجَدُوا اللَّهَ تَوَّابًا رَحِيمًا",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَّحِيم",
        "waznEnglish": "and have mercy on us",
        "waznTlit": "raḥīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "رَحِيمًا",
        "answer": "Most Merciful",
        "pcklId": "237",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "raḥīman",
        "frequency": "339",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "96",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " دَرَجَاتٍ مِنْهُ وَمَغْفِرَةً وَرَحْمَةً وَكَانَ اللَّهُ غَفُورًا رَحِيمًا",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَّحِيم",
        "waznEnglish": "and have mercy on us",
        "waznTlit": "raḥīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "رَحِيمًا",
        "answer": "Most Merciful",
        "pcklId": "238",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "raḥīman",
        "frequency": "339",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "100",
        "wordnum": "31",
        "arabicAyah": " ثُمَّ يُدْرِكْهُ الْمَوْتُ فَقَدْ وَقَعَ أَجْرُهُ عَلَى اللَّهِ وَكَانَ اللَّهُ غَفُورًا رَحِيمًا",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَّحِيم",
        "waznEnglish": "and have mercy on us",
        "waznTlit": "raḥīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "رَحِيمًا",
        "answer": "Most Merciful",
        "pcklId": "239",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "raḥīman",
        "frequency": "339",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "106",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَاسْتَغْفِرِ اللَّهَ إِنَّ اللَّهَ كَانَ غَفُورًا رَحِيمًا",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَّحِيم",
        "waznEnglish": "and have mercy on us",
        "waznTlit": "raḥīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "رَحِيمًا",
        "answer": "Most Merciful",
        "pcklId": "240",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "raḥīman",
        "frequency": "339",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "110",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَعْمَلْ سُوءًا أَوْ يَظْلِمْ نَفْسَهُ ثُمَّ يَسْتَغْفِرِ اللَّهَ يَجِدِ اللَّهَ غَفُورًا رَحِيمًا",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَّحِيم",
        "waznEnglish": "and have mercy on us",
        "waznTlit": "raḥīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "رَحِيمًا",
        "answer": "Most Merciful",
        "pcklId": "241",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "raḥīman",
        "frequency": "339",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "129",
        "wordnum": "22",
        "arabicAyah": " وَإِنْ تُصْلِحُوا وَتَتَّقُوا فَإِنَّ اللَّهَ كَانَ غَفُورًا رَحِيمًا",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَّحِيم",
        "waznEnglish": "and have mercy on us",
        "waznTlit": "raḥīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "رَحِيمًا",
        "answer": "Most Merciful",
        "pcklId": "242",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "raḥīman",
        "frequency": "339",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "152",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " أُولَٰئِكَ سَوْفَ يُؤْتِيهِمْ أُجُورَهُمْ وَكَانَ اللَّهُ غَفُورًا رَحِيمًا",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَّحِيم",
        "waznEnglish": "and have mercy on us",
        "waznTlit": "raḥīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "رَحِيمًا",
        "answer": "Most Merciful",
        "pcklId": "328",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "raḥīman",
        "frequency": "339",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "23",
        "arabicAyah": " وَلَا تَقْتُلُوا أَنْفُسَكُمْ إِنَّ اللَّهَ كَانَ بِكُمْ رَحِيمًا",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَّحِيم",
        "waznEnglish": "and have mercy on us",
        "waznTlit": "raḥīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "فَنَرُدَّهَا",
        "answer": "and turn them",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 547,
        "tlit": "fanaruddahā",
        "frequency": "59",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "47",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " مِنْ قَبْلِ أَنْ نَطْمِسَ وُجُوهًا فَنَرُدَّهَا عَلَىٰ أَدْبَارِهَا",
        "rootWord": "ر د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَدَّ",
        "waznEnglish": "to turn back, to return",
        "waznTlit": "radda",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَرُدُّوهُ",
        "answer": "refer it",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 547,
        "tlit": "faruddūhu",
        "frequency": "59",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "59",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " فَإِنْ تَنَازَعْتُمْ فِي شَيْءٍ فَرُدُّوهُ إِلَى اللَّهِ وَالرَّسُولِ",
        "rootWord": "ر د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَدَّ",
        "waznEnglish": "to turn back, to return",
        "waznTlit": "radda",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "رَدُّوهُ",
        "answer": "they (had) referred it",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 547,
        "tlit": "raddūhu",
        "frequency": "59",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "83",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَلَوْ رَدُّوهُ إِلَى الرَّسُولِ وَإِلَىٰ أُولِي الْأَمْرِ مِنْهُمْ لَعَلِمَهُ الَّذِينَ يَسْتَنْبِطُونَهُ مِنْهُمْ",
        "rootWord": "ر د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَدَّ",
        "waznEnglish": "to turn back, to return",
        "waznTlit": "radda",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "رُدُّوهَا",
        "answer": "return it",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 547,
        "tlit": "ruddūhā",
        "frequency": "59",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "86",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَإِذَا حُيِّيتُمْ بِتَحِيَّةٍ فَحَيُّوا بِأَحْسَنَ مِنْهَا أَوْ رُدُّوهَا",
        "rootWord": "ر د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَدَّ",
        "waznEnglish": "to turn back, to return",
        "waznTlit": "radda",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "رُدُّوا",
        "answer": "they are returned",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 547,
        "tlit": "ruddū",
        "frequency": "59",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "91",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " كُلَّ مَا رُدُّوا إِلَى الْفِتْنَةِ أُرْكِسُوا فِيهَا",
        "rootWord": "ر د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَدَّ",
        "waznEnglish": "to turn back, to return",
        "waznTlit": "radda",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَارْزُقُوهُمْ",
        "answer": "(but) provide (for) them",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 552,
        "tlit": "wa-ur'zuqūhum",
        "frequency": "123",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَارْزُقُوهُمْ فِيهَا وَاكْسُوهُمْ",
        "rootWord": "ر ز ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَزَقَ",
        "waznEnglish": "to provide",
        "waznTlit": "razaqa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَارْزُقُوهُمْ",
        "answer": "then provide them",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 552,
        "tlit": "fa-ur'zuqūhum",
        "frequency": "123",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَإِذَا حَضَرَ الْقِسْمَةَ أُولُو الْقُرْبَىٰ وَالْيَتَامَىٰ وَالْمَسَاكِينُ فَارْزُقُوهُمْ مِنْهُ",
        "rootWord": "ر ز ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَزَقَ",
        "waznEnglish": "to provide",
        "waznTlit": "razaqa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "رَزَقَهُمُ",
        "answer": "(has) provided them",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 552,
        "tlit": "razaqahumu",
        "frequency": "123",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "39",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَمَاذَا عَلَيْهِمْ لَوْ آمَنُوا بِاللَّهِ وَالْيَوْمِ الْآخِرِ وَأَنْفَقُوا مِمَّا رَزَقَهُمُ اللَّهُ",
        "rootWord": "ر ز ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَزَقَ",
        "waznEnglish": "to provide",
        "waznTlit": "razaqa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "الرَّاسِخُونَ",
        "answer": "the ones who are firm",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 553,
        "tlit": "l-rāsikhūna",
        "frequency": "2",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "162",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " لَٰكِنِ الرَّاسِخُونَ فِي الْعِلْمِ مِنْهُمْ وَالْمُؤْمِنُونَ يُؤْمِنُونَ بِمَا أُنْزِلَ إِلَيْكَ",
        "rootWord": "ر س خ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ر س خ",
        "waznEnglish": "And those firm",
        "waznTlit": "rā sīn khā",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "أَرْسَلْنَا",
        "answer": "We sent",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "arsalnā",
        "frequency": "513",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "64",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَمَا أَرْسَلْنَا مِنْ رَسُولٍ إِلَّا لِيُطَاعَ بِإِذْنِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرْسَلَ",
        "waznEnglish": "to send",
        "waznTlit": "arsala",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "وَأَرْسَلْنَاكَ",
        "answer": "And We have sent you",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "wa-arsalnāka",
        "frequency": "513",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "79",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَأَرْسَلْنَاكَ لِلنَّاسِ رَسُولًا وَكَفَىٰ بِاللَّهِ شَهِيدًا",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرْسَلَ",
        "waznEnglish": "to send",
        "waznTlit": "arsala",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "أَرْسَلْنَاكَ",
        "answer": "We (have) sent you",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "arsalnāka",
        "frequency": "513",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "80",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَمَنْ تَوَلَّىٰ فَمَا أَرْسَلْنَاكَ عَلَيْهِمْ حَفِيظًا",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرْسَلَ",
        "waznEnglish": "to send",
        "waznTlit": "arsala",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "وَرَسُولَهُ",
        "answer": "and His Messenger",
        "pcklId": "173",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "warasūlahu",
        "frequency": "513",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يُطِعِ اللَّهَ وَرَسُولَهُ يُدْخِلْهُ جَنَّاتٍ تَجْرِي مِنْ تَحْتِهَا الْأَنْهَارُ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَسُول",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "rasūl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَرَسُولَهُ",
        "answer": "and His Messenger",
        "pcklId": "174",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "warasūlahu",
        "frequency": "513",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَعْصِ اللَّهَ وَرَسُولَهُ وَيَتَعَدَّ حُدُودَهُ يُدْخِلْهُ نَارًا خَالِدًا فِيهَا",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَسُول",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "rasūl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الرَّسُولَ",
        "answer": "the Messenger",
        "pcklId": "175",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "l-rasūla",
        "frequency": "513",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "42",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " يَوْمَئِذٍ يَوَدُّ الَّذِينَ كَفَرُوا وَعَصَوُا الرَّسُولَ لَوْ تُسَوَّىٰ بِهِمُ الْأَرْضُ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَسُول",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "rasūl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الرَّسُولَ",
        "answer": "the Messenger",
        "pcklId": "176",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "l-rasūla",
        "frequency": "513",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "59",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " أَطِيعُوا اللَّهَ وَأَطِيعُوا الرَّسُولَ وَأُولِي الْأَمْرِ مِنْكُمْ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَسُول",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "rasūl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَالرَّسُولِ",
        "answer": "and the Messenger",
        "pcklId": "177",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "wal-rasūli",
        "frequency": "513",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "59",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " فَإِنْ تَنَازَعْتُمْ فِي شَيْءٍ فَرُدُّوهُ إِلَى اللَّهِ وَالرَّسُولِ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَسُول",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "rasūl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الرَّسُولِ",
        "answer": "the Messenger",
        "pcklId": "178",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "l-rasūli",
        "frequency": "513",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "61",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَإِذَا قِيلَ لَهُمْ تَعَالَوْا إِلَىٰ مَا أَنْزَلَ اللَّهُ وَإِلَى الرَّسُولِ رَأَيْتَ الْمُنَافِقِينَ يَصُدُّونَ عَنْكَ صُدُودًا",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَسُول",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "rasūl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَسُولٍ",
        "answer": "Messenger",
        "pcklId": "179",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "rasūlin",
        "frequency": "513",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "64",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَمَا أَرْسَلْنَا مِنْ رَسُولٍ إِلَّا لِيُطَاعَ بِإِذْنِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَسُول",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "rasūl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الرَّسُولُ",
        "answer": "the Messenger",
        "pcklId": "180",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "l-rasūlu",
        "frequency": "513",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "64",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " وَاسْتَغْفَرَ لَهُمُ الرَّسُولُ لَوَجَدُوا اللَّهَ تَوَّابًا رَحِيمًا",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَسُول",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "rasūl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَالرَّسُولَ",
        "answer": "and the Messenger",
        "pcklId": "181",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "wal-rasūla",
        "frequency": "513",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "69",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يُطِعِ اللَّهَ وَالرَّسُولَ فَأُولَٰئِكَ مَعَ الَّذِينَ أَنْعَمَ اللَّهُ عَلَيْهِمْ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَسُول",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "rasūl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَسُولًا",
        "answer": "(as) a Messenger",
        "pcklId": "182",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "rasūlan",
        "frequency": "513",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "79",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " وَأَرْسَلْنَاكَ لِلنَّاسِ رَسُولًا وَكَفَىٰ بِاللَّهِ شَهِيدًا",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَسُول",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "rasūl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الرَّسُولَ",
        "answer": "the Messenger",
        "pcklId": "183",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "l-rasūla",
        "frequency": "513",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "80",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " مَنْ يُطِعِ الرَّسُولَ فَقَدْ أَطَاعَ اللَّهَ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَسُول",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "rasūl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الرَّسُولِ",
        "answer": "the Messenger",
        "pcklId": "184",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "l-rasūli",
        "frequency": "513",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "83",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَلَوْ رَدُّوهُ إِلَى الرَّسُولِ وَإِلَىٰ أُولِي الْأَمْرِ مِنْهُمْ لَعَلِمَهُ الَّذِينَ يَسْتَنْبِطُونَهُ مِنْهُمْ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَسُول",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "rasūl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَرَسُولِهِ",
        "answer": "and His Messenger",
        "pcklId": "185",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "warasūlihi",
        "frequency": "513",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "100",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَخْرُجْ مِنْ بَيْتِهِ مُهَاجِرًا إِلَى اللَّهِ وَرَسُولِهِ ثُمَّ يُدْرِكْهُ الْمَوْتُ فَقَدْ وَقَعَ أَجْرُهُ عَلَى اللَّهِ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَسُول",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "rasūl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الرَّسُولَ",
        "answer": "the Messenger",
        "pcklId": "186",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "l-rasūla",
        "frequency": "513",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "115",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يُشَاقِقِ الرَّسُولَ مِنْ بَعْدِ مَا تَبَيَّنَ لَهُ الْهُدَىٰ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَسُول",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "rasūl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَرَسُولِهِ",
        "answer": "and His Messenger",
        "pcklId": "187",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "warasūlihi",
        "frequency": "513",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "136",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا آمِنُوا بِاللَّهِ وَرَسُولِهِ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَسُول",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "rasūl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَسُولِهِ",
        "answer": "His Messenger",
        "pcklId": "188",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "rasūlihi",
        "frequency": "513",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "136",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَالْكِتَابِ الَّذِي نَزَّلَ عَلَىٰ رَسُولِهِ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَسُول",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "rasūl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَرُسُلِهِ",
        "answer": "and His Messengers",
        "pcklId": "189",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "warusulihi",
        "frequency": "513",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "136",
        "wordnum": "22",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَكْفُرْ بِاللَّهِ وَمَلَائِكَتِهِ وَكُتُبِهِ وَرُسُلِهِ وَالْيَوْمِ الْآخِرِ فَقَدْ ضَلَّ ضَلَالًا بَعِيدًا",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَسُول",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "rasūl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَرُسُلِهِ",
        "answer": "and His Messengers",
        "pcklId": "190",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "warusulihi",
        "frequency": "513",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "150",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ يَكْفُرُونَ بِاللَّهِ وَرُسُلِهِ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَسُول",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "rasūl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَرُسُلِهِ",
        "answer": "and His Messengers",
        "pcklId": "191",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "warusulihi",
        "frequency": "513",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "150",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَيُرِيدُونَ أَنْ يُفَرِّقُوا بَيْنَ اللَّهِ وَرُسُلِهِ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَسُول",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "rasūl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَرُسُلِهِ",
        "answer": "and His Messengers",
        "pcklId": "192",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "warusulihi",
        "frequency": "513",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "152",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ آمَنُوا بِاللَّهِ وَرُسُلِهِ وَلَمْ يُفَرِّقُوا بَيْنَ أَحَدٍ مِنْهُمْ أُولَٰئِكَ سَوْفَ يُؤْتِيهِمْ أُجُورَهُمْ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَسُول",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "rasūl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَسُولَ",
        "answer": "(the) Messenger",
        "pcklId": "193",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "rasūla",
        "frequency": "513",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "157",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَقَوْلِهِمْ إِنَّا قَتَلْنَا الْمَسِيحَ عِيسَى ابْنَ مَرْيَمَ رَسُولَ اللَّهِ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَسُول",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "rasūl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَرُسُلًا",
        "answer": "And Messengers",
        "pcklId": "194",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "warusulan",
        "frequency": "513",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "164",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَرُسُلًا قَدْ قَصَصْنَاهُمْ عَلَيْكَ مِنْ قَبْلُ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَسُول",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "rasūl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَرُسُلًا",
        "answer": "and Messengers",
        "pcklId": "195",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "warusulan",
        "frequency": "513",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "164",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَرُسُلًا لَمْ نَقْصُصْهُمْ عَلَيْكَ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَسُول",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "rasūl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رُسُلًا",
        "answer": "Messengers",
        "pcklId": "196",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "rusulan",
        "frequency": "513",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "165",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " رُسُلًا مُبَشِّرِينَ وَمُنْذِرِينَ لِئَلَّا يَكُونَ لِلنَّاسِ عَلَى اللَّهِ حُجَّةٌ بَعْدَ الرُّسُلِ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَسُول",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "rasūl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الرُّسُلِ",
        "answer": "the Messengers",
        "pcklId": "197",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "l-rusuli",
        "frequency": "513",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "165",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " رُسُلًا مُبَشِّرِينَ وَمُنْذِرِينَ لِئَلَّا يَكُونَ لِلنَّاسِ عَلَى اللَّهِ حُجَّةٌ بَعْدَ الرُّسُلِ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَسُول",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "rasūl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الرَّسُولُ",
        "answer": "the Messenger",
        "pcklId": "198",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "l-rasūlu",
        "frequency": "513",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "170",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا النَّاسُ قَدْ جَاءَكُمُ الرَّسُولُ بِالْحَقِّ مِنْ رَبِّكُمْ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَسُول",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "rasūl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَسُولُ",
        "answer": "(was) a Messenger",
        "pcklId": "199",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "rasūlu",
        "frequency": "513",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "171",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " إِنَّمَا الْمَسِيحُ عِيسَى ابْنُ مَرْيَمَ رَسُولُ اللَّهِ وَكَلِمَتُهُ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَسُول",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "rasūl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَرُسُلِهِ",
        "answer": "and His Messengers",
        "pcklId": "200",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "warusulihi",
        "frequency": "513",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "171",
        "wordnum": "28",
        "arabicAyah": " فَآمِنُوا بِاللَّهِ وَرُسُلِهِ وَلَا تَقُولُوا ثَلَاثَةٌ انْتَهُوا خَيْرًا لَكُمْ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَسُول",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "rasūl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رُشْدًا",
        "answer": "sound judgement",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 557,
        "tlit": "rush'dan",
        "frequency": "19",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " فَإِنْ آنَسْتُمْ مِنْهُمْ رُشْدًا فَادْفَعُوا إِلَيْهِمْ أَمْوَالَهُمْ",
        "rootWord": "ر ش د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رُشْد",
        "waznEnglish": "(be) led aright",
        "waznTlit": "rush'd",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَرْضَعْنَكُمْ",
        "answer": "nursed you",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 560,
        "tlit": "arḍaʿnakum",
        "frequency": "11",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَأُمَّهَاتُكُمُ اللَّاتِي أَرْضَعْنَكُمْ وَأَخَوَاتُكُمْ مِنَ الرَّضَاعَةِ",
        "rootWord": "ر ض ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرْضَعَتْ",
        "waznEnglish": "to nurse, to suckle",
        "waznTlit": "arḍaʿat",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "الرَّضَاعَةِ",
        "answer": "the nursing",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 560,
        "tlit": "l-raḍāʿati",
        "frequency": "11",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " وَأُمَّهَاتُكُمُ اللَّاتِي أَرْضَعْنَكُمْ وَأَخَوَاتُكُمْ مِنَ الرَّضَاعَةِ",
        "rootWord": "ر ض ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَّضَاعَة",
        "waznEnglish": "shall suckle",
        "waznTlit": "raḍāʿat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَرْضَىٰ",
        "answer": "(does) he approve",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 561,
        "tlit": "yarḍā",
        "frequency": "73",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "108",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَهُوَ مَعَهُمْ إِذْ يُبَيِّتُونَ مَا لَا يَرْضَىٰ مِنَ الْقَوْلِ",
        "rootWord": "ر ض و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَّضِىَ",
        "waznEnglish": "to be pleased",
        "waznTlit": "raḍiya",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَرَاضَيْتُمْ",
        "answer": "you mutually agree",
        "pcklId": "42",
        "rootWordId": 561,
        "tlit": "tarāḍaytum",
        "frequency": "73",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "33",
        "arabicAyah": " وَلَا جُنَاحَ عَلَيْكُمْ فِيمَا تَرَاضَيْتُمْ بِهِ مِنْ بَعْدِ الْفَرِيضَةِ",
        "rootWord": "ر ض و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَرَٰضَ",
        "waznEnglish": "to agree",
        "waznTlit": "tarāḍa",
        "waznType": "Verb (form VI)"
    },
    {
        "question": "مَرْضَاتِ",
        "answer": "pleasure",
        "pcklId": "62",
        "rootWordId": 561,
        "tlit": "marḍāti",
        "frequency": "73",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "114",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَفْعَلْ ذَٰلِكَ ابْتِغَاءَ مَرْضَاتِ اللَّهِ فَسَوْفَ نُؤْتِيهِ أَجْرًا عَظِيمًا",
        "rootWord": "ر ض و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَرْضَات",
        "waznEnglish": "will be pleased",
        "waznTlit": "marḍāt",
        "waznType": "Verbal noun"
    },
    {
        "question": "تَرَاضٍ",
        "answer": "mutual consent",
        "pcklId": "72",
        "rootWordId": 561,
        "tlit": "tarāḍin",
        "frequency": "73",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " إِلَّا أَنْ تَكُونَ تِجَارَةً عَنْ تَرَاضٍ مِنْكُمْ",
        "rootWord": "ر ض و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَرَاض",
        "waznEnglish": "will be pleased",
        "waznTlit": "tarāḍ",
        "waznType": "Verbal noun (form VI)"
    },
    {
        "question": "وَرَاعِنَا",
        "answer": "and \"Raina",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 565,
        "tlit": "warāʿinā",
        "frequency": "10",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "46",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَيَقُولُونَ سَمِعْنَا وَعَصَيْنَا وَاسْمَعْ غَيْرَ مُسْمَعٍ وَرَاعِنَا لَيًّا بِأَلْسِنَتِهِمْ",
        "rootWord": "ر ع ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَٰعِ",
        "waznEnglish": "to observe",
        "waznTlit": "rāʿi",
        "waznType": "Verb (form III)"
    },
    {
        "question": "وَتَرْغَبُونَ",
        "answer": "and you desire",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 566,
        "tlit": "watarghabūna",
        "frequency": "8",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "127",
        "wordnum": "22",
        "arabicAyah": " وَتَرْغَبُونَ أَنْ تَنْكِحُوهُنَّ وَالْمُسْتَضْعَفِينَ مِنَ الْوِلْدَانِ",
        "rootWord": "ر غ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَرْغَبُ",
        "waznEnglish": "to desire, to prefer",
        "waznTlit": "yarghabu",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "مُرَاغَمًا",
        "answer": "place(s) of refuge ",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 568,
        "tlit": "murāghaman",
        "frequency": "1",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "100",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يُهَاجِرْ فِي سَبِيلِ اللَّهِ يَجِدْ فِي الْأَرْضِ مُرَاغَمًا كَثِيرًا وَسَعَةً",
        "rootWord": "ر غ م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ر غ م",
        "waznEnglish": "place(s) of refuge ",
        "waznTlit": "rā ghayn mīm",
        "waznType": "Passive participle (form III)"
    },
    {
        "question": "وَرَفَعْنَا",
        "answer": "And We raised",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 573,
        "tlit": "warafaʿnā",
        "frequency": "29",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "154",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَرَفَعْنَا فَوْقَهُمُ الطُّورَ بِمِيثَاقِهِمْ وَقُلْنَا لَهُمُ ادْخُلُوا الْبَابَ سُجَّدًا",
        "rootWord": "ر ف ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَفَعَ",
        "waznEnglish": "to raise",
        "waznTlit": "rafaʿa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "رَفَعَهُ",
        "answer": "he was raised",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 573,
        "tlit": "rafaʿahu",
        "frequency": "29",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "158",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " بَلْ رَفَعَهُ اللَّهُ إِلَيْهِ وَكَانَ اللَّهُ عَزِيزًا حَكِيمًا",
        "rootWord": "ر ف ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَفَعَ",
        "waznEnglish": "to raise",
        "waznTlit": "rafaʿa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "رَفِيقًا",
        "answer": "companion(s)",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 574,
        "tlit": "rafīqan",
        "frequency": "5",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "69",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " وَالشُّهَدَاءِ وَالصَّالِحِينَ وَحَسُنَ أُولَٰئِكَ رَفِيقًا",
        "rootWord": "ر ف ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَفِيق",
        "waznEnglish": "companion(s)",
        "waznTlit": "rafīq",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَقَبَةٍ",
        "answer": "(of) a slave",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 575,
        "tlit": "raqabatin",
        "frequency": "24",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "92",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَمَنْ قَتَلَ مُؤْمِنًا خَطَأً فَتَحْرِيرُ رَقَبَةٍ مُؤْمِنَةٍ وَدِيَةٌ مُسَلَّمَةٌ إِلَىٰ أَهْلِهِ",
        "rootWord": "ر ق ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَقَبَة",
        "waznEnglish": "they do not regard (the ties)",
        "waznTlit": "raqabat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَقَبَةٍ",
        "answer": "(of) a believing slave",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 575,
        "tlit": "raqabatin",
        "frequency": "24",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "92",
        "wordnum": "32",
        "arabicAyah": " فَإِنْ كَانَ مِنْ قَوْمٍ عَدُوٍّ لَكُمْ وَهُوَ مُؤْمِنٌ فَتَحْرِيرُ رَقَبَةٍ مُؤْمِنَةٍ",
        "rootWord": "ر ق ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَقَبَة",
        "waznEnglish": "they do not regard (the ties)",
        "waznTlit": "raqabat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَقَبَةٍ",
        "answer": "(of) a slave",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 575,
        "tlit": "raqabatin",
        "frequency": "24",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "92",
        "wordnum": "46",
        "arabicAyah": " وَإِنْ كَانَ مِنْ قَوْمٍ بَيْنَكُمْ وَبَيْنَهُمْ مِيثَاقٌ فَدِيَةٌ مُسَلَّمَةٌ إِلَىٰ أَهْلِهِ وَتَحْرِيرُ رَقَبَةٍ مُؤْمِنَةٍ",
        "rootWord": "ر ق ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَقَبَة",
        "waznEnglish": "they do not regard (the ties)",
        "waznTlit": "raqabat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَقِيبًا",
        "answer": "Ever-Watchful",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 575,
        "tlit": "raqīban",
        "frequency": "24",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "1",
        "wordnum": "28",
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ كَانَ عَلَيْكُمْ رَقِيبًا",
        "rootWord": "ر ق ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَقِيب",
        "waznEnglish": "they do not regard (the ties)",
        "waznTlit": "raqīb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَرْكَسَهُمْ",
        "answer": "cast them back",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 583,
        "tlit": "arkasahum",
        "frequency": "2",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "88",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " فَمَا لَكُمْ فِي الْمُنَافِقِينَ فِئَتَيْنِ وَاللَّهُ أَرْكَسَهُمْ بِمَا كَسَبُوا",
        "rootWord": "ر ك س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ر ك س",
        "waznEnglish": "to cast back, to plunge",
        "waznTlit": "rā kāf sīn",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "أُرْكِسُوا",
        "answer": "they are plunged",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 583,
        "tlit": "ur'kisū",
        "frequency": "2",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "91",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " كُلَّ مَا رُدُّوا إِلَى الْفِتْنَةِ أُرْكِسُوا فِيهَا",
        "rootWord": "ر ك س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ر ك س",
        "waznEnglish": "to cast back, to plunge",
        "waznTlit": "rā kāf sīn",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "يَرْمِ",
        "answer": "throws",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 593,
        "tlit": "yarmi",
        "frequency": "9",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "112",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَكْسِبْ خَطِيئَةً أَوْ إِثْمًا ثُمَّ يَرْمِ بِهِ بَرِيئًا فَقَدِ احْتَمَلَ بُهْتَانًا",
        "rootWord": "ر م ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ر م ي",
        "waznEnglish": "to throw, to accuse",
        "waznTlit": "rā mīm yā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَرُوحٌ",
        "answer": "and a spirit",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 599,
        "tlit": "warūḥun",
        "frequency": "57",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "171",
        "wordnum": "24",
        "arabicAyah": " وَكَلِمَتُهُ أَلْقَاهَا إِلَىٰ مَرْيَمَ وَرُوحٌ مِنْهُ",
        "rootWord": "ر و ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رُوح",
        "waznEnglish": "you bring them in",
        "waznTlit": "rūḥ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَرَدْتُمُ",
        "answer": "you intend",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 600,
        "tlit": "aradttumu",
        "frequency": "148",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَإِنْ أَرَدْتُمُ اسْتِبْدَالَ زَوْجٍ مَكَانَ زَوْجٍ وَآتَيْتُمْ إِحْدَاهُنَّ قِنْطَارًا فَلَا تَأْخُذُوا مِنْهُ شَيْئًا",
        "rootWord": "ر و د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرَادَ",
        "waznEnglish": "to intend, to desire, to want, to wish",
        "waznTlit": "arāda",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "يُرِيدُ",
        "answer": "Wishes",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 600,
        "tlit": "yurīdu",
        "frequency": "148",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " يُرِيدُ اللَّهُ لِيُبَيِّنَ لَكُمْ وَيَهْدِيَكُمْ سُنَنَ الَّذِينَ مِنْ قَبْلِكُمْ",
        "rootWord": "ر و د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرَادَ",
        "waznEnglish": "to intend, to desire, to want, to wish",
        "waznTlit": "arāda",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "يُرِيدُ",
        "answer": "wishes",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 600,
        "tlit": "yurīdu",
        "frequency": "148",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَاللَّهُ يُرِيدُ أَنْ يَتُوبَ عَلَيْكُمْ",
        "rootWord": "ر و د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرَادَ",
        "waznEnglish": "to intend, to desire, to want, to wish",
        "waznTlit": "arāda",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "وَيُرِيدُ",
        "answer": "but wish",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 600,
        "tlit": "wayurīdu",
        "frequency": "148",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَيُرِيدُ الَّذِينَ يَتَّبِعُونَ الشَّهَوَاتِ أَنْ تَمِيلُوا مَيْلًا عَظِيمًا",
        "rootWord": "ر و د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرَادَ",
        "waznEnglish": "to intend, to desire, to want, to wish",
        "waznTlit": "arāda",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "يُرِيدُ",
        "answer": "Wishes",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 600,
        "tlit": "yurīdu",
        "frequency": "148",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " يُرِيدُ اللَّهُ أَنْ يُخَفِّفَ عَنْكُمْ وَخُلِقَ الْإِنْسَانُ ضَعِيفًا",
        "rootWord": "ر و د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرَادَ",
        "waznEnglish": "to intend, to desire, to want, to wish",
        "waznTlit": "arāda",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "يُرِيدَا",
        "answer": "they both wish",
        "pcklId": "28",
        "rootWordId": 600,
        "tlit": "yurīdā",
        "frequency": "148",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " إِنْ يُرِيدَا إِصْلَاحًا يُوَفِّقِ اللَّهُ بَيْنَهُمَا",
        "rootWord": "ر و د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرَادَ",
        "waznEnglish": "to intend, to desire, to want, to wish",
        "waznTlit": "arāda",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "وَيُرِيدُونَ",
        "answer": "and wishing",
        "pcklId": "29",
        "rootWordId": 600,
        "tlit": "wayurīdūna",
        "frequency": "148",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "44",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " يَشْتَرُونَ الضَّلَالَةَ وَيُرِيدُونَ أَنْ تَضِلُّوا السَّبِيلَ",
        "rootWord": "ر و د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرَادَ",
        "waznEnglish": "to intend, to desire, to want, to wish",
        "waznTlit": "arāda",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "يُرِيدُونَ",
        "answer": "They wish",
        "pcklId": "30",
        "rootWordId": 600,
        "tlit": "yurīdūna",
        "frequency": "148",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "60",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " يُرِيدُونَ أَنْ يَتَحَاكَمُوا إِلَى الطَّاغُوتِ وَقَدْ أُمِرُوا أَنْ يَكْفُرُوا بِهِ",
        "rootWord": "ر و د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرَادَ",
        "waznEnglish": "to intend, to desire, to want, to wish",
        "waznTlit": "arāda",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "وَيُرِيدُ",
        "answer": "And wishes",
        "pcklId": "31",
        "rootWordId": 600,
        "tlit": "wayurīdu",
        "frequency": "148",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "60",
        "wordnum": "25",
        "arabicAyah": " وَيُرِيدُ الشَّيْطَانُ أَنْ يُضِلَّهُمْ ضَلَالًا بَعِيدًا",
        "rootWord": "ر و د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرَادَ",
        "waznEnglish": "to intend, to desire, to want, to wish",
        "waznTlit": "arāda",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "أَرَدْنَا",
        "answer": "we intended",
        "pcklId": "32",
        "rootWordId": 600,
        "tlit": "aradnā",
        "frequency": "148",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "62",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " ثُمَّ جَاءُوكَ يَحْلِفُونَ بِاللَّهِ إِنْ أَرَدْنَا إِلَّا إِحْسَانًا وَتَوْفِيقًا",
        "rootWord": "ر و د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرَادَ",
        "waznEnglish": "to intend, to desire, to want, to wish",
        "waznTlit": "arāda",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "أَتُرِيدُونَ",
        "answer": "Do you wish",
        "pcklId": "33",
        "rootWordId": 600,
        "tlit": "aturīdūna",
        "frequency": "148",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "88",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " أَتُرِيدُونَ أَنْ تَهْدُوا مَنْ أَضَلَّ اللَّهُ",
        "rootWord": "ر و د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرَادَ",
        "waznEnglish": "to intend, to desire, to want, to wish",
        "waznTlit": "arāda",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "يُرِيدُونَ",
        "answer": "wishing",
        "pcklId": "34",
        "rootWordId": 600,
        "tlit": "yurīdūna",
        "frequency": "148",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "91",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " سَتَجِدُونَ آخَرِينَ يُرِيدُونَ أَنْ يَأْمَنُوكُمْ وَيَأْمَنُوا قَوْمَهُمْ",
        "rootWord": "ر و د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرَادَ",
        "waznEnglish": "to intend, to desire, to want, to wish",
        "waznTlit": "arāda",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "يُرِيدُ",
        "answer": "desires",
        "pcklId": "35",
        "rootWordId": 600,
        "tlit": "yurīdu",
        "frequency": "148",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "134",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " مَنْ كَانَ يُرِيدُ ثَوَابَ الدُّنْيَا فَعِنْدَ اللَّهِ ثَوَابُ الدُّنْيَا وَالْآخِرَةِ",
        "rootWord": "ر و د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرَادَ",
        "waznEnglish": "to intend, to desire, to want, to wish",
        "waznTlit": "arāda",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "أَتُرِيدُونَ",
        "answer": "Do you wish",
        "pcklId": "36",
        "rootWordId": 600,
        "tlit": "aturīdūna",
        "frequency": "148",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "144",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " أَتُرِيدُونَ أَنْ تَجْعَلُوا لِلَّهِ عَلَيْكُمْ سُلْطَانًا مُبِينًا",
        "rootWord": "ر و د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرَادَ",
        "waznEnglish": "to intend, to desire, to want, to wish",
        "waznTlit": "arāda",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "وَيُرِيدُونَ",
        "answer": "and they wish",
        "pcklId": "37",
        "rootWordId": 600,
        "tlit": "wayurīdūna",
        "frequency": "148",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "150",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَيُرِيدُونَ أَنْ يُفَرِّقُوا بَيْنَ اللَّهِ وَرُسُلِهِ",
        "rootWord": "ر و د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرَادَ",
        "waznEnglish": "to intend, to desire, to want, to wish",
        "waznTlit": "arāda",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "وَيُرِيدُونَ",
        "answer": "And they wish",
        "pcklId": "38",
        "rootWordId": 600,
        "tlit": "wayurīdūna",
        "frequency": "148",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "150",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " وَيُرِيدُونَ أَنْ يَتَّخِذُوا بَيْنَ ذَٰلِكَ سَبِيلًا",
        "rootWord": "ر و د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرَادَ",
        "waznEnglish": "to intend, to desire, to want, to wish",
        "waznTlit": "arāda",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "رَيْبَ",
        "answer": "doubt",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 604,
        "tlit": "rayba",
        "frequency": "36",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "87",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " اللَّهُ لَا إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ لَيَجْمَعَنَّكُمْ إِلَىٰ يَوْمِ الْقِيَامَةِ لَا رَيْبَ فِيهِ",
        "rootWord": "ر ي ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَيْب",
        "waznEnglish": "you (have) doubt",
        "waznTlit": "rayb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "زَبُورًا",
        "answer": "the Zaboor",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 609,
        "tlit": "zabūran",
        "frequency": "11",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "163",
        "wordnum": "25",
        "arabicAyah": " وَآتَيْنَا دَاوُودَ زَبُورًا",
        "rootWord": "ز ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "زَبُور",
        "waznEnglish": "sheets",
        "waznTlit": "zabūr",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "يَزْعُمُونَ",
        "answer": "claim",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 620,
        "tlit": "yazʿumūna",
        "frequency": "17",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "60",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " أَلَمْ تَرَ إِلَى الَّذِينَ يَزْعُمُونَ أَنَّهُمْ آمَنُوا بِمَا أُنْزِلَ إِلَيْكَ",
        "rootWord": "ز ع م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "زَعَمَ",
        "waznEnglish": "to claim",
        "waznTlit": "zaʿama",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يُزَكُّونَ",
        "answer": "claim purity",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 624,
        "tlit": "yuzakkūna",
        "frequency": "59",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "49",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " أَلَمْ تَرَ إِلَى الَّذِينَ يُزَكُّونَ أَنْفُسَهُمْ",
        "rootWord": "ز ك و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "زَكَّىٰ",
        "waznEnglish": "to purify",
        "waznTlit": "zakkā",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "يُزَكِّي",
        "answer": "He purifies",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 624,
        "tlit": "yuzakkī",
        "frequency": "59",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "49",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " بَلِ اللَّهُ يُزَكِّي مَنْ يَشَاءُ وَلَا يُظْلَمُونَ فَتِيلًا",
        "rootWord": "ز ك و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "زَكَّىٰ",
        "waznEnglish": "to purify",
        "waznTlit": "zakkā",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "الزَّكَاةَ",
        "answer": "the zakah",
        "pcklId": "30",
        "rootWordId": 624,
        "tlit": "l-zakata",
        "frequency": "59",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "77",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " أَلَمْ تَرَ إِلَى الَّذِينَ قِيلَ لَهُمْ كُفُّوا أَيْدِيَكُمْ وَأَقِيمُوا الصَّلَاةَ وَآتُوا الزَّكَاةَ",
        "rootWord": "ز ك و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "زَكَوٰة",
        "waznEnglish": "(would) have been pure",
        "waznTlit": "zakat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الزَّكَاةَ",
        "answer": "the zakah",
        "pcklId": "31",
        "rootWordId": 624,
        "tlit": "l-zakata",
        "frequency": "59",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "162",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " وَالْمُقِيمِينَ الصَّلَاةَ وَالْمُؤْتُونَ الزَّكَاةَ وَالْمُؤْمِنُونَ بِاللَّهِ وَالْيَوْمِ الْآخِرِ أُولَٰئِكَ سَنُؤْتِيهِمْ أَجْرًا عَظِيمًا",
        "rootWord": "ز ك و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "زَكَوٰة",
        "waznEnglish": "(would) have been pure",
        "waznTlit": "zakat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "زَوْجَهَا",
        "answer": "its mate",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 638,
        "tlit": "zawjahā",
        "frequency": "81",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "1",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا النَّاسُ اتَّقُوا رَبَّكُمُ الَّذِي خَلَقَكُمْ مِنْ نَفْسٍ وَاحِدَةٍ وَخَلَقَ مِنْهَا زَوْجَهَا",
        "rootWord": "ز و ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "زَوْج",
        "waznEnglish": "We married her to you",
        "waznTlit": "zawj",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَزْوَاجُكُمْ",
        "answer": "by your wives",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 638,
        "tlit": "azwājukum",
        "frequency": "81",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَلَكُمْ نِصْفُ مَا تَرَكَ أَزْوَاجُكُمْ إِنْ لَمْ يَكُنْ لَهُنَّ وَلَدٌ",
        "rootWord": "ز و ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "زَوْج",
        "waznEnglish": "We married her to you",
        "waznTlit": "zawj",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "زَوْجٍ",
        "answer": "a wife",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 638,
        "tlit": "zawjin",
        "frequency": "81",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَإِنْ أَرَدْتُمُ اسْتِبْدَالَ زَوْجٍ",
        "rootWord": "ز و ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "زَوْج",
        "waznEnglish": "We married her to you",
        "waznTlit": "zawj",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "زَوْجٍ",
        "answer": "(of) a wife",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 638,
        "tlit": "zawjin",
        "frequency": "81",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " مَكَانَ زَوْجٍ وَآتَيْتُمْ إِحْدَاهُنَّ قِنْطَارًا فَلَا تَأْخُذُوا مِنْهُ شَيْئًا",
        "rootWord": "ز و ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "زَوْج",
        "waznEnglish": "We married her to you",
        "waznTlit": "zawj",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَزْوَاجٌ",
        "answer": "(are) spouses",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 638,
        "tlit": "azwājun",
        "frequency": "81",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "57",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " لَهُمْ فِيهَا أَزْوَاجٌ مُطَهَّرَةٌ وَنُدْخِلُهُمْ ظِلًّا ظَلِيلًا",
        "rootWord": "ز و ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "زَوْج",
        "waznEnglish": "We married her to you",
        "waznTlit": "zawj",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَيَزِيدُهُمْ",
        "answer": "and give them more",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 643,
        "tlit": "wayazīduhum",
        "frequency": "61",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "173",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " فَأَمَّا الَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ فَيُوَفِّيهِمْ أُجُورَهُمْ وَيَزِيدُهُمْ مِنْ فَضْلِهِ",
        "rootWord": "ز ي د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "زَادَ",
        "waznEnglish": "to increase",
        "waznTlit": "zāda",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "ازْدَادُوا",
        "answer": "increased",
        "pcklId": "51",
        "rootWordId": 643,
        "tlit": "iz'dādū",
        "frequency": "61",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "137",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ آمَنُوا ثُمَّ كَفَرُوا ثُمَّ آمَنُوا ثُمَّ كَفَرُوا ثُمَّ ازْدَادُوا كُفْرًا لَمْ يَكُنِ اللَّهُ لِيَغْفِرَ لَهُمْ",
        "rootWord": "ز ي د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱزْدَادُ",
        "waznEnglish": "to increase",
        "waznTlit": "iz'dādu",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "وَاسْأَلُوا",
        "answer": "And ask",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 647,
        "tlit": "wasalū",
        "frequency": "129",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "32",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " وَلِلنِّسَاءِ نَصِيبٌ مِمَّا اكْتَسَبْنَ وَاسْأَلُوا اللَّهَ مِنْ فَضْلِهِ",
        "rootWord": "س أ ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَأَلَ",
        "waznEnglish": "to ask",
        "waznTlit": "sa-ala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَسْأَلُكَ",
        "answer": "Ask you",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 647,
        "tlit": "yasaluka",
        "frequency": "129",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "153",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " يَسْأَلُكَ أَهْلُ الْكِتَابِ أَنْ تُنَزِّلَ عَلَيْهِمْ كِتَابًا مِنَ السَّمَاءِ",
        "rootWord": "س أ ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَأَلَ",
        "waznEnglish": "to ask",
        "waznTlit": "sa-ala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "سَأَلُوا",
        "answer": "they (had) asked",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 647,
        "tlit": "sa-alū",
        "frequency": "129",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "153",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " فَقَدْ سَأَلُوا مُوسَىٰ أَكْبَرَ مِنْ ذَٰلِكَ فَقَالُوا أَرِنَا اللَّهَ جَهْرَةً",
        "rootWord": "س أ ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَأَلَ",
        "waznEnglish": "to ask",
        "waznTlit": "sa-ala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَسَاءَلُونَ",
        "answer": "you ask",
        "pcklId": "106",
        "rootWordId": 647,
        "tlit": "tasāalūna",
        "frequency": "129",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "1",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " وَاتَّقُوا اللَّهَ الَّذِي تَسَاءَلُونَ بِهِ وَالْأَرْحَامَ",
        "rootWord": "س أ ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَتَسَآءَلُ",
        "waznEnglish": "to question, to ask, to inquire",
        "waznTlit": "yatasāalu",
        "waznType": "Verb (form VI)"
    },
    {
        "question": "السَّبْتِ",
        "answer": "(of) the Sabbath",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 650,
        "tlit": "l-sabti",
        "frequency": "9",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "47",
        "wordnum": "24",
        "arabicAyah": " فَنَرُدَّهَا عَلَىٰ أَدْبَارِهَا أَوْ نَلْعَنَهُمْ كَمَا لَعَنَّا أَصْحَابَ السَّبْتِ",
        "rootWord": "س ب ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَّبْت",
        "waznEnglish": "they had Sabbath",
        "waznTlit": "sabt",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "السَّبْتِ",
        "answer": "the Sabbath",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 650,
        "tlit": "l-sabti",
        "frequency": "9",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "154",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " وَقُلْنَا لَهُمْ لَا تَعْدُوا فِي السَّبْتِ وَأَخَذْنَا مِنْهُمْ مِيثَاقًا غَلِيظًا",
        "rootWord": "س ب ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَّبْت",
        "waznEnglish": "they had Sabbath",
        "waznTlit": "sabt",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "سُبْحَانَهُ",
        "answer": "Glory be to Him",
        "pcklId": "49",
        "rootWordId": 651,
        "tlit": "sub'ḥānahu",
        "frequency": "92",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "171",
        "wordnum": "39",
        "arabicAyah": " سُبْحَانَهُ أَنْ يَكُونَ لَهُ وَلَدٌ لَهُ مَا فِي السَّمَاوَاتِ وَمَا فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "س ب ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سُبْحَٰن",
        "waznEnglish": "floating",
        "waznTlit": "sub'ḥān",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَالْأَسْبَاطِ",
        "answer": "and the tribes",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 652,
        "tlit": "wal-asbāṭi",
        "frequency": "5",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "163",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " وَأَوْحَيْنَا إِلَىٰ إِبْرَاهِيمَ وَإِسْمَاعِيلَ وَإِسْحَاقَ وَيَعْقُوبَ وَالْأَسْبَاطِ",
        "rootWord": "س ب ط",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "س ب ط",
        "waznEnglish": "and the descendants",
        "waznTlit": "sīn bā ṭā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "سَبِيلًا",
        "answer": "a way",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 656,
        "tlit": "sabīlan",
        "frequency": "176",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "22",
        "arabicAyah": " حَتَّىٰ يَتَوَفَّاهُنَّ الْمَوْتُ أَوْ يَجْعَلَ اللَّهُ لَهُنَّ سَبِيلًا",
        "rootWord": "س ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "س ب ل",
        "waznEnglish": "(of) the way",
        "waznTlit": "sīn bā lām",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "سَبِيلًا",
        "answer": "way",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 656,
        "tlit": "sabīlan",
        "frequency": "176",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " إِنَّهُ كَانَ فَاحِشَةً وَمَقْتًا وَسَاءَ سَبِيلًا",
        "rootWord": "س ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "س ب ل",
        "waznEnglish": "(of) the way",
        "waznTlit": "sīn bā lām",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "سَبِيلًا",
        "answer": "a way",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 656,
        "tlit": "sabīlan",
        "frequency": "176",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "34",
        "wordnum": "35",
        "arabicAyah": " فَإِنْ أَطَعْنَكُمْ فَلَا تَبْغُوا عَلَيْهِنَّ سَبِيلًا",
        "rootWord": "س ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "س ب ل",
        "waznEnglish": "(of) the way",
        "waznTlit": "sīn bā lām",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "السَّبِيلِ",
        "answer": "traveler",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 656,
        "tlit": "l-sabīli",
        "frequency": "176",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "36",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " وَالْجَارِ الْجُنُبِ وَالصَّاحِبِ بِالْجَنْبِ وَابْنِ السَّبِيلِ",
        "rootWord": "س ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "س ب ل",
        "waznEnglish": "(of) the way",
        "waznTlit": "sīn bā lām",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "سَبِيلٍ",
        "answer": "(through) a way",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 656,
        "tlit": "sabīlin",
        "frequency": "176",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "43",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " وَلَا جُنُبًا إِلَّا عَابِرِي سَبِيلٍ حَتَّىٰ تَغْتَسِلُوا",
        "rootWord": "س ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "س ب ل",
        "waznEnglish": "(of) the way",
        "waznTlit": "sīn bā lām",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "السَّبِيلَ",
        "answer": "(from) the way",
        "pcklId": "28",
        "rootWordId": 656,
        "tlit": "l-sabīla",
        "frequency": "176",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "44",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " يَشْتَرُونَ الضَّلَالَةَ وَيُرِيدُونَ أَنْ تَضِلُّوا السَّبِيلَ",
        "rootWord": "س ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "س ب ل",
        "waznEnglish": "(of) the way",
        "waznTlit": "sīn bā lām",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "سَبِيلًا",
        "answer": "(as to the) way",
        "pcklId": "29",
        "rootWordId": 656,
        "tlit": "sabīlan",
        "frequency": "176",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "51",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " وَيَقُولُونَ لِلَّذِينَ كَفَرُوا هَٰؤُلَاءِ أَهْدَىٰ مِنَ الَّذِينَ آمَنُوا سَبِيلًا",
        "rootWord": "س ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "س ب ل",
        "waznEnglish": "(of) the way",
        "waznTlit": "sīn bā lām",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "سَبِيلِ",
        "answer": "(the) way",
        "pcklId": "30",
        "rootWordId": 656,
        "tlit": "sabīli",
        "frequency": "176",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "74",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " فَلْيُقَاتِلْ فِي سَبِيلِ اللَّهِ الَّذِينَ يَشْرُونَ الْحَيَاةَ الدُّنْيَا بِالْآخِرَةِ",
        "rootWord": "س ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "س ب ل",
        "waznEnglish": "(of) the way",
        "waznTlit": "sīn bā lām",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "سَبِيلِ",
        "answer": "(the) way",
        "pcklId": "31",
        "rootWordId": 656,
        "tlit": "sabīli",
        "frequency": "176",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "74",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يُقَاتِلْ فِي سَبِيلِ اللَّهِ فَيُقْتَلْ أَوْ يَغْلِبْ فَسَوْفَ نُؤْتِيهِ أَجْرًا عَظِيمًا",
        "rootWord": "س ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "س ب ل",
        "waznEnglish": "(of) the way",
        "waznTlit": "sīn bā lām",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "سَبِيلِ",
        "answer": "(the) way",
        "pcklId": "32",
        "rootWordId": 656,
        "tlit": "sabīli",
        "frequency": "176",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "75",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَمَا لَكُمْ لَا تُقَاتِلُونَ فِي سَبِيلِ اللَّهِ",
        "rootWord": "س ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "س ب ل",
        "waznEnglish": "(of) the way",
        "waznTlit": "sīn bā lām",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "سَبِيلِ",
        "answer": "(the) way",
        "pcklId": "33",
        "rootWordId": 656,
        "tlit": "sabīli",
        "frequency": "176",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "76",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " الَّذِينَ آمَنُوا يُقَاتِلُونَ فِي سَبِيلِ اللَّهِ",
        "rootWord": "س ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "س ب ل",
        "waznEnglish": "(of) the way",
        "waznTlit": "sīn bā lām",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "سَبِيلِ",
        "answer": "(the) way",
        "pcklId": "34",
        "rootWordId": 656,
        "tlit": "sabīli",
        "frequency": "176",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "76",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ كَفَرُوا يُقَاتِلُونَ فِي سَبِيلِ الطَّاغُوتِ",
        "rootWord": "س ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "س ب ل",
        "waznEnglish": "(of) the way",
        "waznTlit": "sīn bā lām",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "سَبِيلِ",
        "answer": "(the) way",
        "pcklId": "35",
        "rootWordId": 656,
        "tlit": "sabīli",
        "frequency": "176",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "84",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " فَقَاتِلْ فِي سَبِيلِ اللَّهِ لَا تُكَلَّفُ إِلَّا نَفْسَكَ",
        "rootWord": "س ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "س ب ل",
        "waznEnglish": "(of) the way",
        "waznTlit": "sīn bā lām",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "سَبِيلًا",
        "answer": "a way",
        "pcklId": "36",
        "rootWordId": 656,
        "tlit": "sabīlan",
        "frequency": "176",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "88",
        "wordnum": "22",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يُضْلِلِ اللَّهُ فَلَنْ تَجِدَ لَهُ سَبِيلًا",
        "rootWord": "س ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "س ب ل",
        "waznEnglish": "(of) the way",
        "waznTlit": "sīn bā lām",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "سَبِيلِ",
        "answer": "(the) way",
        "pcklId": "37",
        "rootWordId": 656,
        "tlit": "sabīli",
        "frequency": "176",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "89",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " فَلَا تَتَّخِذُوا مِنْهُمْ أَوْلِيَاءَ حَتَّىٰ يُهَاجِرُوا فِي سَبِيلِ اللَّهِ",
        "rootWord": "س ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "س ب ل",
        "waznEnglish": "(of) the way",
        "waznTlit": "sīn bā lām",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "سَبِيلًا",
        "answer": "a way",
        "pcklId": "38",
        "rootWordId": 656,
        "tlit": "sabīlan",
        "frequency": "176",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "90",
        "wordnum": "36",
        "arabicAyah": " فَمَا جَعَلَ اللَّهُ لَكُمْ عَلَيْهِمْ سَبِيلًا",
        "rootWord": "س ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "س ب ل",
        "waznEnglish": "(of) the way",
        "waznTlit": "sīn bā lām",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "سَبِيلِ",
        "answer": "(the) way",
        "pcklId": "39",
        "rootWordId": 656,
        "tlit": "sabīli",
        "frequency": "176",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "94",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا إِذَا ضَرَبْتُمْ فِي سَبِيلِ اللَّهِ فَتَبَيَّنُوا",
        "rootWord": "س ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "س ب ل",
        "waznEnglish": "(of) the way",
        "waznTlit": "sīn bā lām",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "سَبِيلِ",
        "answer": "(the) way",
        "pcklId": "40",
        "rootWordId": 656,
        "tlit": "sabīli",
        "frequency": "176",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "95",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " لَا يَسْتَوِي الْقَاعِدُونَ مِنَ الْمُؤْمِنِينَ غَيْرُ أُولِي الضَّرَرِ وَالْمُجَاهِدُونَ فِي سَبِيلِ اللَّهِ بِأَمْوَالِهِمْ وَأَنْفُسِهِمْ",
        "rootWord": "س ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "س ب ل",
        "waznEnglish": "(of) the way",
        "waznTlit": "sīn bā lām",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "سَبِيلًا",
        "answer": "(to) a way",
        "pcklId": "41",
        "rootWordId": 656,
        "tlit": "sabīlan",
        "frequency": "176",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "98",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " لَا يَسْتَطِيعُونَ حِيلَةً وَلَا يَهْتَدُونَ سَبِيلًا",
        "rootWord": "س ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "س ب ل",
        "waznEnglish": "(of) the way",
        "waznTlit": "sīn bā lām",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "سَبِيلِ",
        "answer": "(the) way",
        "pcklId": "42",
        "rootWordId": 656,
        "tlit": "sabīli",
        "frequency": "176",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "100",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يُهَاجِرْ فِي سَبِيلِ اللَّهِ يَجِدْ فِي الْأَرْضِ مُرَاغَمًا كَثِيرًا وَسَعَةً",
        "rootWord": "س ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "س ب ل",
        "waznEnglish": "(of) the way",
        "waznTlit": "sīn bā lām",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "سَبِيلِ",
        "answer": "(the) way",
        "pcklId": "43",
        "rootWordId": 656,
        "tlit": "sabīli",
        "frequency": "176",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "115",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَيَتَّبِعْ غَيْرَ سَبِيلِ الْمُؤْمِنِينَ نُوَلِّهِ مَا تَوَلَّىٰ وَنُصْلِهِ جَهَنَّمَ",
        "rootWord": "س ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "س ب ل",
        "waznEnglish": "(of) the way",
        "waznTlit": "sīn bā lām",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "سَبِيلًا",
        "answer": "(to) a (right) way",
        "pcklId": "44",
        "rootWordId": 656,
        "tlit": "sabīlan",
        "frequency": "176",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "137",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " لَمْ يَكُنِ اللَّهُ لِيَغْفِرَ لَهُمْ وَلَا لِيَهْدِيَهُمْ سَبِيلًا",
        "rootWord": "س ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "س ب ل",
        "waznEnglish": "(of) the way",
        "waznTlit": "sīn bā lām",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "سَبِيلًا",
        "answer": "a way",
        "pcklId": "45",
        "rootWordId": 656,
        "tlit": "sabīlan",
        "frequency": "176",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "141",
        "wordnum": "36",
        "arabicAyah": " وَلَنْ يَجْعَلَ اللَّهُ لِلْكَافِرِينَ عَلَى الْمُؤْمِنِينَ سَبِيلًا",
        "rootWord": "س ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "س ب ل",
        "waznEnglish": "(of) the way",
        "waznTlit": "sīn bā lām",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "سَبِيلًا",
        "answer": "a way",
        "pcklId": "46",
        "rootWordId": 656,
        "tlit": "sabīlan",
        "frequency": "176",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "143",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يُضْلِلِ اللَّهُ فَلَنْ تَجِدَ لَهُ سَبِيلًا",
        "rootWord": "س ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "س ب ل",
        "waznEnglish": "(of) the way",
        "waznTlit": "sīn bā lām",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "سَبِيلًا",
        "answer": "a way",
        "pcklId": "47",
        "rootWordId": 656,
        "tlit": "sabīlan",
        "frequency": "176",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "150",
        "wordnum": "22",
        "arabicAyah": " وَيُرِيدُونَ أَنْ يَتَّخِذُوا بَيْنَ ذَٰلِكَ سَبِيلًا",
        "rootWord": "س ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "س ب ل",
        "waznEnglish": "(of) the way",
        "waznTlit": "sīn bā lām",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "سَبِيلِ",
        "answer": "(the) way",
        "pcklId": "48",
        "rootWordId": 656,
        "tlit": "sabīli",
        "frequency": "176",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "160",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " حَرَّمْنَا عَلَيْهِمْ طَيِّبَاتٍ أُحِلَّتْ لَهُمْ وَبِصَدِّهِمْ عَنْ سَبِيلِ اللَّهِ كَثِيرًا",
        "rootWord": "س ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "س ب ل",
        "waznEnglish": "(of) the way",
        "waznTlit": "sīn bā lām",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "سَبِيلِ",
        "answer": "(the) way",
        "pcklId": "49",
        "rootWordId": 656,
        "tlit": "sabīli",
        "frequency": "176",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "167",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ كَفَرُوا وَصَدُّوا عَنْ سَبِيلِ اللَّهِ قَدْ ضَلُّوا ضَلَالًا بَعِيدًا",
        "rootWord": "س ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "س ب ل",
        "waznEnglish": "(of) the way",
        "waznTlit": "sīn bā lām",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "سَجَدُوا",
        "answer": "they have prostrated",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 659,
        "tlit": "sajadū",
        "frequency": "92",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "102",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " فَإِذَا سَجَدُوا فَلْيَكُونُوا مِنْ وَرَائِكُمْ",
        "rootWord": "س ج د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَجَدَ",
        "waznEnglish": "to prostrate",
        "waznTlit": "sajada",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "سُجَّدًا",
        "answer": "prostrating",
        "pcklId": "70",
        "rootWordId": 659,
        "tlit": "sujjadan",
        "frequency": "92",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "154",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَرَفَعْنَا فَوْقَهُمُ الطُّورَ بِمِيثَاقِهِمْ وَقُلْنَا لَهُمُ ادْخُلُوا الْبَابَ سُجَّدًا",
        "rootWord": "س ج د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَاجِد",
        "waznEnglish": "Prostrate",
        "waznTlit": "sājid",
        "waznType": "Active participle (Noun)"
    },
    {
        "question": "سَدِيدًا",
        "answer": "appropriate",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 671,
        "tlit": "sadīdan",
        "frequency": "6",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " فَلْيَتَّقُوا اللَّهَ وَلْيَقُولُوا قَوْلًا سَدِيدًا",
        "rootWord": "س د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَدِيد",
        "waznEnglish": "the two mountains",
        "waznTlit": "sadīd",
        "waznType": "Adjective"
    },
    {
        "question": "السُّدُسُ",
        "answer": "a sixth",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 673,
        "tlit": "l-sudusu",
        "frequency": "5",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "27",
        "arabicAyah": " وَلِأَبَوَيْهِ لِكُلِّ وَاحِدٍ مِنْهُمَا السُّدُسُ مِمَّا تَرَكَ إِنْ كَانَ لَهُ وَلَدٌ",
        "rootWord": "س د س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سُّدُس",
        "waznEnglish": "the sixth of them",
        "waznTlit": "sudus",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "السُّدُسُ",
        "answer": "(is) the sixth",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 673,
        "tlit": "l-sudusu",
        "frequency": "5",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "48",
        "arabicAyah": " فَإِنْ كَانَ لَهُ إِخْوَةٌ فَلِأُمِّهِ السُّدُسُ",
        "rootWord": "س د س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سُّدُس",
        "waznEnglish": "the sixth of them",
        "waznTlit": "sudus",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "السُّدُسُ",
        "answer": "(is) the sixth",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 673,
        "tlit": "l-sudusu",
        "frequency": "5",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "64",
        "arabicAyah": " وَلَهُ أَخٌ أَوْ أُخْتٌ فَلِكُلِّ وَاحِدٍ مِنْهُمَا السُّدُسُ",
        "rootWord": "س د س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سُّدُس",
        "waznEnglish": "the sixth of them",
        "waznTlit": "sudus",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "إِسْرَافًا",
        "answer": "extravagantly",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 683,
        "tlit": "is'rāfan",
        "frequency": "23",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " وَلَا تَأْكُلُوهَا إِسْرَافًا وَبِدَارًا أَنْ يَكْبَرُوا",
        "rootWord": "س ر ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِسْرَاف",
        "waznEnglish": "(be) extravagant",
        "waznTlit": "is'rāf",
        "waznType": "Verbal noun (form IV)"
    },
    {
        "question": "سَعِيرًا",
        "answer": "(in) a Blazing Fire",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 691,
        "tlit": "saʿīran",
        "frequency": "19",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " إِنَّمَا يَأْكُلُونَ فِي بُطُونِهِمْ نَارًا وَسَيَصْلَوْنَ سَعِيرًا",
        "rootWord": "س ع ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَعِير",
        "waznEnglish": "is set ablaze",
        "waznTlit": "saʿīr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "سَعِيرًا",
        "answer": "(as a) Blazing Fire",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 691,
        "tlit": "saʿīran",
        "frequency": "19",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "55",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " فَمِنْهُمْ مَنْ آمَنَ بِهِ وَمِنْهُمْ مَنْ صَدَّ عَنْهُ وَكَفَىٰ بِجَهَنَّمَ سَعِيرًا",
        "rootWord": "س ع ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَعِير",
        "waznEnglish": "is set ablaze",
        "waznTlit": "saʿīr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مُسَافِحَاتٍ",
        "answer": "those who commit immorality",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 694,
        "tlit": "musāfiḥātin",
        "frequency": "4",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "31",
        "arabicAyah": " وَآتُوهُنَّ أُجُورَهُنَّ بِالْمَعْرُوفِ مُحْصَنَاتٍ غَيْرَ مُسَافِحَاتٍ",
        "rootWord": "س ف ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُسَٰفِحَٰت",
        "waznEnglish": "poured forth",
        "waznTlit": "musāfiḥāt",
        "waznType": "Active participle (form III)"
    },
    {
        "question": "مُسَافِحِينَ",
        "answer": "(to be) lustful",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 694,
        "tlit": "musāfiḥīna",
        "frequency": "4",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " وَأُحِلَّ لَكُمْ مَا وَرَاءَ ذَٰلِكُمْ أَنْ تَبْتَغُوا بِأَمْوَالِكُمْ مُحْصِنِينَ غَيْرَ مُسَافِحِينَ",
        "rootWord": "س ف ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُسَٰفِحِين",
        "waznEnglish": "poured forth",
        "waznTlit": "musāfiḥīn",
        "waznType": "Active participle (form III)"
    },
    {
        "question": "سَفَرٍ",
        "answer": "a journey",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 695,
        "tlit": "safarin",
        "frequency": "12",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "43",
        "wordnum": "25",
        "arabicAyah": " وَإِنْ كُنْتُمْ مَرْضَىٰ أَوْ عَلَىٰ سَفَرٍ أَوْ جَاءَ أَحَدٌ مِنْكُمْ مِنَ الْغَائِطِ أَوْ لَامَسْتُمُ النِّسَاءَ فَلَمْ تَجِدُوا مَاءً فَتَيَمَّمُوا",
        "rootWord": "س ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَفَر",
        "waznEnglish": "it brightens",
        "waznTlit": "safar",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْأَسْفَلِ",
        "answer": "the lowest",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 698,
        "tlit": "l-asfali",
        "frequency": "10",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "145",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " إِنَّ الْمُنَافِقِينَ فِي الدَّرْكِ الْأَسْفَلِ مِنَ النَّارِ",
        "rootWord": "س ف ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَسْفَل",
        "waznEnglish": "below",
        "waznTlit": "asfal",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "السُّفَهَاءَ",
        "answer": "the foolish",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 700,
        "tlit": "l-sufahāa",
        "frequency": "11",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَلَا تُؤْتُوا السُّفَهَاءَ أَمْوَالَكُمُ الَّتِي جَعَلَ اللَّهُ لَكُمْ قِيَامًا",
        "rootWord": "س ف ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَفِيه",
        "waznEnglish": "fooled",
        "waznTlit": "safīh",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "سُكَارَىٰ",
        "answer": "(are) intoxicated",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 707,
        "tlit": "sukārā",
        "frequency": "7",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "43",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " لَا تَقْرَبُوا الصَّلَاةَ وَأَنْتُمْ سُكَارَىٰ حَتَّىٰ تَعْلَمُوا مَا تَقُولُونَ",
        "rootWord": "س ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سُكَٰرَىٰ",
        "waznEnglish": "have been dazzled",
        "waznTlit": "sukārā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَالْمَسَاكِينُ",
        "answer": "and the poor",
        "pcklId": "48",
        "rootWordId": 708,
        "tlit": "wal-masākīnu",
        "frequency": "69",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَإِذَا حَضَرَ الْقِسْمَةَ أُولُو الْقُرْبَىٰ وَالْيَتَامَىٰ وَالْمَسَاكِينُ فَارْزُقُوهُمْ مِنْهُ",
        "rootWord": "س ك ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مِسْكِين",
        "waznEnglish": "Dwell",
        "waznTlit": "mis'kīn",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "وَالْمَسَاكِينِ",
        "answer": "and the needy",
        "pcklId": "49",
        "rootWordId": 708,
        "tlit": "wal-masākīni",
        "frequency": "69",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "36",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَبِالْوَالِدَيْنِ إِحْسَانًا وَبِذِي الْقُرْبَىٰ وَالْيَتَامَىٰ وَالْمَسَاكِينِ",
        "rootWord": "س ك ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مِسْكِين",
        "waznEnglish": "Dwell",
        "waznTlit": "mis'kīn",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "أَسْلِحَتَهُمْ",
        "answer": "their arms",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 710,
        "tlit": "asliḥatahum",
        "frequency": "4",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "102",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " فَلْتَقُمْ طَائِفَةٌ مِنْهُمْ مَعَكَ وَلْيَأْخُذُوا أَسْلِحَتَهُمْ",
        "rootWord": "س ل ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "س ل ح",
        "waznEnglish": "their arms",
        "waznTlit": "sīn lām ḥā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَأَسْلِحَتَهُمْ",
        "answer": "and their arms",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 710,
        "tlit": "wa-asliḥatahum",
        "frequency": "4",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "102",
        "wordnum": "27",
        "arabicAyah": " وَلْتَأْتِ طَائِفَةٌ أُخْرَىٰ لَمْ يُصَلُّوا فَلْيُصَلُّوا مَعَكَ وَلْيَأْخُذُوا حِذْرَهُمْ وَأَسْلِحَتَهُمْ",
        "rootWord": "س ل ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "س ل ح",
        "waznEnglish": "their arms",
        "waznTlit": "sīn lām ḥā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَسْلِحَتِكُمْ",
        "answer": "your arms",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 710,
        "tlit": "asliḥatikum",
        "frequency": "4",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "102",
        "wordnum": "34",
        "arabicAyah": " وَدَّ الَّذِينَ كَفَرُوا لَوْ تَغْفُلُونَ عَنْ أَسْلِحَتِكُمْ وَأَمْتِعَتِكُمْ",
        "rootWord": "س ل ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "س ل ح",
        "waznEnglish": "their arms",
        "waznTlit": "sīn lām ḥā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَسْلِحَتَكُمْ",
        "answer": "your arms",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 710,
        "tlit": "asliḥatakum",
        "frequency": "4",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "102",
        "wordnum": "54",
        "arabicAyah": " وَلَا جُنَاحَ عَلَيْكُمْ إِنْ كَانَ بِكُمْ أَذًى مِنْ مَطَرٍ أَوْ كُنْتُمْ مَرْضَىٰ أَنْ تَضَعُوا أَسْلِحَتَكُمْ وَخُذُوا حِذْرَكُمْ",
        "rootWord": "س ل ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "س ل ح",
        "waznEnglish": "their arms",
        "waznTlit": "sīn lām ḥā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "لَسَلَّطَهُمْ",
        "answer": "surely He (would have) given them power",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 713,
        "tlit": "lasallaṭahum",
        "frequency": "39",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "90",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " وَلَوْ شَاءَ اللَّهُ لَسَلَّطَهُمْ عَلَيْكُمْ فَلَقَاتَلُوكُمْ",
        "rootWord": "س ل ط",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَلَّطَ",
        "waznEnglish": "to give power",
        "waznTlit": "sallaṭa",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "سُلْطَانًا",
        "answer": "an authority",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 713,
        "tlit": "sul'ṭānan",
        "frequency": "39",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "91",
        "wordnum": "31",
        "arabicAyah": " وَأُولَٰئِكُمْ جَعَلْنَا لَكُمْ عَلَيْهِمْ سُلْطَانًا مُبِينًا",
        "rootWord": "س ل ط",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سُلْطَٰن",
        "waznEnglish": "surely He (would have) given them power",
        "waznTlit": "sul'ṭān",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "سُلْطَانًا",
        "answer": "an evidence",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 713,
        "tlit": "sul'ṭānan",
        "frequency": "39",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "144",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " أَتُرِيدُونَ أَنْ تَجْعَلُوا لِلَّهِ عَلَيْكُمْ سُلْطَانًا مُبِينًا",
        "rootWord": "س ل ط",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سُلْطَٰن",
        "waznEnglish": "surely He (would have) given them power",
        "waznTlit": "sul'ṭān",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "سُلْطَانًا",
        "answer": "an authority",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 713,
        "tlit": "sul'ṭānan",
        "frequency": "39",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "153",
        "wordnum": "36",
        "arabicAyah": " فَعَفَوْنَا عَنْ ذَٰلِكَ وَآتَيْنَا مُوسَىٰ سُلْطَانًا مُبِينًا",
        "rootWord": "س ل ط",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سُلْطَٰن",
        "waznEnglish": "surely He (would have) given them power",
        "waznTlit": "sul'ṭān",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "سَلَفَ",
        "answer": "passed before",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 714,
        "tlit": "salafa",
        "frequency": "8",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَلَا تَنْكِحُوا مَا نَكَحَ آبَاؤُكُمْ مِنَ النِّسَاءِ إِلَّا مَا قَدْ سَلَفَ",
        "rootWord": "س ل ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَلَفَ",
        "waznEnglish": "to pass (before)",
        "waznTlit": "salafa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "سَلَفَ",
        "answer": "passed before",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 714,
        "tlit": "salafa",
        "frequency": "8",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "49",
        "arabicAyah": " وَأَنْ تَجْمَعُوا بَيْنَ الْأُخْتَيْنِ إِلَّا مَا قَدْ سَلَفَ",
        "rootWord": "س ل ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَلَفَ",
        "waznEnglish": "to pass (before)",
        "waznTlit": "salafa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَيُسَلِّمُوا",
        "answer": "and submit",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 718,
        "tlit": "wayusallimū",
        "frequency": "140",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "65",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " ثُمَّ لَا يَجِدُوا فِي أَنْفُسِهِمْ حَرَجًا مِمَّا قَضَيْتَ وَيُسَلِّمُوا تَسْلِيمًا",
        "rootWord": "س ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَلَّمَ",
        "waznEnglish": "to submit, to greet, to pay",
        "waznTlit": "sallama",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "أَسْلَمَ",
        "answer": "submits",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 718,
        "tlit": "aslama",
        "frequency": "140",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "125",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَمَنْ أَحْسَنُ دِينًا مِمَّنْ أَسْلَمَ وَجْهَهُ لِلَّهِ وَهُوَ مُحْسِنٌ",
        "rootWord": "س ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَسْلَمَ",
        "waznEnglish": "to submit",
        "waznTlit": "aslama",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "السَّلَامَ",
        "answer": "(a greeting of) peace",
        "pcklId": "28",
        "rootWordId": 718,
        "tlit": "l-salāma",
        "frequency": "140",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "94",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " وَلَا تَقُولُوا لِمَنْ أَلْقَىٰ إِلَيْكُمُ السَّلَامَ لَسْتَ مُؤْمِنًا",
        "rootWord": "س ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَلَٰم",
        "waznEnglish": "you pay",
        "waznTlit": "salām",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "السَّلَمَ",
        "answer": "[the] peace",
        "pcklId": "75",
        "rootWordId": 718,
        "tlit": "l-salama",
        "frequency": "140",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "90",
        "wordnum": "30",
        "arabicAyah": " فَإِنِ اعْتَزَلُوكُمْ فَلَمْ يُقَاتِلُوكُمْ وَأَلْقَوْا إِلَيْكُمُ السَّلَمَ فَمَا جَعَلَ اللَّهُ لَكُمْ عَلَيْهِمْ سَبِيلًا",
        "rootWord": "س ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَلَم",
        "waznEnglish": "you pay",
        "waznTlit": "salam",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "السَّلَمَ",
        "answer": "[the] peace",
        "pcklId": "76",
        "rootWordId": 718,
        "tlit": "l-salama",
        "frequency": "140",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "91",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " فَإِنْ لَمْ يَعْتَزِلُوكُمْ وَيُلْقُوا إِلَيْكُمُ السَّلَمَ وَيَكُفُّوا أَيْدِيَهُمْ فَخُذُوهُمْ",
        "rootWord": "س ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَلَم",
        "waznEnglish": "you pay",
        "waznTlit": "salam",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "تَسْلِيمًا",
        "answer": "(in full) submission",
        "pcklId": "83",
        "rootWordId": 718,
        "tlit": "taslīman",
        "frequency": "140",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "65",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " ثُمَّ لَا يَجِدُوا فِي أَنْفُسِهِمْ حَرَجًا مِمَّا قَضَيْتَ وَيُسَلِّمُوا تَسْلِيمًا",
        "rootWord": "س ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَسْلِيم",
        "waznEnglish": "you pay",
        "waznTlit": "taslīm",
        "waznType": "Verbal noun (form II)"
    },
    {
        "question": "مُسَلَّمَةٌ",
        "answer": "(is to be) paid",
        "pcklId": "87",
        "rootWordId": 718,
        "tlit": "musallamatun",
        "frequency": "140",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "92",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " فَتَحْرِيرُ رَقَبَةٍ مُؤْمِنَةٍ وَدِيَةٌ مُسَلَّمَةٌ إِلَىٰ أَهْلِهِ",
        "rootWord": "س ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّسَلَّمَة",
        "waznEnglish": "you pay",
        "waznTlit": "musallamat",
        "waznType": "Passive participle (form II)"
    },
    {
        "question": "مُسَلَّمَةٌ",
        "answer": "(is to be) paid",
        "pcklId": "88",
        "rootWordId": 718,
        "tlit": "musallamatun",
        "frequency": "140",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "92",
        "wordnum": "42",
        "arabicAyah": " وَإِنْ كَانَ مِنْ قَوْمٍ بَيْنَكُمْ وَبَيْنَهُمْ مِيثَاقٌ فَدِيَةٌ مُسَلَّمَةٌ إِلَىٰ أَهْلِهِ",
        "rootWord": "س ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّسَلَّمَة",
        "waznEnglish": "you pay",
        "waznTlit": "musallamat",
        "waznType": "Passive participle (form II)"
    },
    {
        "question": "سَمِعْنَا",
        "answer": "We hear[d]",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 722,
        "tlit": "samiʿ'nā",
        "frequency": "185",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "46",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَيَقُولُونَ سَمِعْنَا وَعَصَيْنَا وَاسْمَعْ غَيْرَ مُسْمَعٍ",
        "rootWord": "س م ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمِعَ",
        "waznEnglish": "to hear, to listen",
        "waznTlit": "samiʿa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَاسْمَعْ",
        "answer": "and \"Hear",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 722,
        "tlit": "wa-is'maʿ",
        "frequency": "185",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "46",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَيَقُولُونَ سَمِعْنَا وَعَصَيْنَا وَاسْمَعْ غَيْرَ مُسْمَعٍ",
        "rootWord": "س م ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمِعَ",
        "waznEnglish": "to hear, to listen",
        "waznTlit": "samiʿa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "سَمِعْنَا",
        "answer": "We hear[d]",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 722,
        "tlit": "samiʿ'nā",
        "frequency": "185",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "46",
        "wordnum": "23",
        "arabicAyah": " وَلَوْ أَنَّهُمْ قَالُوا سَمِعْنَا وَأَطَعْنَا وَاسْمَعْ وَانْظُرْنَا لَكَانَ خَيْرًا لَهُمْ",
        "rootWord": "س م ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمِعَ",
        "waznEnglish": "to hear, to listen",
        "waznTlit": "samiʿa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَاسْمَعْ",
        "answer": "and \"Hear",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 722,
        "tlit": "wa-is'maʿ",
        "frequency": "185",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "46",
        "wordnum": "25",
        "arabicAyah": " وَلَوْ أَنَّهُمْ قَالُوا سَمِعْنَا وَأَطَعْنَا وَاسْمَعْ وَانْظُرْنَا لَكَانَ خَيْرًا لَهُمْ",
        "rootWord": "س م ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمِعَ",
        "waznEnglish": "to hear, to listen",
        "waznTlit": "samiʿa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "سَمِعْتُمْ",
        "answer": "you hear",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 722,
        "tlit": "samiʿ'tum",
        "frequency": "185",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "140",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " أَنْ إِذَا سَمِعْتُمْ آيَاتِ اللَّهِ يُكْفَرُ بِهَا وَيُسْتَهْزَأُ بِهَا فَلَا تَقْعُدُوا مَعَهُمْ حَتَّىٰ يَخُوضُوا فِي حَدِيثٍ غَيْرِهِ",
        "rootWord": "س م ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمِعَ",
        "waznEnglish": "to hear, to listen",
        "waznTlit": "samiʿa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "سَمِيعًا",
        "answer": "All-Hearing",
        "pcklId": "145",
        "rootWordId": 722,
        "tlit": "samīʿan",
        "frequency": "185",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "58",
        "wordnum": "24",
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ نِعِمَّا يَعِظُكُمْ بِهِ إِنَّ اللَّهَ كَانَ سَمِيعًا بَصِيرًا",
        "rootWord": "س م ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمِيع",
        "waznEnglish": "(who used to) hear",
        "waznTlit": "samīʿ",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "سَمِيعًا",
        "answer": "All-Hearing",
        "pcklId": "146",
        "rootWordId": 722,
        "tlit": "samīʿan",
        "frequency": "185",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "134",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " فَعِنْدَ اللَّهِ ثَوَابُ الدُّنْيَا وَالْآخِرَةِ وَكَانَ اللَّهُ سَمِيعًا بَصِيرًا",
        "rootWord": "س م ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمِيع",
        "waznEnglish": "(who used to) hear",
        "waznTlit": "samīʿ",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "سَمِيعًا",
        "answer": "All-Hearing",
        "pcklId": "147",
        "rootWordId": 722,
        "tlit": "samīʿan",
        "frequency": "185",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "148",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " لَا يُحِبُّ اللَّهُ الْجَهْرَ بِالسُّوءِ مِنَ الْقَوْلِ إِلَّا مَنْ ظُلِمَ وَكَانَ اللَّهُ سَمِيعًا عَلِيمًا",
        "rootWord": "س م ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمِيع",
        "waznEnglish": "(who used to) hear",
        "waznTlit": "samīʿ",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "مُسْمَعٍ",
        "answer": "to be heard",
        "pcklId": "182",
        "rootWordId": 722,
        "tlit": "mus'maʿin",
        "frequency": "185",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "46",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَيَقُولُونَ سَمِعْنَا وَعَصَيْنَا وَاسْمَعْ غَيْرَ مُسْمَعٍ",
        "rootWord": "س م ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُسْمَع",
        "waznEnglish": "(who used to) hear",
        "waznTlit": "mus'maʿ",
        "waznType": "Passive participle (form IV)"
    },
    {
        "question": "السَّمَاوَاتِ",
        "answer": "the heavens",
        "pcklId": "74",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "l-samāwāti",
        "frequency": "381",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "126",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَلِلَّهِ مَا فِي السَّمَاوَاتِ وَمَا فِي الْأَرْضِ وَكَانَ اللَّهُ بِكُلِّ شَيْءٍ مُحِيطًا",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمَآء",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "samā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "السَّمَاوَاتِ",
        "answer": "the heavens",
        "pcklId": "75",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "l-samāwāti",
        "frequency": "381",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "131",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَلِلَّهِ مَا فِي السَّمَاوَاتِ وَمَا فِي الْأَرْضِ وَلَقَدْ وَصَّيْنَا الَّذِينَ أُوتُوا الْكِتَابَ مِنْ قَبْلِكُمْ وَإِيَّاكُمْ أَنِ اتَّقُوا اللَّهَ",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمَآء",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "samā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "السَّمَاوَاتِ",
        "answer": "the heavens",
        "pcklId": "76",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "l-samāwāti",
        "frequency": "381",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "131",
        "wordnum": "25",
        "arabicAyah": " وَإِنْ تَكْفُرُوا فَإِنَّ لِلَّهِ مَا فِي السَّمَاوَاتِ وَمَا فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمَآء",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "samā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "السَّمَاوَاتِ",
        "answer": "the heavens",
        "pcklId": "77",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "l-samāwāti",
        "frequency": "381",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "132",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَلِلَّهِ مَا فِي السَّمَاوَاتِ وَمَا فِي الْأَرْضِ وَكَفَىٰ بِاللَّهِ وَكِيلًا",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمَآء",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "samā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "السَّمَاءِ",
        "answer": "the heaven",
        "pcklId": "78",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "l-samāi",
        "frequency": "381",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "153",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " يَسْأَلُكَ أَهْلُ الْكِتَابِ أَنْ تُنَزِّلَ عَلَيْهِمْ كِتَابًا مِنَ السَّمَاءِ",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمَآء",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "samā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "السَّمَاوَاتِ",
        "answer": "the heavens",
        "pcklId": "79",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "l-samāwāti",
        "frequency": "381",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "170",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " وَإِنْ تَكْفُرُوا فَإِنَّ لِلَّهِ مَا فِي السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمَآء",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "samā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "السَّمَاوَاتِ",
        "answer": "the heavens",
        "pcklId": "80",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "l-samāwāti",
        "frequency": "381",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "171",
        "wordnum": "47",
        "arabicAyah": " لَهُ مَا فِي السَّمَاوَاتِ وَمَا فِي الْأَرْضِ وَكَفَىٰ بِاللَّهِ وَكِيلًا",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمَآء",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "samā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "سُنَنَ",
        "answer": "(to) ways",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 730,
        "tlit": "sunana",
        "frequency": "21",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " يُرِيدُ اللَّهُ لِيُبَيِّنَ لَكُمْ وَيَهْدِيَكُمْ سُنَنَ الَّذِينَ مِنْ قَبْلِكُمْ",
        "rootWord": "س ن ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سُنَّة",
        "waznEnglish": "and the tooth",
        "waznTlit": "sunnat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَسَاءَ",
        "answer": "and (an) evil",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 737,
        "tlit": "wasāa",
        "frequency": "167",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " إِنَّهُ كَانَ فَاحِشَةً وَمَقْتًا وَسَاءَ سَبِيلًا",
        "rootWord": "س و أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَآءَ",
        "waznEnglish": "to be evil",
        "waznTlit": "sāa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَسَاءَ",
        "answer": "then evil",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 737,
        "tlit": "fasāa",
        "frequency": "167",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "38",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَكُنِ الشَّيْطَانُ لَهُ قَرِينًا فَسَاءَ قَرِينًا",
        "rootWord": "س و أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَآءَ",
        "waznEnglish": "to be evil",
        "waznTlit": "sāa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَسَاءَتْ",
        "answer": "and it is an evil",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 737,
        "tlit": "wasāat",
        "frequency": "167",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "97",
        "wordnum": "26",
        "arabicAyah": " فَأُولَٰئِكَ مَأْوَاهُمْ جَهَنَّمُ وَسَاءَتْ مَصِيرًا",
        "rootWord": "س و أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَآءَ",
        "waznEnglish": "to be evil",
        "waznTlit": "sāa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَسَاءَتْ",
        "answer": "and evil it is",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 737,
        "tlit": "wasāat",
        "frequency": "167",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "115",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " نُوَلِّهِ مَا تَوَلَّىٰ وَنُصْلِهِ جَهَنَّمَ وَسَاءَتْ مَصِيرًا",
        "rootWord": "س و أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَآءَ",
        "waznEnglish": "to be evil",
        "waznTlit": "sāa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "السُّوءَ",
        "answer": "the evil",
        "pcklId": "42",
        "rootWordId": 737,
        "tlit": "l-sūa",
        "frequency": "167",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " إِنَّمَا التَّوْبَةُ عَلَى اللَّهِ لِلَّذِينَ يَعْمَلُونَ السُّوءَ بِجَهَالَةٍ ثُمَّ يَتُوبُونَ مِنْ قَرِيبٍ",
        "rootWord": "س و أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سُوٓء",
        "waznEnglish": "it grieves them",
        "waznTlit": "sū",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "سُوءًا",
        "answer": "evil",
        "pcklId": "43",
        "rootWordId": 737,
        "tlit": "sūan",
        "frequency": "167",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "110",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَعْمَلْ سُوءًا أَوْ يَظْلِمْ نَفْسَهُ ثُمَّ يَسْتَغْفِرِ اللَّهَ يَجِدِ اللَّهَ غَفُورًا رَحِيمًا",
        "rootWord": "س و أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سُوٓء",
        "waznEnglish": "it grieves them",
        "waznTlit": "sū",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "سُوءًا",
        "answer": "evil",
        "pcklId": "44",
        "rootWordId": 737,
        "tlit": "sūan",
        "frequency": "167",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "123",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " مَنْ يَعْمَلْ سُوءًا يُجْزَ بِهِ وَلَا يَجِدْ لَهُ مِنْ دُونِ اللَّهِ وَلِيًّا وَلَا نَصِيرًا",
        "rootWord": "س و أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سُوٓء",
        "waznEnglish": "it grieves them",
        "waznTlit": "sū",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بِالسُّوءِ",
        "answer": "of [the] evil",
        "pcklId": "45",
        "rootWordId": 737,
        "tlit": "bil-sūi",
        "frequency": "167",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "148",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " لَا يُحِبُّ اللَّهُ الْجَهْرَ بِالسُّوءِ مِنَ الْقَوْلِ إِلَّا مَنْ ظُلِمَ",
        "rootWord": "س و أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سُوٓء",
        "waznEnglish": "it grieves them",
        "waznTlit": "sū",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "سُوءٍ",
        "answer": "an evil",
        "pcklId": "46",
        "rootWordId": 737,
        "tlit": "sūin",
        "frequency": "167",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "149",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " إِنْ تُبْدُوا خَيْرًا أَوْ تُخْفُوهُ أَوْ تَعْفُوا عَنْ سُوءٍ فَإِنَّ اللَّهَ كَانَ عَفُوًّا قَدِيرًا",
        "rootWord": "س و أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سُوٓء",
        "waznEnglish": "it grieves them",
        "waznTlit": "sū",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "سَيِّئَةٌ",
        "answer": "any evil",
        "pcklId": "110",
        "rootWordId": 737,
        "tlit": "sayyi-atun",
        "frequency": "167",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "78",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " وَإِنْ تُصِبْهُمْ سَيِّئَةٌ يَقُولُوا هَٰذِهِ مِنْ عِنْدِكَ",
        "rootWord": "س و أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَيِّئَة",
        "waznEnglish": "it grieves them",
        "waznTlit": "sayyi-at",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "سَيِّئَةٍ",
        "answer": "(the) evil",
        "pcklId": "111",
        "rootWordId": 737,
        "tlit": "sayyi-atin",
        "frequency": "167",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "79",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَمَا أَصَابَكَ مِنْ سَيِّئَةٍ فَمِنْ نَفْسِكَ",
        "rootWord": "س و أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَيِّئَة",
        "waznEnglish": "it grieves them",
        "waznTlit": "sayyi-at",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "سَيِّئَةً",
        "answer": "evil",
        "pcklId": "129",
        "rootWordId": 737,
        "tlit": "sayyi-atan",
        "frequency": "167",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "85",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَشْفَعْ شَفَاعَةً سَيِّئَةً يَكُنْ لَهُ كِفْلٌ مِنْهَا",
        "rootWord": "س و أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَيِّئَة",
        "waznEnglish": "it grieves them",
        "waznTlit": "sayyi-at",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "السَّيِّئَاتِ",
        "answer": "the evil deeds",
        "pcklId": "133",
        "rootWordId": 737,
        "tlit": "l-sayiāti",
        "frequency": "167",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَلَيْسَتِ التَّوْبَةُ لِلَّذِينَ يَعْمَلُونَ السَّيِّئَاتِ حَتَّىٰ إِذَا حَضَرَ أَحَدَهُمُ الْمَوْتُ قَالَ إِنِّي تُبْتُ الْآنَ",
        "rootWord": "س و أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَيِّـَٔات",
        "waznEnglish": "it grieves them",
        "waznTlit": "sayyiāt",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "سَيِّئَاتِكُمْ",
        "answer": "your evil deeds",
        "pcklId": "134",
        "rootWordId": 737,
        "tlit": "sayyiātikum",
        "frequency": "167",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " إِنْ تَجْتَنِبُوا كَبَائِرَ مَا تُنْهَوْنَ عَنْهُ نُكَفِّرْ عَنْكُمْ سَيِّئَاتِكُمْ",
        "rootWord": "س و أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَيِّـَٔات",
        "waznEnglish": "it grieves them",
        "waznTlit": "sayyiāt",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "تُسَوَّىٰ",
        "answer": "was leveled",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 747,
        "tlit": "tusawwā",
        "frequency": "83",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "42",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " يَوْمَئِذٍ يَوَدُّ الَّذِينَ كَفَرُوا وَعَصَوُا الرَّسُولَ لَوْ تُسَوَّىٰ بِهِمُ الْأَرْضُ وَلَا يَكْتُمُونَ اللَّهَ حَدِيثًا",
        "rootWord": "س و ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تُسَوَّىٰ",
        "waznEnglish": "to level",
        "waznTlit": "tusawwā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَسْتَوِي",
        "answer": "(are) equal",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 747,
        "tlit": "yastawī",
        "frequency": "83",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "95",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " لَا يَسْتَوِي الْقَاعِدُونَ مِنَ الْمُؤْمِنِينَ غَيْرُ أُولِي الضَّرَرِ وَالْمُجَاهِدُونَ فِي سَبِيلِ اللَّهِ",
        "rootWord": "س و ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَوَىٰٓ",
        "waznEnglish": "to be equal, to be alike, to establish",
        "waznTlit": "is'tawā",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "سَوَاءً",
        "answer": "alike",
        "pcklId": "53",
        "rootWordId": 747,
        "tlit": "sawāan",
        "frequency": "83",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "89",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَدُّوا لَوْ تَكْفُرُونَ كَمَا كَفَرُوا فَتَكُونُونَ سَوَاءً",
        "rootWord": "س و ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَوَآء",
        "waznEnglish": "was leveled",
        "waznTlit": "sawā",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "شُبِّهَ",
        "answer": "it was made to appear (so)",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 754,
        "tlit": "shubbiha",
        "frequency": "12",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "157",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " وَمَا قَتَلُوهُ وَمَا صَلَبُوهُ وَلَٰكِنْ شُبِّهَ لَهُمْ",
        "rootWord": "ش ب ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شُبِّهَ",
        "waznEnglish": "to make appear",
        "waznTlit": "shubbiha",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "شَجَرَ",
        "answer": "arises",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 757,
        "tlit": "shajara",
        "frequency": "27",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "65",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " فَلَا وَرَبِّكَ لَا يُؤْمِنُونَ حَتَّىٰ يُحَكِّمُوكَ فِيمَا شَجَرَ بَيْنَهُمْ",
        "rootWord": "ش ج ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَجَرَ",
        "waznEnglish": "to arise",
        "waznTlit": "shajara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "الشُّحَّ",
        "answer": "(by) greed",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 758,
        "tlit": "l-shuḥa",
        "frequency": "5",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "128",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " وَالصُّلْحُ خَيْرٌ وَأُحْضِرَتِ الْأَنْفُسُ الشُّحَّ",
        "rootWord": "ش ح ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ش ح ح",
        "waznEnglish": "(by) greed",
        "waznTlit": "shīn ḥā ḥā",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "وَأَشَدَّ",
        "answer": "and stronger",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 762,
        "tlit": "wa-ashadda",
        "frequency": "102",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "66",
        "wordnum": "26",
        "arabicAyah": " وَلَوْ أَنَّهُمْ فَعَلُوا مَا يُوعَظُونَ بِهِ لَكَانَ خَيْرًا لَهُمْ وَأَشَدَّ تَثْبِيتًا",
        "rootWord": "ش د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَشَدّ",
        "waznEnglish": "and harden",
        "waznTlit": "ashadd",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "أَشَدَّ",
        "answer": "more intense",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 762,
        "tlit": "ashadda",
        "frequency": "102",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "77",
        "wordnum": "25",
        "arabicAyah": " إِذَا فَرِيقٌ مِنْهُمْ يَخْشَوْنَ النَّاسَ كَخَشْيَةِ اللَّهِ أَوْ أَشَدَّ خَشْيَةً",
        "rootWord": "ش د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَشَدّ",
        "waznEnglish": "and harden",
        "waznTlit": "ashadd",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "أَشَدُّ",
        "answer": "(is) Stronger",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 762,
        "tlit": "ashaddu",
        "frequency": "102",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "84",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " وَاللَّهُ أَشَدُّ بَأْسًا",
        "rootWord": "ش د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَشَدّ",
        "waznEnglish": "and harden",
        "waznTlit": "ashadd",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "وَأَشَدُّ",
        "answer": "and Stronger",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 762,
        "tlit": "wa-ashaddu",
        "frequency": "102",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "84",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " وَأَشَدُّ تَنْكِيلًا",
        "rootWord": "ش د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَشَدّ",
        "waznEnglish": "and harden",
        "waznTlit": "ashadd",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "تُشْرِكُوا",
        "answer": "associate",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 771,
        "tlit": "tush'rikū",
        "frequency": "168",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "36",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَاعْبُدُوا اللَّهَ وَلَا تُشْرِكُوا بِهِ شَيْئًا",
        "rootWord": "ش ر ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَشْرَكَ",
        "waznEnglish": "to associate partners",
        "waznTlit": "ashraka",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "يُشْرَكَ",
        "answer": "partners be associated",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 771,
        "tlit": "yush'raka",
        "frequency": "168",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "48",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ لَا يَغْفِرُ أَنْ يُشْرَكَ بِهِ وَيَغْفِرُ مَا دُونَ ذَٰلِكَ لِمَنْ يَشَاءُ",
        "rootWord": "ش ر ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَشْرَكَ",
        "waznEnglish": "to associate partners",
        "waznTlit": "ashraka",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "يُشْرِكْ",
        "answer": "associates partners",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 771,
        "tlit": "yush'rik",
        "frequency": "168",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "48",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يُشْرِكْ بِاللَّهِ فَقَدِ افْتَرَىٰ إِثْمًا عَظِيمًا",
        "rootWord": "ش ر ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَشْرَكَ",
        "waznEnglish": "to associate partners",
        "waznTlit": "ashraka",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "يُشْرَكَ",
        "answer": "partners be associated",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 771,
        "tlit": "yush'raka",
        "frequency": "168",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "116",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ لَا يَغْفِرُ أَنْ يُشْرَكَ بِهِ وَيَغْفِرُ مَا دُونَ ذَٰلِكَ لِمَنْ يَشَاءُ",
        "rootWord": "ش ر ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَشْرَكَ",
        "waznEnglish": "to associate partners",
        "waznTlit": "ashraka",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "يُشْرِكْ",
        "answer": "associates partners",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 771,
        "tlit": "yush'rik",
        "frequency": "168",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "116",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يُشْرِكْ بِاللَّهِ فَقَدْ ضَلَّ ضَلَالًا بَعِيدًا",
        "rootWord": "ش ر ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَشْرَكَ",
        "waznEnglish": "to associate partners",
        "waznTlit": "ashraka",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "شُرَكَاءُ",
        "answer": "(are) partners",
        "pcklId": "77",
        "rootWordId": 771,
        "tlit": "shurakāu",
        "frequency": "168",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "71",
        "arabicAyah": " فَإِنْ كَانُوا أَكْثَرَ مِنْ ذَٰلِكَ فَهُمْ شُرَكَاءُ فِي الثُّلُثِ",
        "rootWord": "ش ر ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَرِيك",
        "waznEnglish": "and be a partner",
        "waznTlit": "sharīk",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَشْرُونَ",
        "answer": "sell",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 772,
        "tlit": "yashrūna",
        "frequency": "25",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "74",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " فَلْيُقَاتِلْ فِي سَبِيلِ اللَّهِ الَّذِينَ يَشْرُونَ الْحَيَاةَ الدُّنْيَا بِالْآخِرَةِ",
        "rootWord": "ش ر ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَرَ",
        "waznEnglish": "to sell",
        "waznTlit": "shara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَشْتَرُونَ",
        "answer": "purchasing",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 772,
        "tlit": "yashtarūna",
        "frequency": "25",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "44",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " يَشْتَرُونَ الضَّلَالَةَ وَيُرِيدُونَ أَنْ تَضِلُّوا السَّبِيلَ",
        "rootWord": "ش ر ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱشْتَرَىٰ",
        "waznEnglish": "to buy, to purchase, to exchange",
        "waznTlit": "ish'tarā",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "الشَّيْطَانُ",
        "answer": "the Shaitaan",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 776,
        "tlit": "l-shayṭānu",
        "frequency": "88",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "38",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَكُنِ الشَّيْطَانُ لَهُ قَرِينًا فَسَاءَ قَرِينًا",
        "rootWord": "ش ط ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ش ط ن",
        "waznEnglish": "the Shaitaan",
        "waznTlit": "shīn ṭā nūn",
        "waznType": "Nominal (Proper noun)"
    },
    {
        "question": "الشَّيْطَانُ",
        "answer": "the Shaitaan",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 776,
        "tlit": "l-shayṭānu",
        "frequency": "88",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "60",
        "wordnum": "26",
        "arabicAyah": " وَيُرِيدُ الشَّيْطَانُ أَنْ يُضِلَّهُمْ ضَلَالًا بَعِيدًا",
        "rootWord": "ش ط ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ش ط ن",
        "waznEnglish": "the Shaitaan",
        "waznTlit": "shīn ṭā nūn",
        "waznType": "Nominal (Proper noun)"
    },
    {
        "question": "الشَّيْطَانِ",
        "answer": "(of) the Shaitaan",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 776,
        "tlit": "l-shayṭāni",
        "frequency": "88",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "76",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " فَقَاتِلُوا أَوْلِيَاءَ الشَّيْطَانِ",
        "rootWord": "ش ط ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ش ط ن",
        "waznEnglish": "the Shaitaan",
        "waznTlit": "shīn ṭā nūn",
        "waznType": "Nominal (Proper noun)"
    },
    {
        "question": "الشَّيْطَانِ",
        "answer": "(of) the Shaitaan",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 776,
        "tlit": "l-shayṭāni",
        "frequency": "88",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "76",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " إِنَّ كَيْدَ الشَّيْطَانِ كَانَ ضَعِيفًا",
        "rootWord": "ش ط ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ش ط ن",
        "waznEnglish": "the Shaitaan",
        "waznTlit": "shīn ṭā nūn",
        "waznType": "Nominal (Proper noun)"
    },
    {
        "question": "الشَّيْطَانَ",
        "answer": "the Shaitaan",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 776,
        "tlit": "l-shayṭāna",
        "frequency": "88",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "83",
        "wordnum": "28",
        "arabicAyah": " وَلَوْلَا فَضْلُ اللَّهِ عَلَيْكُمْ وَرَحْمَتُهُ لَاتَّبَعْتُمُ الشَّيْطَانَ إِلَّا قَلِيلًا",
        "rootWord": "ش ط ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ش ط ن",
        "waznEnglish": "the Shaitaan",
        "waznTlit": "shīn ṭā nūn",
        "waznType": "Nominal (Proper noun)"
    },
    {
        "question": "الشَّيْطَانَ",
        "answer": "the Shaitaan",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 776,
        "tlit": "l-shayṭāna",
        "frequency": "88",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "119",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَتَّخِذِ الشَّيْطَانَ وَلِيًّا مِنْ دُونِ اللَّهِ فَقَدْ خَسِرَ خُسْرَانًا مُبِينًا",
        "rootWord": "ش ط ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ش ط ن",
        "waznEnglish": "the Shaitaan",
        "waznTlit": "shīn ṭā nūn",
        "waznType": "Nominal (Proper noun)"
    },
    {
        "question": "الشَّيْطَانُ",
        "answer": "the Shaitaan ",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 776,
        "tlit": "l-shayṭānu",
        "frequency": "88",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "120",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " يَعِدُهُمْ وَيُمَنِّيهِمْ وَمَا يَعِدُهُمُ الشَّيْطَانُ إِلَّا غُرُورًا",
        "rootWord": "ش ط ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ش ط ن",
        "waznEnglish": "the Shaitaan",
        "waznTlit": "shīn ṭā nūn",
        "waznType": "Nominal (Proper noun)"
    },
    {
        "question": "شَيْطَانًا",
        "answer": "Shaitaan ",
        "pcklId": "81",
        "rootWordId": 776,
        "tlit": "shayṭānan",
        "frequency": "88",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "117",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَإِنْ يَدْعُونَ إِلَّا شَيْطَانًا مَرِيدًا",
        "rootWord": "ش ط ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ش ط ن",
        "waznEnglish": "the Shaitaan",
        "waznTlit": "shīn ṭā nūn",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "يَشْفَعْ",
        "answer": "intercedes ",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 782,
        "tlit": "yashfaʿ",
        "frequency": "31",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "85",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " مَنْ يَشْفَعْ شَفَاعَةً حَسَنَةً يَكُنْ لَهُ نَصِيبٌ مِنْهَا",
        "rootWord": "ش ف ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَشْفَعُ",
        "waznEnglish": "to intercede",
        "waznTlit": "yashfaʿu",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَشْفَعْ",
        "answer": "intercedes ",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 782,
        "tlit": "yashfaʿ",
        "frequency": "31",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "85",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَشْفَعْ شَفَاعَةً سَيِّئَةً يَكُنْ لَهُ كِفْلٌ مِنْهَا",
        "rootWord": "ش ف ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَشْفَعُ",
        "waznEnglish": "to intercede",
        "waznTlit": "yashfaʿu",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "شَفَاعَةً",
        "answer": "an intercession",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 782,
        "tlit": "shafāʿatan",
        "frequency": "31",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "85",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " مَنْ يَشْفَعْ شَفَاعَةً حَسَنَةً يَكُنْ لَهُ نَصِيبٌ مِنْهَا",
        "rootWord": "ش ف ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَفَٰعَة",
        "waznEnglish": "can intercede",
        "waznTlit": "shafāʿat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "شَفَاعَةً",
        "answer": "an intercession",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 782,
        "tlit": "shafāʿatan",
        "frequency": "31",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "85",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَشْفَعْ شَفَاعَةً سَيِّئَةً يَكُنْ لَهُ كِفْلٌ مِنْهَا",
        "rootWord": "ش ف ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَفَٰعَة",
        "waznEnglish": "can intercede",
        "waznTlit": "shafāʿat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يُشَاقِقِ",
        "answer": "opposes",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 787,
        "tlit": "yushāqiqi",
        "frequency": "28",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "115",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يُشَاقِقِ الرَّسُولَ مِنْ بَعْدِ مَا تَبَيَّنَ لَهُ الْهُدَىٰ وَيَتَّبِعْ غَيْرَ سَبِيلِ الْمُؤْمِنِينَ نُوَلِّهِ مَا تَوَلَّىٰ",
        "rootWord": "ش ق ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَآقُّ",
        "waznEnglish": "to oppose",
        "waznTlit": "shāqqu",
        "waznType": "Verb (form III)"
    },
    {
        "question": "شِقَاقَ",
        "answer": "a dissension",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 787,
        "tlit": "shiqāqa",
        "frequency": "28",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَإِنْ خِفْتُمْ شِقَاقَ بَيْنِهِمَا فَابْعَثُوا حَكَمًا مِنْ أَهْلِهِ وَحَكَمًا مِنْ أَهْلِهَا إِنْ يُرِيدَا إِصْلَاحًا يُوَفِّقِ اللَّهُ بَيْنَهُمَا",
        "rootWord": "ش ق ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شِقَاق",
        "waznEnglish": "make it difficult",
        "waznTlit": "shiqāq",
        "waznType": "Verbal noun (form III)"
    },
    {
        "question": "شَكَرْتُمْ",
        "answer": "you are grateful",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 789,
        "tlit": "shakartum",
        "frequency": "75",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "147",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " مَا يَفْعَلُ اللَّهُ بِعَذَابِكُمْ إِنْ شَكَرْتُمْ وَآمَنْتُمْ",
        "rootWord": "ش ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَكَرَ",
        "waznEnglish": "to be grateful, to give thanks",
        "waznTlit": "shakara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "شَاكِرًا",
        "answer": "All-Appreciative",
        "pcklId": "62",
        "rootWordId": 789,
        "tlit": "shākiran",
        "frequency": "75",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "147",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَكَانَ اللَّهُ شَاكِرًا عَلِيمًا",
        "rootWord": "ش ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَاكِر",
        "waznEnglish": "(be) grateful",
        "waznTlit": "shākir",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "شَكٍّ",
        "answer": "doubt",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 791,
        "tlit": "shakkin",
        "frequency": "15",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "157",
        "wordnum": "22",
        "arabicAyah": " وَإِنَّ الَّذِينَ اخْتَلَفُوا فِيهِ لَفِي شَكٍّ مِنْهُ",
        "rootWord": "ش ك ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ش ك ك",
        "waznEnglish": "doubt",
        "waznTlit": "shīn kāf kāf",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "شَهِدُوا",
        "answer": "they testify",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 801,
        "tlit": "shahidū",
        "frequency": "160",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " فَإِنْ شَهِدُوا فَأَمْسِكُوهُنَّ فِي الْبُيُوتِ حَتَّىٰ يَتَوَفَّاهُنَّ الْمَوْتُ",
        "rootWord": "ش ه د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَهِدَ",
        "waznEnglish": "to testify, to bear witness",
        "waznTlit": "shahida",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَشْهَدُ",
        "answer": "bears witness",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 801,
        "tlit": "yashhadu",
        "frequency": "160",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "166",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " لَٰكِنِ اللَّهُ يَشْهَدُ بِمَا أَنْزَلَ إِلَيْكَ أَنْزَلَهُ بِعِلْمِهِ",
        "rootWord": "ش ه د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَهِدَ",
        "waznEnglish": "to testify, to bear witness",
        "waznTlit": "shahida",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَشْهَدُونَ",
        "answer": "bear witness",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 801,
        "tlit": "yashhadūna",
        "frequency": "160",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "166",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " أَنْزَلَهُ بِعِلْمِهِ وَالْمَلَائِكَةُ يَشْهَدُونَ",
        "rootWord": "ش ه د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَهِدَ",
        "waznEnglish": "to testify, to bear witness",
        "waznTlit": "shahida",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَأَشْهِدُوا",
        "answer": "then take witnesses",
        "pcklId": "46",
        "rootWordId": 801,
        "tlit": "fa-ashhidū",
        "frequency": "160",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "33",
        "arabicAyah": " فَإِذَا دَفَعْتُمْ إِلَيْهِمْ أَمْوَالَهُمْ فَأَشْهِدُوا عَلَيْهِمْ",
        "rootWord": "ش ه د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَشْهَدَ",
        "waznEnglish": "to make witness",
        "waznTlit": "ashhada",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "فَاسْتَشْهِدُوا",
        "answer": "then call to witness",
        "pcklId": "52",
        "rootWordId": 801,
        "tlit": "fa-is'tashhidū",
        "frequency": "160",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " فَاسْتَشْهِدُوا عَلَيْهِنَّ أَرْبَعَةً مِنْكُمْ",
        "rootWord": "ش ه د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَشْهِدُ",
        "waznEnglish": "to call to witness",
        "waznTlit": "is'tashhidu",
        "waznType": "Verb (form X)"
    },
    {
        "question": "شَهِيدًا",
        "answer": "a Witness",
        "pcklId": "90",
        "rootWordId": 801,
        "tlit": "shahīdan",
        "frequency": "160",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ كَانَ عَلَىٰ كُلِّ شَيْءٍ شَهِيدًا",
        "rootWord": "ش ه د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَهِيد",
        "waznEnglish": "(were) witnessing",
        "waznTlit": "shahīd",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "بِشَهِيدٍ",
        "answer": "a witness",
        "pcklId": "91",
        "rootWordId": 801,
        "tlit": "bishahīdin",
        "frequency": "160",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "41",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " فَكَيْفَ إِذَا جِئْنَا مِنْ كُلِّ أُمَّةٍ بِشَهِيدٍ",
        "rootWord": "ش ه د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَهِيد",
        "waznEnglish": "(were) witnessing",
        "waznTlit": "shahīd",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "شَهِيدًا",
        "answer": "(as) a witness",
        "pcklId": "92",
        "rootWordId": 801,
        "tlit": "shahīdan",
        "frequency": "160",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "41",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَجِئْنَا بِكَ عَلَىٰ هَٰؤُلَاءِ شَهِيدًا",
        "rootWord": "ش ه د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَهِيد",
        "waznEnglish": "(were) witnessing",
        "waznTlit": "shahīd",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "وَالشُّهَدَاءِ",
        "answer": "and the martyrs",
        "pcklId": "93",
        "rootWordId": 801,
        "tlit": "wal-shuhadāi",
        "frequency": "160",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "69",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " فَأُولَٰئِكَ مَعَ الَّذِينَ أَنْعَمَ اللَّهُ عَلَيْهِمْ مِنَ النَّبِيِّينَ وَالصِّدِّيقِينَ وَالشُّهَدَاءِ وَالصَّالِحِينَ",
        "rootWord": "ش ه د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَهِيد",
        "waznEnglish": "(were) witnessing",
        "waznTlit": "shahīd",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "شَهِيدًا",
        "answer": "present",
        "pcklId": "94",
        "rootWordId": 801,
        "tlit": "shahīdan",
        "frequency": "160",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "72",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " قَالَ قَدْ أَنْعَمَ اللَّهُ عَلَيَّ إِذْ لَمْ أَكُنْ مَعَهُمْ شَهِيدًا",
        "rootWord": "ش ه د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَهِيد",
        "waznEnglish": "(were) witnessing",
        "waznTlit": "shahīd",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "شَهِيدًا",
        "answer": "(as) a Witness",
        "pcklId": "95",
        "rootWordId": 801,
        "tlit": "shahīdan",
        "frequency": "160",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "79",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " وَأَرْسَلْنَاكَ لِلنَّاسِ رَسُولًا وَكَفَىٰ بِاللَّهِ شَهِيدًا",
        "rootWord": "ش ه د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَهِيد",
        "waznEnglish": "(were) witnessing",
        "waznTlit": "shahīd",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "شَهِيدًا",
        "answer": "a witness",
        "pcklId": "96",
        "rootWordId": 801,
        "tlit": "shahīdan",
        "frequency": "160",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "159",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَيَوْمَ الْقِيَامَةِ يَكُونُ عَلَيْهِمْ شَهِيدًا",
        "rootWord": "ش ه د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَهِيد",
        "waznEnglish": "(were) witnessing",
        "waznTlit": "shahīd",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "شَهِيدًا",
        "answer": "(as) a Witness",
        "pcklId": "97",
        "rootWordId": 801,
        "tlit": "shahīdan",
        "frequency": "160",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "166",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " أَنْزَلَهُ بِعِلْمِهِ وَالْمَلَائِكَةُ يَشْهَدُونَ وَكَفَىٰ بِاللَّهِ شَهِيدًا",
        "rootWord": "ش ه د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَهِيد",
        "waznEnglish": "(were) witnessing",
        "waznTlit": "shahīd",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "شُهَدَاءَ",
        "answer": "(as) witnesses",
        "pcklId": "119",
        "rootWordId": 801,
        "tlit": "shuhadāa",
        "frequency": "160",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "135",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا كُونُوا قَوَّامِينَ بِالْقِسْطِ شُهَدَاءَ لِلَّهِ",
        "rootWord": "ش ه د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَهِيد",
        "waznEnglish": "(were) witnessing",
        "waznTlit": "shahīd",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "شَهْرَيْنِ",
        "answer": "(for) two months",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 802,
        "tlit": "shahrayni",
        "frequency": "21",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "92",
        "wordnum": "52",
        "arabicAyah": " فَمَنْ لَمْ يَجِدْ فَصِيَامُ شَهْرَيْنِ مُتَتَابِعَيْنِ تَوْبَةً مِنَ اللَّهِ",
        "rootWord": "ش ه ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ش ه ر",
        "waznEnglish": "Month",
        "waznTlit": "shīn hā rā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الشَّهَوَاتِ",
        "answer": "the passions",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 804,
        "tlit": "l-shahawāti",
        "frequency": "13",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَيُرِيدُ الَّذِينَ يَتَّبِعُونَ الشَّهَوَاتِ أَنْ تَمِيلُوا مَيْلًا عَظِيمًا",
        "rootWord": "ش ه و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَّهَوَٰت",
        "waznEnglish": "they desire",
        "waznTlit": "shahawāt",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَشَاءُ",
        "answer": "He wills",
        "pcklId": "36",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "yashāu",
        "frequency": "519",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "48",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ لَا يَغْفِرُ أَنْ يُشْرَكَ بِهِ وَيَغْفِرُ مَا دُونَ ذَٰلِكَ لِمَنْ يَشَاءُ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَآءَ",
        "waznEnglish": "to will, to wish",
        "waznTlit": "shāa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَشَاءُ",
        "answer": "He wills",
        "pcklId": "37",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "yashāu",
        "frequency": "519",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "49",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " بَلِ اللَّهُ يُزَكِّي مَنْ يَشَاءُ وَلَا يُظْلَمُونَ فَتِيلًا",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَآءَ",
        "waznEnglish": "to will, to wish",
        "waznTlit": "shāa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "شَاءَ",
        "answer": "(had) willed",
        "pcklId": "38",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shāa",
        "frequency": "519",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "90",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " وَلَوْ شَاءَ اللَّهُ لَسَلَّطَهُمْ عَلَيْكُمْ فَلَقَاتَلُوكُمْ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَآءَ",
        "waznEnglish": "to will, to wish",
        "waznTlit": "shāa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَشَاءُ",
        "answer": "He wills",
        "pcklId": "39",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "yashāu",
        "frequency": "519",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "116",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ لَا يَغْفِرُ أَنْ يُشْرَكَ بِهِ وَيَغْفِرُ مَا دُونَ ذَٰلِكَ لِمَنْ يَشَاءُ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَآءَ",
        "waznEnglish": "to will, to wish",
        "waznTlit": "shāa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَشَأْ",
        "answer": "He wills",
        "pcklId": "40",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "yasha",
        "frequency": "519",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "133",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " إِنْ يَشَأْ يُذْهِبْكُمْ أَيُّهَا النَّاسُ وَيَأْتِ بِآخَرِينَ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَآءَ",
        "waznEnglish": "to will, to wish",
        "waznTlit": "shāa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "شَيْءٍ",
        "answer": "anything",
        "pcklId": "275",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shayin",
        "frequency": "519",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " فَإِنْ طِبْنَ لَكُمْ عَنْ شَيْءٍ مِنْهُ نَفْسًا فَكُلُوهُ هَنِيئًا مَرِيئًا",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَىْء",
        "waznEnglish": "had willed",
        "waznTlit": "shay",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "شَيْئًا",
        "answer": "a thing",
        "pcklId": "276",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shayan",
        "frequency": "519",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "29",
        "arabicAyah": " فَعَسَىٰ أَنْ تَكْرَهُوا شَيْئًا وَيَجْعَلَ اللَّهُ فِيهِ خَيْرًا كَثِيرًا",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَىْء",
        "waznEnglish": "had willed",
        "waznTlit": "shay",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "شَيْئًا",
        "answer": "anything",
        "pcklId": "277",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shayan",
        "frequency": "519",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَآتَيْتُمْ إِحْدَاهُنَّ قِنْطَارًا فَلَا تَأْخُذُوا مِنْهُ شَيْئًا",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَىْء",
        "waznEnglish": "had willed",
        "waznTlit": "shay",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "شَيْءٍ",
        "answer": "thing",
        "pcklId": "278",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shayin",
        "frequency": "519",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "32",
        "wordnum": "26",
        "arabicAyah": " وَاسْأَلُوا اللَّهَ مِنْ فَضْلِهِ إِنَّ اللَّهَ كَانَ بِكُلِّ شَيْءٍ عَلِيمًا",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَىْء",
        "waznEnglish": "had willed",
        "waznTlit": "shay",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "شَيْءٍ",
        "answer": "thing",
        "pcklId": "279",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shayin",
        "frequency": "519",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " فَآتُوهُمْ نَصِيبَهُمْ إِنَّ اللَّهَ كَانَ عَلَىٰ كُلِّ شَيْءٍ شَهِيدًا",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَىْء",
        "waznEnglish": "had willed",
        "waznTlit": "shay",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "شَيْئًا",
        "answer": "anything",
        "pcklId": "280",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shayan",
        "frequency": "519",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "36",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَاعْبُدُوا اللَّهَ وَلَا تُشْرِكُوا بِهِ شَيْئًا",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَىْء",
        "waznEnglish": "had willed",
        "waznTlit": "shay",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "شَيْءٍ",
        "answer": "anything",
        "pcklId": "281",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shayin",
        "frequency": "519",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "59",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " فَإِنْ تَنَازَعْتُمْ فِي شَيْءٍ فَرُدُّوهُ إِلَى اللَّهِ وَالرَّسُولِ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَىْء",
        "waznEnglish": "had willed",
        "waznTlit": "shay",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "شَيْءٍ",
        "answer": "thing",
        "pcklId": "282",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shayin",
        "frequency": "519",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "85",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " وَكَانَ اللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَيْءٍ مُقِيتًا",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَىْء",
        "waznEnglish": "had willed",
        "waznTlit": "shay",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "شَيْءٍ",
        "answer": "thing",
        "pcklId": "283",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shayin",
        "frequency": "519",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "86",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ كَانَ عَلَىٰ كُلِّ شَيْءٍ حَسِيبًا",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَىْء",
        "waznEnglish": "had willed",
        "waznTlit": "shay",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "شَيْءٍ",
        "answer": "anything",
        "pcklId": "284",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shayin",
        "frequency": "519",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "113",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " وَمَا يُضِلُّونَ إِلَّا أَنْفُسَهُمْ وَمَا يَضُرُّونَكَ مِنْ شَيْءٍ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَىْء",
        "waznEnglish": "had willed",
        "waznTlit": "shay",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "شَيْءٍ",
        "answer": "thing",
        "pcklId": "285",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shayin",
        "frequency": "519",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "126",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَكَانَ اللَّهُ بِكُلِّ شَيْءٍ مُحِيطًا",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَىْء",
        "waznEnglish": "had willed",
        "waznTlit": "shay",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "شَيْءٍ",
        "answer": "thing",
        "pcklId": "286",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shayin",
        "frequency": "519",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "176",
        "wordnum": "49",
        "arabicAyah": " يُبَيِّنُ اللَّهُ لَكُمْ أَنْ تَضِلُّوا وَاللَّهُ بِكُلِّ شَيْءٍ عَلِيمٌ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَىْء",
        "waznEnglish": "had willed",
        "waznTlit": "shay",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مُشَيَّدَةٍ",
        "answer": "lofty",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 813,
        "tlit": "mushayyadatin",
        "frequency": "2",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "78",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " أَيْنَمَا تَكُونُوا يُدْرِكْكُمُ الْمَوْتُ وَلَوْ كُنْتُمْ فِي بُرُوجٍ مُشَيَّدَةٍ",
        "rootWord": "ش ي د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّشَيَّدَة",
        "waznEnglish": "lofty",
        "waznTlit": "mushayyadat",
        "waznType": "Passive participle (form II)"
    },
    {
        "question": "تَصْبِرُوا",
        "answer": "you be patient",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 818,
        "tlit": "taṣbirū",
        "frequency": "103",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "53",
        "arabicAyah": " وَأَنْ تَصْبِرُوا خَيْرٌ لَكُمْ وَاللَّهُ غَفُورٌ رَحِيمٌ",
        "rootWord": "ص ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَبَرَ",
        "waznEnglish": "to be patient",
        "waznTlit": "ṣabara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَصْحَابَ",
        "answer": "companions",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 822,
        "tlit": "aṣḥāba",
        "frequency": "97",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "47",
        "wordnum": "23",
        "arabicAyah": " أَوْ نَلْعَنَهُمْ كَمَا لَعَنَّا أَصْحَابَ السَّبْتِ وَكَانَ أَمْرُ اللَّهِ مَفْعُولًا",
        "rootWord": "ص ح ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَصْحَٰب",
        "waznEnglish": "can be protected",
        "waznTlit": "aṣḥāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَالصَّاحِبِ",
        "answer": "and the companion",
        "pcklId": "81",
        "rootWordId": 822,
        "tlit": "wal-ṣāḥibi",
        "frequency": "97",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "36",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " وَالْجَارِ الْجُنُبِ وَالصَّاحِبِ بِالْجَنْبِ وَابْنِ السَّبِيلِ",
        "rootWord": "ص ح ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَاحِب",
        "waznEnglish": "can be protected",
        "waznTlit": "ṣāḥib",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "صَدَّ",
        "answer": "turned away",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 826,
        "tlit": "ṣadda",
        "frequency": "42",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "55",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " فَمِنْهُمْ مَنْ آمَنَ بِهِ وَمِنْهُمْ مَنْ صَدَّ عَنْهُ وَكَفَىٰ بِجَهَنَّمَ سَعِيرًا",
        "rootWord": "ص د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَدَّ",
        "waznEnglish": "to turn away, to avert, to hinder",
        "waznTlit": "ṣadda",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَصُدُّونَ",
        "answer": "turning away",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 826,
        "tlit": "yaṣuddūna",
        "frequency": "42",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "61",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " رَأَيْتَ الْمُنَافِقِينَ يَصُدُّونَ عَنْكَ صُدُودًا",
        "rootWord": "ص د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَدَّ",
        "waznEnglish": "to turn away, to avert, to hinder",
        "waznTlit": "ṣadda",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَصَدُّوا",
        "answer": "and hinder",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 826,
        "tlit": "waṣaddū",
        "frequency": "42",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "167",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ كَفَرُوا وَصَدُّوا عَنْ سَبِيلِ اللَّهِ قَدْ ضَلُّوا ضَلَالًا بَعِيدًا",
        "rootWord": "ص د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَدَّ",
        "waznEnglish": "to turn away, to avert, to hinder",
        "waznTlit": "ṣadda",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَبِصَدِّهِمْ",
        "answer": "and for their hindering",
        "pcklId": "40",
        "rootWordId": 826,
        "tlit": "wabiṣaddihim",
        "frequency": "42",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "160",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " فَبِظُلْمٍ مِنَ الَّذِينَ هَادُوا حَرَّمْنَا عَلَيْهِمْ طَيِّبَاتٍ أُحِلَّتْ لَهُمْ وَبِصَدِّهِمْ عَنْ سَبِيلِ اللَّهِ كَثِيرًا",
        "rootWord": "ص د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَدّ",
        "waznEnglish": "(do) you hinder",
        "waznTlit": "ṣadd",
        "waznType": "Verbal noun"
    },
    {
        "question": "صُدُودًا",
        "answer": "(in) aversion",
        "pcklId": "41",
        "rootWordId": 826,
        "tlit": "ṣudūdan",
        "frequency": "42",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "61",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " رَأَيْتَ الْمُنَافِقِينَ يَصُدُّونَ عَنْكَ صُدُودًا",
        "rootWord": "ص د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صُدُود",
        "waznEnglish": "(do) you hinder",
        "waznTlit": "ṣudūd",
        "waznType": "Verbal noun"
    },
    {
        "question": "صُدُورُهُمْ",
        "answer": "their hearts",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 827,
        "tlit": "ṣudūruhum",
        "frequency": "46",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "90",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " حَصِرَتْ صُدُورُهُمْ أَنْ يُقَاتِلُوكُمْ أَوْ يُقَاتِلُوا قَوْمَهُمْ",
        "rootWord": "ص د ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَدْر",
        "waznEnglish": "will proceed",
        "waznTlit": "ṣadr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَصَّدَّقُوا",
        "answer": "they remit (as) charity",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 830,
        "tlit": "yaṣṣaddaqū",
        "frequency": "155",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "92",
        "wordnum": "22",
        "arabicAyah": " وَدِيَةٌ مُسَلَّمَةٌ إِلَىٰ أَهْلِهِ إِلَّا أَنْ يَصَّدَّقُوا",
        "rootWord": "ص د ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَصَدَّقَ",
        "waznEnglish": "to give charity",
        "waznTlit": "taṣaddaqa",
        "waznType": "Verb (form V)"
    },
    {
        "question": "أَصْدَقُ",
        "answer": "(is) more truthful",
        "pcklId": "31",
        "rootWordId": 830,
        "tlit": "aṣdaqu",
        "frequency": "155",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "87",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَمَنْ أَصْدَقُ مِنَ اللَّهِ حَدِيثًا",
        "rootWord": "ص د ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَصْدَق",
        "waznEnglish": "are true",
        "waznTlit": "aṣdaq",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَصْدَقُ",
        "answer": "(is) truer",
        "pcklId": "32",
        "rootWordId": 830,
        "tlit": "aṣdaqu",
        "frequency": "155",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "122",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " وَعْدَ اللَّهِ حَقًّا وَمَنْ أَصْدَقُ مِنَ اللَّهِ قِيلًا",
        "rootWord": "ص د ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَصْدَق",
        "waznEnglish": "are true",
        "waznTlit": "aṣdaq",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "صَدُقَاتِهِنَّ",
        "answer": "their dower",
        "pcklId": "55",
        "rootWordId": 830,
        "tlit": "ṣaduqātihinna",
        "frequency": "155",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَآتُوا النِّسَاءَ صَدُقَاتِهِنَّ نِحْلَةً",
        "rootWord": "ص د ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَدُقَٰت",
        "waznEnglish": "are true",
        "waznTlit": "ṣaduqāt",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بِصَدَقَةٍ",
        "answer": "charity",
        "pcklId": "58",
        "rootWordId": 830,
        "tlit": "biṣadaqatin",
        "frequency": "155",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "114",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " لَا خَيْرَ فِي كَثِيرٍ مِنْ نَجْوَاهُمْ إِلَّا مَنْ أَمَرَ بِصَدَقَةٍ أَوْ مَعْرُوفٍ",
        "rootWord": "ص د ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَدَقَة",
        "waznEnglish": "are true",
        "waznTlit": "ṣadaqat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَالصِّدِّيقِينَ",
        "answer": "and the truthful",
        "pcklId": "63",
        "rootWordId": 830,
        "tlit": "wal-ṣidīqīna",
        "frequency": "155",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "69",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " فَأُولَٰئِكَ مَعَ الَّذِينَ أَنْعَمَ اللَّهُ عَلَيْهِمْ مِنَ النَّبِيِّينَ وَالصِّدِّيقِينَ وَالشُّهَدَاءِ وَالصَّالِحِينَ",
        "rootWord": "ص د ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صِدِّيق",
        "waznEnglish": "are true",
        "waznTlit": "ṣiddīq",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مُصَدِّقًا",
        "answer": "confirming",
        "pcklId": "137",
        "rootWordId": 830,
        "tlit": "muṣaddiqan",
        "frequency": "155",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "47",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ أُوتُوا الْكِتَابَ آمِنُوا بِمَا نَزَّلْنَا مُصَدِّقًا لِمَا مَعَكُمْ",
        "rootWord": "ص د ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُصَدِّق",
        "waznEnglish": "are true",
        "waznTlit": "muṣaddiq",
        "waznType": "Active participle (form II) (Noun)"
    },
    {
        "question": "صِرَاطًا",
        "answer": "(to the) way",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 836,
        "tlit": "ṣirāṭan",
        "frequency": "45",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "68",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَلَهَدَيْنَاهُمْ صِرَاطًا مُسْتَقِيمًا",
        "rootWord": "ص ر ط",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ص ر ط",
        "waznEnglish": "(to) the path",
        "waznTlit": "ṣād rā ṭā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "صِرَاطًا",
        "answer": "(on) a way",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 836,
        "tlit": "ṣirāṭan",
        "frequency": "45",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "175",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " فَسَيُدْخِلُهُمْ فِي رَحْمَةٍ مِنْهُ وَفَضْلٍ وَيَهْدِيهِمْ إِلَيْهِ صِرَاطًا مُسْتَقِيمًا",
        "rootWord": "ص ر ط",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ص ر ط",
        "waznEnglish": "(to) the path",
        "waznTlit": "ṣād rā ṭā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "صَعِيدًا",
        "answer": "(with) earth",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 840,
        "tlit": "ṣaʿīdan",
        "frequency": "9",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "43",
        "wordnum": "39",
        "arabicAyah": " فَتَيَمَّمُوا صَعِيدًا طَيِّبًا فَامْسَحُوا بِوُجُوهِكُمْ وَأَيْدِيكُمْ",
        "rootWord": "ص ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَعِيد",
        "waznEnglish": "ascends",
        "waznTlit": "ṣaʿīd",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الصَّاعِقَةُ",
        "answer": "the thunderbolt",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 842,
        "tlit": "l-ṣāʿiqatu",
        "frequency": "11",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "153",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " فَقَالُوا أَرِنَا اللَّهَ جَهْرَةً فَأَخَذَتْهُمُ الصَّاعِقَةُ بِظُلْمِهِمْ",
        "rootWord": "ص ع ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَاعِقَة",
        "waznEnglish": "thunderbolt, thunderclap",
        "waznTlit": "ṣāʿiqat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "صَلَبُوهُ",
        "answer": "they crucified him",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 853,
        "tlit": "ṣalabūhu",
        "frequency": "8",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "157",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَمَا قَتَلُوهُ وَمَا صَلَبُوهُ وَلَٰكِنْ شُبِّهَ لَهُمْ",
        "rootWord": "ص ل ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَلَبُ",
        "waznEnglish": "to crucify",
        "waznTlit": "ṣalabu",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَصْلَابِكُمْ",
        "answer": "your loins",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 853,
        "tlit": "aṣlābikum",
        "frequency": "8",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "41",
        "arabicAyah": " وَحَلَائِلُ أَبْنَائِكُمُ الَّذِينَ مِنْ أَصْلَابِكُمْ",
        "rootWord": "ص ل ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صُّلْب",
        "waznEnglish": "they crucified him",
        "waznTlit": "ṣul'b",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَأَصْلَحَا",
        "answer": "and correct themselves",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 854,
        "tlit": "wa-aṣlaḥā",
        "frequency": "180",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " فَإِنْ تَابَا وَأَصْلَحَا فَأَعْرِضُوا عَنْهُمَا",
        "rootWord": "ص ل ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَصْلَحَ",
        "waznEnglish": "to correct, to reform, to improve, to make peace",
        "waznTlit": "aṣlaḥa",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "يُصْلِحَا",
        "answer": "they make terms of peace",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 854,
        "tlit": "yuṣ'liḥā",
        "frequency": "180",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "128",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " فَلَا جُنَاحَ عَلَيْهِمَا أَنْ يُصْلِحَا بَيْنَهُمَا صُلْحًا",
        "rootWord": "ص ل ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَصْلَحَ",
        "waznEnglish": "to correct, to reform, to improve, to make peace",
        "waznTlit": "aṣlaḥa",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "تُصْلِحُوا",
        "answer": "you reconcile",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 854,
        "tlit": "tuṣ'liḥū",
        "frequency": "180",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "129",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " وَإِنْ تُصْلِحُوا وَتَتَّقُوا فَإِنَّ اللَّهَ كَانَ غَفُورًا رَحِيمًا",
        "rootWord": "ص ل ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَصْلَحَ",
        "waznEnglish": "to correct, to reform, to improve, to make peace",
        "waznTlit": "aṣlaḥa",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "وَأَصْلَحُوا",
        "answer": "and correct (themselves)",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 854,
        "tlit": "wa-aṣlaḥū",
        "frequency": "180",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "146",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " إِلَّا الَّذِينَ تَابُوا وَأَصْلَحُوا وَاعْتَصَمُوا بِاللَّهِ",
        "rootWord": "ص ل ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَصْلَحَ",
        "waznEnglish": "to correct, to reform, to improve, to make peace",
        "waznTlit": "aṣlaḥa",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "صُلْحًا",
        "answer": "a reconciliation",
        "pcklId": "39",
        "rootWordId": 854,
        "tlit": "ṣul'ḥan",
        "frequency": "180",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "128",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " فَلَا جُنَاحَ عَلَيْهِمَا أَنْ يُصْلِحَا بَيْنَهُمَا صُلْحًا",
        "rootWord": "ص ل ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صُلْح",
        "waznEnglish": "(were) righteous",
        "waznTlit": "ṣul'ḥ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَالصُّلْحُ",
        "answer": "and [the] reconciliation",
        "pcklId": "40",
        "rootWordId": 854,
        "tlit": "wal-ṣul'ḥu",
        "frequency": "180",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "128",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " وَالصُّلْحُ خَيْرٌ وَأُحْضِرَتِ الْأَنْفُسُ الشُّحَّ",
        "rootWord": "ص ل ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صُلْح",
        "waznEnglish": "(were) righteous",
        "waznTlit": "ṣul'ḥ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَالصَّالِحِينَ",
        "answer": "and the righteous",
        "pcklId": "46",
        "rootWordId": 854,
        "tlit": "wal-ṣāliḥīna",
        "frequency": "180",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "69",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " فَأُولَٰئِكَ مَعَ الَّذِينَ أَنْعَمَ اللَّهُ عَلَيْهِمْ مِنَ النَّبِيِّينَ وَالصِّدِّيقِينَ وَالشُّهَدَاءِ وَالصَّالِحِينَ",
        "rootWord": "ص ل ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَٰلِح",
        "waznEnglish": "(were) righteous",
        "waznTlit": "ṣāliḥ",
        "waznType": "Active participle (Noun)"
    },
    {
        "question": "فَالصَّالِحَاتُ",
        "answer": "So the righteous women",
        "pcklId": "110",
        "rootWordId": 854,
        "tlit": "fal-ṣāliḥātu",
        "frequency": "180",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "34",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " فَالصَّالِحَاتُ قَانِتَاتٌ حَافِظَاتٌ لِلْغَيْبِ بِمَا حَفِظَ اللَّهُ",
        "rootWord": "ص ل ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَّٰلِحَٰت",
        "waznEnglish": "(were) righteous",
        "waznTlit": "ṣāliḥāt",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "الصَّالِحَاتِ",
        "answer": "the good deeds",
        "pcklId": "111",
        "rootWordId": 854,
        "tlit": "l-ṣāliḥāti",
        "frequency": "180",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "57",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ سَنُدْخِلُهُمْ جَنَّاتٍ",
        "rootWord": "ص ل ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَّٰلِحَٰت",
        "waznEnglish": "(were) righteous",
        "waznTlit": "ṣāliḥāt",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "الصَّالِحَاتِ",
        "answer": "[the] righteous deeds",
        "pcklId": "112",
        "rootWordId": 854,
        "tlit": "l-ṣāliḥāti",
        "frequency": "180",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "122",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ سَنُدْخِلُهُمْ جَنَّاتٍ",
        "rootWord": "ص ل ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَّٰلِحَٰت",
        "waznEnglish": "(were) righteous",
        "waznTlit": "ṣāliḥāt",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "الصَّالِحَاتِ",
        "answer": "[the] righteous deeds",
        "pcklId": "113",
        "rootWordId": 854,
        "tlit": "l-ṣāliḥāti",
        "frequency": "180",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "124",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَعْمَلْ مِنَ الصَّالِحَاتِ مِنْ ذَكَرٍ أَوْ أُنْثَىٰ وَهُوَ مُؤْمِنٌ فَأُولَٰئِكَ يَدْخُلُونَ الْجَنَّةَ",
        "rootWord": "ص ل ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَّٰلِحَٰت",
        "waznEnglish": "(were) righteous",
        "waznTlit": "ṣāliḥāt",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "الصَّالِحَاتِ",
        "answer": "the righteous deeds",
        "pcklId": "114",
        "rootWordId": 854,
        "tlit": "l-ṣāliḥāti",
        "frequency": "180",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "173",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " فَأَمَّا الَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ فَيُوَفِّيهِمْ أُجُورَهُمْ",
        "rootWord": "ص ل ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَّٰلِحَٰت",
        "waznEnglish": "(were) righteous",
        "waznTlit": "ṣāliḥāt",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "إِصْلَاحًا",
        "answer": "reconciliation",
        "pcklId": "170",
        "rootWordId": 854,
        "tlit": "iṣ'lāḥan",
        "frequency": "180",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " إِنْ يُرِيدَا إِصْلَاحًا يُوَفِّقِ اللَّهُ بَيْنَهُمَا",
        "rootWord": "ص ل ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِصْلَٰح",
        "waznEnglish": "(were) righteous",
        "waznTlit": "iṣ'lāḥ",
        "waznType": "Verbal noun (form IV)"
    },
    {
        "question": "إِصْلَاحٍ",
        "answer": "conciliation",
        "pcklId": "171",
        "rootWordId": 854,
        "tlit": "iṣ'lāḥin",
        "frequency": "180",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "114",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " إِلَّا مَنْ أَمَرَ بِصَدَقَةٍ أَوْ مَعْرُوفٍ أَوْ إِصْلَاحٍ بَيْنَ النَّاسِ",
        "rootWord": "ص ل ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِصْلَٰح",
        "waznEnglish": "(were) righteous",
        "waznTlit": "iṣ'lāḥ",
        "waznType": "Verbal noun (form IV)"
    },
    {
        "question": "يُصَلُّوا",
        "answer": "prayed",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 857,
        "tlit": "yuṣallū",
        "frequency": "99",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "102",
        "wordnum": "22",
        "arabicAyah": " وَلْتَأْتِ طَائِفَةٌ أُخْرَىٰ لَمْ يُصَلُّوا",
        "rootWord": "ص ل و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَلَّىٰ",
        "waznEnglish": "to pray, to bless",
        "waznTlit": "ṣallā",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "فَلْيُصَلُّوا",
        "answer": "and let them pray",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 857,
        "tlit": "falyuṣallū",
        "frequency": "99",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "102",
        "wordnum": "23",
        "arabicAyah": " فَلْيُصَلُّوا مَعَكَ وَلْيَأْخُذُوا حِذْرَهُمْ وَأَسْلِحَتَهُمْ",
        "rootWord": "ص ل و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَلَّىٰ",
        "waznEnglish": "to pray, to bless",
        "waznTlit": "ṣallā",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "الصَّلَاةَ",
        "answer": "the prayer",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 857,
        "tlit": "l-ṣalata",
        "frequency": "99",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "43",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا لَا تَقْرَبُوا الصَّلَاةَ وَأَنْتُمْ سُكَارَىٰ",
        "rootWord": "ص ل و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَلَوٰة",
        "waznEnglish": "praying",
        "waznTlit": "ṣalat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الصَّلَاةَ",
        "answer": "the prayer",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 857,
        "tlit": "l-ṣalata",
        "frequency": "99",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "77",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " أَلَمْ تَرَ إِلَى الَّذِينَ قِيلَ لَهُمْ كُفُّوا أَيْدِيَكُمْ وَأَقِيمُوا الصَّلَاةَ",
        "rootWord": "ص ل و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَلَوٰة",
        "waznEnglish": "praying",
        "waznTlit": "ṣalat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الصَّلَاةِ",
        "answer": "the prayer",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 857,
        "tlit": "l-ṣalati",
        "frequency": "99",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "101",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَإِذَا ضَرَبْتُمْ فِي الْأَرْضِ فَلَيْسَ عَلَيْكُمْ جُنَاحٌ أَنْ تَقْصُرُوا مِنَ الصَّلَاةِ إِنْ خِفْتُمْ أَنْ يَفْتِنَكُمُ الَّذِينَ كَفَرُوا",
        "rootWord": "ص ل و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَلَوٰة",
        "waznEnglish": "praying",
        "waznTlit": "ṣalat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الصَّلَاةَ",
        "answer": "the prayer",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 857,
        "tlit": "l-ṣalata",
        "frequency": "99",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "102",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَإِذَا كُنْتَ فِيهِمْ فَأَقَمْتَ لَهُمُ الصَّلَاةَ فَلْتَقُمْ طَائِفَةٌ مِنْهُمْ مَعَكَ",
        "rootWord": "ص ل و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَلَوٰة",
        "waznEnglish": "praying",
        "waznTlit": "ṣalat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الصَّلَاةَ",
        "answer": "the prayer",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 857,
        "tlit": "l-ṣalata",
        "frequency": "99",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "103",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " فَإِذَا قَضَيْتُمُ الصَّلَاةَ فَاذْكُرُوا اللَّهَ قِيَامًا وَقُعُودًا وَعَلَىٰ جُنُوبِكُمْ",
        "rootWord": "ص ل و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَلَوٰة",
        "waznEnglish": "praying",
        "waznTlit": "ṣalat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الصَّلَاةَ",
        "answer": "the (regular) prayer",
        "pcklId": "28",
        "rootWordId": 857,
        "tlit": "l-ṣalata",
        "frequency": "99",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "103",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " فَإِذَا اطْمَأْنَنْتُمْ فَأَقِيمُوا الصَّلَاةَ",
        "rootWord": "ص ل و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَلَوٰة",
        "waznEnglish": "praying",
        "waznTlit": "ṣalat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الصَّلَاةَ",
        "answer": "the prayer",
        "pcklId": "29",
        "rootWordId": 857,
        "tlit": "l-ṣalata",
        "frequency": "99",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "103",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " إِنَّ الصَّلَاةَ كَانَتْ عَلَى الْمُؤْمِنِينَ كِتَابًا مَوْقُوتًا",
        "rootWord": "ص ل و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَلَوٰة",
        "waznEnglish": "praying",
        "waznTlit": "ṣalat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الصَّلَاةِ",
        "answer": "the prayer",
        "pcklId": "30",
        "rootWordId": 857,
        "tlit": "l-ṣalati",
        "frequency": "99",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "142",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَإِذَا قَامُوا إِلَى الصَّلَاةِ قَامُوا كُسَالَىٰ",
        "rootWord": "ص ل و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَلَوٰة",
        "waznEnglish": "praying",
        "waznTlit": "ṣalat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الصَّلَاةَ",
        "answer": "the prayer",
        "pcklId": "31",
        "rootWordId": 857,
        "tlit": "l-ṣalata",
        "frequency": "99",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "162",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " يُؤْمِنُونَ بِمَا أُنْزِلَ إِلَيْكَ وَمَا أُنْزِلَ مِنْ قَبْلِكَ وَالْمُقِيمِينَ الصَّلَاةَ",
        "rootWord": "ص ل و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَلَوٰة",
        "waznEnglish": "praying",
        "waznTlit": "ṣalat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَسَيَصْلَوْنَ",
        "answer": "and they will be burned",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 858,
        "tlit": "wasayaṣlawna",
        "frequency": "25",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " إِنَّمَا يَأْكُلُونَ فِي بُطُونِهِمْ نَارًا وَسَيَصْلَوْنَ سَعِيرًا",
        "rootWord": "ص ل ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَصْلَى",
        "waznEnglish": "to burn",
        "waznTlit": "yaṣlā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "نُصْلِيهِ",
        "answer": "We (will) cast him",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 858,
        "tlit": "nuṣ'līhi",
        "frequency": "25",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "30",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَفْعَلْ ذَٰلِكَ عُدْوَانًا وَظُلْمًا فَسَوْفَ نُصْلِيهِ نَارًا",
        "rootWord": "ص ل ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُصْلِي",
        "waznEnglish": "to burn",
        "waznTlit": "uṣ'lī",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "نُصْلِيهِمْ",
        "answer": "We will burn them",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 858,
        "tlit": "nuṣ'līhim",
        "frequency": "25",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "56",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ كَفَرُوا بِآيَاتِنَا سَوْفَ نُصْلِيهِمْ نَارًا",
        "rootWord": "ص ل ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُصْلِي",
        "waznEnglish": "to burn",
        "waznTlit": "uṣ'lī",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "وَنُصْلِهِ",
        "answer": "and We will burn him",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 858,
        "tlit": "wanuṣ'lihi",
        "frequency": "25",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "115",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " نُوَلِّهِ مَا تَوَلَّىٰ وَنُصْلِهِ جَهَنَّمَ وَسَاءَتْ مَصِيرًا",
        "rootWord": "ص ل ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُصْلِي",
        "waznEnglish": "to burn",
        "waznTlit": "uṣ'lī",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "أَصَابَتْهُمْ",
        "answer": "befalls them",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 867,
        "tlit": "aṣābathum",
        "frequency": "77",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "62",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " فَكَيْفَ إِذَا أَصَابَتْهُمْ مُصِيبَةٌ بِمَا قَدَّمَتْ أَيْدِيهِمْ",
        "rootWord": "ص و ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَصَابَ",
        "waznEnglish": "to strike, to befall, to bestow",
        "waznTlit": "aṣāba",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "أَصَابَتْكُمْ",
        "answer": "befalls you",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 867,
        "tlit": "aṣābatkum",
        "frequency": "77",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "72",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " فَإِنْ أَصَابَتْكُمْ مُصِيبَةٌ قَالَ قَدْ أَنْعَمَ اللَّهُ عَلَيَّ إِذْ لَمْ أَكُنْ مَعَهُمْ شَهِيدًا",
        "rootWord": "ص و ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَصَابَ",
        "waznEnglish": "to strike, to befall, to bestow",
        "waznTlit": "aṣāba",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "أَصَابَكُمْ",
        "answer": "befalls you",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 867,
        "tlit": "aṣābakum",
        "frequency": "77",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "73",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَلَئِنْ أَصَابَكُمْ فَضْلٌ مِنَ اللَّهِ لَيَقُولَنَّ كَأَنْ لَمْ تَكُنْ بَيْنَكُمْ وَبَيْنَهُ مَوَدَّةٌ يَا لَيْتَنِي كُنْتُ مَعَهُمْ",
        "rootWord": "ص و ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَصَابَ",
        "waznEnglish": "to strike, to befall, to bestow",
        "waznTlit": "aṣāba",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "تُصِبْهُمْ",
        "answer": "befalls them",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 867,
        "tlit": "tuṣib'hum",
        "frequency": "77",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "78",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَإِنْ تُصِبْهُمْ حَسَنَةٌ يَقُولُوا هَٰذِهِ مِنْ عِنْدِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ص و ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَصَابَ",
        "waznEnglish": "to strike, to befall, to bestow",
        "waznTlit": "aṣāba",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "تُصِبْهُمْ",
        "answer": "befalls them",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 867,
        "tlit": "tuṣib'hum",
        "frequency": "77",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "78",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " وَإِنْ تُصِبْهُمْ سَيِّئَةٌ يَقُولُوا هَٰذِهِ مِنْ عِنْدِكَ",
        "rootWord": "ص و ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَصَابَ",
        "waznEnglish": "to strike, to befall, to bestow",
        "waznTlit": "aṣāba",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "أَصَابَكَ",
        "answer": "befalls you",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 867,
        "tlit": "aṣābaka",
        "frequency": "77",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "79",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " مَا أَصَابَكَ مِنْ حَسَنَةٍ فَمِنَ اللَّهِ",
        "rootWord": "ص و ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَصَابَ",
        "waznEnglish": "to strike, to befall, to bestow",
        "waznTlit": "aṣāba",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "أَصَابَكَ",
        "answer": "befalls you",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 867,
        "tlit": "aṣābaka",
        "frequency": "77",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "79",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَمَا أَصَابَكَ مِنْ سَيِّئَةٍ فَمِنْ نَفْسِكَ",
        "rootWord": "ص و ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَصَابَ",
        "waznEnglish": "to strike, to befall, to bestow",
        "waznTlit": "aṣāba",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "مُصِيبَةٌ",
        "answer": "disaster",
        "pcklId": "69",
        "rootWordId": 867,
        "tlit": "muṣībatun",
        "frequency": "77",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "62",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " فَكَيْفَ إِذَا أَصَابَتْهُمْ مُصِيبَةٌ بِمَا قَدَّمَتْ أَيْدِيهِمْ",
        "rootWord": "ص و ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّصِيبَة",
        "waznEnglish": "strikes them",
        "waznTlit": "muṣībat",
        "waznType": "Active participle (form IV)"
    },
    {
        "question": "مُصِيبَةٌ",
        "answer": "a disaster",
        "pcklId": "70",
        "rootWordId": 867,
        "tlit": "muṣībatun",
        "frequency": "77",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "72",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " فَإِنْ أَصَابَتْكُمْ مُصِيبَةٌ قَالَ قَدْ أَنْعَمَ اللَّهُ عَلَيَّ إِذْ لَمْ أَكُنْ مَعَهُمْ شَهِيدًا",
        "rootWord": "ص و ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّصِيبَة",
        "waznEnglish": "strikes them",
        "waznTlit": "muṣībat",
        "waznType": "Active participle (form IV)"
    },
    {
        "question": "فَصِيَامُ",
        "answer": "then fasting",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 872,
        "tlit": "faṣiyāmu",
        "frequency": "14",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "92",
        "wordnum": "51",
        "arabicAyah": " فَمَنْ لَمْ يَجِدْ فَصِيَامُ شَهْرَيْنِ مُتَتَابِعَيْنِ تَوْبَةً مِنَ اللَّهِ",
        "rootWord": "ص و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صِيَام",
        "waznEnglish": "fast",
        "waznTlit": "ṣiyām",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مَصِيرًا",
        "answer": "destination",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 875,
        "tlit": "maṣīran",
        "frequency": "29",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "97",
        "wordnum": "27",
        "arabicAyah": " فَأُولَٰئِكَ مَأْوَاهُمْ جَهَنَّمُ وَسَاءَتْ مَصِيرًا",
        "rootWord": "ص ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَصِير",
        "waznEnglish": "reach",
        "waznTlit": "maṣīr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مَصِيرًا",
        "answer": "(as) a destination",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 875,
        "tlit": "maṣīran",
        "frequency": "29",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "115",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " نُوَلِّهِ مَا تَوَلَّىٰ وَنُصْلِهِ جَهَنَّمَ وَسَاءَتْ مَصِيرًا",
        "rootWord": "ص ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَصِير",
        "waznEnglish": "reach",
        "waznTlit": "maṣīr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْمَضَاجِعِ",
        "answer": "the bed",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 880,
        "tlit": "l-maḍājiʿi",
        "frequency": "3",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "34",
        "wordnum": "28",
        "arabicAyah": " فَعِظُوهُنَّ وَاهْجُرُوهُنَّ فِي الْمَضَاجِعِ وَاضْرِبُوهُنَّ",
        "rootWord": "ض ج ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ض ج ع",
        "waznEnglish": "their places of death",
        "waznTlit": "ḍād jīm ʿayn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَاضْرِبُوهُنَّ",
        "answer": "and [finally] strike them",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 884,
        "tlit": "wa-iḍ'ribūhunna",
        "frequency": "58",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "34",
        "wordnum": "29",
        "arabicAyah": " فَعِظُوهُنَّ وَاهْجُرُوهُنَّ فِي الْمَضَاجِعِ وَاضْرِبُوهُنَّ",
        "rootWord": "ض ر ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ضَرَبَ",
        "waznEnglish": "to strike, to set forth",
        "waznTlit": "ḍaraba",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "ضَرَبْتُمْ",
        "answer": "you go forth",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 884,
        "tlit": "ḍarabtum",
        "frequency": "58",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "94",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا إِذَا ضَرَبْتُمْ فِي سَبِيلِ اللَّهِ فَتَبَيَّنُوا",
        "rootWord": "ض ر ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ضَرَبَ",
        "waznEnglish": "to strike, to set forth",
        "waznTlit": "ḍaraba",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "ضَرَبْتُمْ",
        "answer": "you travel",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 884,
        "tlit": "ḍarabtum",
        "frequency": "58",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "101",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَإِذَا ضَرَبْتُمْ فِي الْأَرْضِ فَلَيْسَ عَلَيْكُمْ جُنَاحٌ أَنْ تَقْصُرُوا مِنَ الصَّلَاةِ",
        "rootWord": "ض ر ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ضَرَبَ",
        "waznEnglish": "to strike, to set forth",
        "waznTlit": "ḍaraba",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَضُرُّونَكَ",
        "answer": "they will harm you",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 885,
        "tlit": "yaḍurrūnaka",
        "frequency": "74",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "113",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " وَمَا يُضِلُّونَ إِلَّا أَنْفُسَهُمْ وَمَا يَضُرُّونَكَ مِنْ شَيْءٍ",
        "rootWord": "ض ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَضُرَّ",
        "waznEnglish": "to harm",
        "waznTlit": "yaḍurra",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "الضَّرَرِ",
        "answer": "[the] disabled",
        "pcklId": "67",
        "rootWordId": 885,
        "tlit": "l-ḍarari",
        "frequency": "74",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "95",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " لَا يَسْتَوِي الْقَاعِدُونَ مِنَ الْمُؤْمِنِينَ غَيْرُ أُولِي الضَّرَرِ",
        "rootWord": "ض ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ضَّرَر",
        "waznEnglish": "harms them",
        "waznTlit": "ḍarar",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مُضَارٍّ",
        "answer": "(being) harmful",
        "pcklId": "73",
        "rootWordId": 885,
        "tlit": "muḍārrin",
        "frequency": "74",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "82",
        "arabicAyah": " مِنْ بَعْدِ وَصِيَّةٍ يُوصَىٰ بِهَا أَوْ دَيْنٍ غَيْرَ مُضَارٍّ",
        "rootWord": "ض ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُضَآرّ",
        "waznEnglish": "harms them",
        "waznTlit": "muḍārr",
        "waznType": "Active participle (form III)"
    },
    {
        "question": "يُضَاعِفْهَا",
        "answer": "He doubles it",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 887,
        "tlit": "yuḍāʿif'hā",
        "frequency": "52",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "40",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَإِنْ تَكُ حَسَنَةً يُضَاعِفْهَا وَيُؤْتِ مِنْ لَدُنْهُ أَجْرًا عَظِيمًا",
        "rootWord": "ض ع ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يُضَٰعِفُ",
        "waznEnglish": "to double, to multiply",
        "waznTlit": "yuḍāʿifu",
        "waznType": "Verb (form III)"
    },
    {
        "question": "ضَعِيفًا",
        "answer": "weak",
        "pcklId": "37",
        "rootWordId": 887,
        "tlit": "ḍaʿīfan",
        "frequency": "52",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " يُرِيدُ اللَّهُ أَنْ يُخَفِّفَ عَنْكُمْ وَخُلِقَ الْإِنْسَانُ ضَعِيفًا",
        "rootWord": "ض ع ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ضَعِيف",
        "waznEnglish": "they weakened",
        "waznTlit": "ḍaʿīf",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "ضَعِيفًا",
        "answer": "weak",
        "pcklId": "38",
        "rootWordId": 887,
        "tlit": "ḍaʿīfan",
        "frequency": "52",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "76",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " فَقَاتِلُوا أَوْلِيَاءَ الشَّيْطَانِ إِنَّ كَيْدَ الشَّيْطَانِ كَانَ ضَعِيفًا",
        "rootWord": "ض ع ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ضَعِيف",
        "waznEnglish": "they weakened",
        "waznTlit": "ḍaʿīf",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "ضِعَافًا",
        "answer": "weak",
        "pcklId": "45",
        "rootWordId": 887,
        "tlit": "ḍiʿāfan",
        "frequency": "52",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَلْيَخْشَ الَّذِينَ لَوْ تَرَكُوا مِنْ خَلْفِهِمْ ذُرِّيَّةً ضِعَافًا خَافُوا عَلَيْهِمْ",
        "rootWord": "ض ع ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ضِعَٰف",
        "waznEnglish": "they weakened",
        "waznTlit": "ḍiʿāf",
        "waznType": "Verbal noun (form III)"
    },
    {
        "question": "وَالْمُسْتَضْعَفِينَ",
        "answer": "and (for) those who are weak",
        "pcklId": "47",
        "rootWordId": 887,
        "tlit": "wal-mus'taḍʿafīna",
        "frequency": "52",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "75",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَمَا لَكُمْ لَا تُقَاتِلُونَ فِي سَبِيلِ اللَّهِ وَالْمُسْتَضْعَفِينَ مِنَ الرِّجَالِ وَالنِّسَاءِ وَالْوِلْدَانِ",
        "rootWord": "ض ع ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّسْتَضْعَفُون",
        "waznEnglish": "they weakened",
        "waznTlit": "mus'taḍʿafūn",
        "waznType": "Passive participle (form X) (Noun)"
    },
    {
        "question": "مُسْتَضْعَفِينَ",
        "answer": "oppressed",
        "pcklId": "48",
        "rootWordId": 887,
        "tlit": "mus'taḍʿafīna",
        "frequency": "52",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "97",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " قَالُوا فِيمَ كُنْتُمْ قَالُوا كُنَّا مُسْتَضْعَفِينَ فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "ض ع ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّسْتَضْعَفُون",
        "waznEnglish": "they weakened",
        "waznTlit": "mus'taḍʿafūn",
        "waznType": "Passive participle (form X) (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْمُسْتَضْعَفِينَ",
        "answer": "the oppressed",
        "pcklId": "49",
        "rootWordId": 887,
        "tlit": "l-mus'taḍʿafīna",
        "frequency": "52",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "98",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " إِلَّا الْمُسْتَضْعَفِينَ مِنَ الرِّجَالِ وَالنِّسَاءِ وَالْوِلْدَانِ",
        "rootWord": "ض ع ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّسْتَضْعَفُون",
        "waznEnglish": "they weakened",
        "waznTlit": "mus'taḍʿafūn",
        "waznType": "Passive participle (form X) (Noun)"
    },
    {
        "question": "وَالْمُسْتَضْعَفِينَ",
        "answer": "and the ones who are weak",
        "pcklId": "50",
        "rootWordId": 887,
        "tlit": "wal-mus'taḍʿafīna",
        "frequency": "52",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "127",
        "wordnum": "25",
        "arabicAyah": " وَالْمُسْتَضْعَفِينَ مِنَ الْوِلْدَانِ وَأَنْ تَقُومُوا لِلْيَتَامَىٰ بِالْقِسْطِ",
        "rootWord": "ض ع ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّسْتَضْعَفُون",
        "waznEnglish": "they weakened",
        "waznTlit": "mus'taḍʿafūn",
        "waznType": "Passive participle (form X) (Noun)"
    },
    {
        "question": "تَضِلُّوا",
        "answer": "you stray",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 891,
        "tlit": "taḍillū",
        "frequency": "191",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "44",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " يَشْتَرُونَ الضَّلَالَةَ وَيُرِيدُونَ أَنْ تَضِلُّوا السَّبِيلَ",
        "rootWord": "ض ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ضَلَّ",
        "waznEnglish": "to go astray, to err, to lose",
        "waznTlit": "ḍalla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "ضَلَّ",
        "answer": "he lost (the) way",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 891,
        "tlit": "ḍalla",
        "frequency": "191",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "116",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يُشْرِكْ بِاللَّهِ فَقَدْ ضَلَّ ضَلَالًا بَعِيدًا",
        "rootWord": "ض ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ضَلَّ",
        "waznEnglish": "to go astray, to err, to lose",
        "waznTlit": "ḍalla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "ضَلَّ",
        "answer": "he (has) lost (the) way",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 891,
        "tlit": "ḍalla",
        "frequency": "191",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "136",
        "wordnum": "26",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَكْفُرْ بِاللَّهِ وَمَلَائِكَتِهِ وَكُتُبِهِ وَرُسُلِهِ وَالْيَوْمِ الْآخِرِ فَقَدْ ضَلَّ ضَلَالًا بَعِيدًا",
        "rootWord": "ض ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ضَلَّ",
        "waznEnglish": "to go astray, to err, to lose",
        "waznTlit": "ḍalla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "ضَلُّوا",
        "answer": "they have strayed",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 891,
        "tlit": "ḍallū",
        "frequency": "191",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "167",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ كَفَرُوا وَصَدُّوا عَنْ سَبِيلِ اللَّهِ قَدْ ضَلُّوا ضَلَالًا بَعِيدًا",
        "rootWord": "ض ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ضَلَّ",
        "waznEnglish": "to go astray, to err, to lose",
        "waznTlit": "ḍalla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَضِلُّوا",
        "answer": "you go astray",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 891,
        "tlit": "taḍillū",
        "frequency": "191",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "176",
        "wordnum": "46",
        "arabicAyah": " يُبَيِّنُ اللَّهُ لَكُمْ أَنْ تَضِلُّوا وَاللَّهُ بِكُلِّ شَيْءٍ عَلِيمٌ",
        "rootWord": "ض ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ضَلَّ",
        "waznEnglish": "to go astray, to err, to lose",
        "waznTlit": "ḍalla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يُضِلَّهُمْ",
        "answer": "mislead them",
        "pcklId": "57",
        "rootWordId": 891,
        "tlit": "yuḍillahum",
        "frequency": "191",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "60",
        "wordnum": "28",
        "arabicAyah": " وَيُرِيدُ الشَّيْطَانُ أَنْ يُضِلَّهُمْ ضَلَالًا بَعِيدًا",
        "rootWord": "ض ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَضَلَّ",
        "waznEnglish": "to let go astray, to mislead",
        "waznTlit": "aḍalla",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "أَضَلَّ",
        "answer": "is let astray",
        "pcklId": "58",
        "rootWordId": 891,
        "tlit": "aḍalla",
        "frequency": "191",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "88",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " أَتُرِيدُونَ أَنْ تَهْدُوا مَنْ أَضَلَّ اللَّهُ",
        "rootWord": "ض ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَضَلَّ",
        "waznEnglish": "to let go astray, to mislead",
        "waznTlit": "aḍalla",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "يُضْلِلِ",
        "answer": "is let astray",
        "pcklId": "59",
        "rootWordId": 891,
        "tlit": "yuḍ'lili",
        "frequency": "191",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "88",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يُضْلِلِ اللَّهُ فَلَنْ تَجِدَ لَهُ سَبِيلًا",
        "rootWord": "ض ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَضَلَّ",
        "waznEnglish": "to let go astray, to mislead",
        "waznTlit": "aḍalla",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "يُضِلُّوكَ",
        "answer": "mislead you",
        "pcklId": "60",
        "rootWordId": 891,
        "tlit": "yuḍillūka",
        "frequency": "191",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "113",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " لَهَمَّتْ طَائِفَةٌ مِنْهُمْ أَنْ يُضِلُّوكَ وَمَا يُضِلُّونَ إِلَّا أَنْفُسَهُمْ",
        "rootWord": "ض ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَضَلَّ",
        "waznEnglish": "to let go astray, to mislead",
        "waznTlit": "aḍalla",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "يُضِلُّونَ",
        "answer": "they mislead",
        "pcklId": "61",
        "rootWordId": 891,
        "tlit": "yuḍillūna",
        "frequency": "191",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "113",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " لَهَمَّتْ طَائِفَةٌ مِنْهُمْ أَنْ يُضِلُّوكَ وَمَا يُضِلُّونَ إِلَّا أَنْفُسَهُمْ",
        "rootWord": "ض ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَضَلَّ",
        "waznEnglish": "to let go astray, to mislead",
        "waznTlit": "aḍalla",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "وَلَأُضِلَّنَّهُمْ",
        "answer": "And I will surely mislead them",
        "pcklId": "62",
        "rootWordId": 891,
        "tlit": "wala-uḍillannahum",
        "frequency": "191",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "119",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَلَأُضِلَّنَّهُمْ وَلَأُمَنِّيَنَّهُمْ وَلَآمُرَنَّهُمْ فَلَيُبَتِّكُنَّ آذَانَ الْأَنْعَامِ",
        "rootWord": "ض ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَضَلَّ",
        "waznEnglish": "to let go astray, to mislead",
        "waznTlit": "aḍalla",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "يُضْلِلِ",
        "answer": "has been lead astray",
        "pcklId": "63",
        "rootWordId": 891,
        "tlit": "yuḍ'lili",
        "frequency": "191",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "143",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يُضْلِلِ اللَّهُ فَلَنْ تَجِدَ لَهُ سَبِيلًا",
        "rootWord": "ض ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَضَلَّ",
        "waznEnglish": "to let go astray, to mislead",
        "waznTlit": "aḍalla",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "ضَلَالًا",
        "answer": "astray ",
        "pcklId": "127",
        "rootWordId": 891,
        "tlit": "ḍalālan",
        "frequency": "191",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "60",
        "wordnum": "29",
        "arabicAyah": " وَيُرِيدُ الشَّيْطَانُ أَنْ يُضِلَّهُمْ ضَلَالًا بَعِيدًا",
        "rootWord": "ض ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ضَلَٰل",
        "waznEnglish": "he went astray (from)",
        "waznTlit": "ḍalāl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "ضَلَالًا",
        "answer": "straying",
        "pcklId": "128",
        "rootWordId": 891,
        "tlit": "ḍalālan",
        "frequency": "191",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "116",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يُشْرِكْ بِاللَّهِ فَقَدْ ضَلَّ ضَلَالًا بَعِيدًا",
        "rootWord": "ض ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ضَلَٰل",
        "waznEnglish": "he went astray (from)",
        "waznTlit": "ḍalāl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "ضَلَالًا",
        "answer": "straying",
        "pcklId": "129",
        "rootWordId": 891,
        "tlit": "ḍalālan",
        "frequency": "191",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "136",
        "wordnum": "27",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَكْفُرْ بِاللَّهِ وَمَلَائِكَتِهِ وَكُتُبِهِ وَرُسُلِهِ وَالْيَوْمِ الْآخِرِ فَقَدْ ضَلَّ ضَلَالًا بَعِيدًا",
        "rootWord": "ض ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ضَلَٰل",
        "waznEnglish": "he went astray (from)",
        "waznTlit": "ḍalāl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "ضَلَالًا",
        "answer": "straying",
        "pcklId": "130",
        "rootWordId": 891,
        "tlit": "ḍalālan",
        "frequency": "191",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "167",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ كَفَرُوا وَصَدُّوا عَنْ سَبِيلِ اللَّهِ قَدْ ضَلُّوا ضَلَالًا بَعِيدًا",
        "rootWord": "ض ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ضَلَٰل",
        "waznEnglish": "he went astray (from)",
        "waznTlit": "ḍalāl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الضَّلَالَةَ",
        "answer": "[the] error",
        "pcklId": "166",
        "rootWordId": 891,
        "tlit": "l-ḍalālata",
        "frequency": "191",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "44",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " يَشْتَرُونَ الضَّلَالَةَ وَيُرِيدُونَ أَنْ تَضِلُّوا السَّبِيلَ",
        "rootWord": "ض ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ضَلَٰلَة",
        "waznEnglish": "he went astray (from)",
        "waznTlit": "ḍalālat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "طَبَعَ",
        "answer": "(has) set a seal",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 903,
        "tlit": "ṭabaʿa",
        "frequency": "11",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "155",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " بَلْ طَبَعَ اللَّهُ عَلَيْهَا بِكُفْرِهِمْ فَلَا يُؤْمِنُونَ إِلَّا قَلِيلًا",
        "rootWord": "ط ب ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ط ب ع",
        "waznEnglish": "to seal",
        "waznTlit": "ṭā bā ʿayn",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "طَرِيقًا",
        "answer": "(to) a way",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 909,
        "tlit": "ṭarīqan",
        "frequency": "11",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "168",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ كَفَرُوا وَظَلَمُوا لَمْ يَكُنِ اللَّهُ لِيَغْفِرَ لَهُمْ وَلَا لِيَهْدِيَهُمْ طَرِيقًا",
        "rootWord": "ط ر ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "طَرِيق",
        "waznEnglish": "(to) a way",
        "waznTlit": "ṭarīq",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "طَرِيقَ",
        "answer": "(the) way",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 909,
        "tlit": "ṭarīqa",
        "frequency": "11",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "169",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " إِلَّا طَرِيقَ جَهَنَّمَ خَالِدِينَ فِيهَا أَبَدًا",
        "rootWord": "ط ر ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "طَرِيق",
        "waznEnglish": "(to) a way",
        "waznTlit": "ṭarīq",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَطَعْنًا",
        "answer": "and defaming",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 912,
        "tlit": "waṭaʿnan",
        "frequency": "2",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "46",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " وَاسْمَعْ غَيْرَ مُسْمَعٍ وَرَاعِنَا لَيًّا بِأَلْسِنَتِهِمْ وَطَعْنًا فِي الدِّينِ",
        "rootWord": "ط ع ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "طَعْن",
        "waznEnglish": "and defame",
        "waznTlit": "ṭaʿn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَالطَّاغُوتِ",
        "answer": "and the false deities",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 913,
        "tlit": "wal-ṭāghūti",
        "frequency": "39",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "51",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " أَلَمْ تَرَ إِلَى الَّذِينَ أُوتُوا نَصِيبًا مِنَ الْكِتَابِ يُؤْمِنُونَ بِالْجِبْتِ وَالطَّاغُوتِ",
        "rootWord": "ط غ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "طَّٰغُوت",
        "waznEnglish": "transgress",
        "waznTlit": "ṭāghūt",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الطَّاغُوتِ",
        "answer": "the false deities",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 913,
        "tlit": "l-ṭāghūti",
        "frequency": "39",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "60",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " يُرِيدُونَ أَنْ يَتَحَاكَمُوا إِلَى الطَّاغُوتِ وَقَدْ أُمِرُوا أَنْ يَكْفُرُوا بِهِ",
        "rootWord": "ط غ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "طَّٰغُوت",
        "waznEnglish": "transgress",
        "waznTlit": "ṭāghūt",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الطَّاغُوتِ",
        "answer": "(of) the false deities",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 913,
        "tlit": "l-ṭāghūti",
        "frequency": "39",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "76",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ كَفَرُوا يُقَاتِلُونَ فِي سَبِيلِ الطَّاغُوتِ",
        "rootWord": "ط غ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "طَّٰغُوت",
        "waznEnglish": "transgress",
        "waznTlit": "ṭāghūt",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "نَطْمِسَ",
        "answer": "We efface",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 924,
        "tlit": "naṭmisa",
        "frequency": "5",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "47",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " آمِنُوا بِمَا نَزَّلْنَا مُصَدِّقًا لِمَا مَعَكُمْ مِنْ قَبْلِ أَنْ نَطْمِسَ وُجُوهًا",
        "rootWord": "ط م س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ط م س",
        "waznEnglish": "to blind, to destory, to obliterate",
        "waznTlit": "ṭā mīm sīn",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "اطْمَأْنَنْتُمْ",
        "answer": "you are secure",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 927,
        "tlit": "iṭ'manantum",
        "frequency": "13",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "103",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " فَإِذَا اطْمَأْنَنْتُمْ فَأَقِيمُوا الصَّلَاةَ",
        "rootWord": "ط م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱطْمَأَنَّ",
        "waznEnglish": "to be satisfied, to be secure, to be content",
        "waznTlit": "iṭ'ma-anna",
        "waznType": "Verb (form XII)"
    },
    {
        "question": "مُطَهَّرَةٌ",
        "answer": "pure",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 928,
        "tlit": "muṭahharatun",
        "frequency": "31",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "57",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " لَهُمْ فِيهَا أَزْوَاجٌ مُطَهَّرَةٌ وَنُدْخِلُهُمْ ظِلًّا ظَلِيلًا",
        "rootWord": "ط ه ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّطَهَّرَة",
        "waznEnglish": "they are cleansed",
        "waznTlit": "muṭahharat",
        "waznType": "Passive participle (form II)"
    },
    {
        "question": "الطُّورَ",
        "answer": "the mount",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 930,
        "tlit": "l-ṭūra",
        "frequency": "11",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "154",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَرَفَعْنَا فَوْقَهُمُ الطُّورَ بِمِيثَاقِهِمْ وَقُلْنَا لَهُمُ ادْخُلُوا الْبَابَ سُجَّدًا",
        "rootWord": "ط و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "طُور",
        "waznEnglish": "(in) stages",
        "waznTlit": "ṭūr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "لِيُطَاعَ",
        "answer": "to be obeyed",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 931,
        "tlit": "liyuṭāʿa",
        "frequency": "129",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "64",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَمَا أَرْسَلْنَا مِنْ رَسُولٍ إِلَّا لِيُطَاعَ بِإِذْنِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ط و ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يُطَاعُ",
        "waznEnglish": "to obey",
        "waznTlit": "yuṭāʿu",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يُطِعِ",
        "answer": "obeys",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 931,
        "tlit": "yuṭiʿi",
        "frequency": "129",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يُطِعِ اللَّهَ وَرَسُولَهُ يُدْخِلْهُ جَنَّاتٍ تَجْرِي مِنْ تَحْتِهَا الْأَنْهَارُ",
        "rootWord": "ط و ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَطَاعَ",
        "waznEnglish": "to obey",
        "waznTlit": "aṭāʿa",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "أَطَعْنَكُمْ",
        "answer": "they obey you",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 931,
        "tlit": "aṭaʿnakum",
        "frequency": "129",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "34",
        "wordnum": "31",
        "arabicAyah": " فَإِنْ أَطَعْنَكُمْ فَلَا تَبْغُوا عَلَيْهِنَّ سَبِيلًا",
        "rootWord": "ط و ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَطَاعَ",
        "waznEnglish": "to obey",
        "waznTlit": "aṭāʿa",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "وَأَطَعْنَا",
        "answer": "and we obey[ed]",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 931,
        "tlit": "wa-aṭaʿnā",
        "frequency": "129",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "46",
        "wordnum": "24",
        "arabicAyah": " وَلَوْ أَنَّهُمْ قَالُوا سَمِعْنَا وَأَطَعْنَا وَاسْمَعْ وَانْظُرْنَا لَكَانَ خَيْرًا لَهُمْ",
        "rootWord": "ط و ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَطَاعَ",
        "waznEnglish": "to obey",
        "waznTlit": "aṭāʿa",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "أَطِيعُوا",
        "answer": "Obey",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 931,
        "tlit": "aṭīʿū",
        "frequency": "129",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "59",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا أَطِيعُوا اللَّهَ",
        "rootWord": "ط و ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَطَاعَ",
        "waznEnglish": "to obey",
        "waznTlit": "aṭāʿa",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "وَأَطِيعُوا",
        "answer": "and obey",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 931,
        "tlit": "wa-aṭīʿū",
        "frequency": "129",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "59",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَأَطِيعُوا الرَّسُولَ وَأُولِي الْأَمْرِ مِنْكُمْ",
        "rootWord": "ط و ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَطَاعَ",
        "waznEnglish": "to obey",
        "waznTlit": "aṭāʿa",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "يُطِعِ",
        "answer": "obeys",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 931,
        "tlit": "yuṭiʿi",
        "frequency": "129",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "69",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يُطِعِ اللَّهَ وَالرَّسُولَ فَأُولَٰئِكَ مَعَ الَّذِينَ أَنْعَمَ اللَّهُ عَلَيْهِمْ",
        "rootWord": "ط و ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَطَاعَ",
        "waznEnglish": "to obey",
        "waznTlit": "aṭāʿa",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "يُطِعِ",
        "answer": "obeys",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 931,
        "tlit": "yuṭiʿi",
        "frequency": "129",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "80",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " مَنْ يُطِعِ الرَّسُولَ فَقَدْ أَطَاعَ اللَّهَ",
        "rootWord": "ط و ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَطَاعَ",
        "waznEnglish": "to obey",
        "waznTlit": "aṭāʿa",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "أَطَاعَ",
        "answer": "he obeyed",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 931,
        "tlit": "aṭāʿa",
        "frequency": "129",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "80",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " مَنْ يُطِعِ الرَّسُولَ فَقَدْ أَطَاعَ اللَّهَ",
        "rootWord": "ط و ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَطَاعَ",
        "waznEnglish": "to obey",
        "waznTlit": "aṭāʿa",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "يَسْتَطِعْ",
        "answer": "able to",
        "pcklId": "81",
        "rootWordId": 931,
        "tlit": "yastaṭiʿ",
        "frequency": "129",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَمَنْ لَمْ يَسْتَطِعْ مِنْكُمْ طَوْلًا أَنْ يَنْكِحَ الْمُحْصَنَاتِ",
        "rootWord": "ط و ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَطَاعَ",
        "waznEnglish": "to be able to, to be capable",
        "waznTlit": "is'taṭāʿa",
        "waznType": "Verb (form X)"
    },
    {
        "question": "يَسْتَطِيعُونَ",
        "answer": "are able to",
        "pcklId": "82",
        "rootWordId": 931,
        "tlit": "yastaṭīʿūna",
        "frequency": "129",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "98",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " لَا يَسْتَطِيعُونَ حِيلَةً وَلَا يَهْتَدُونَ سَبِيلًا",
        "rootWord": "ط و ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَطَاعَ",
        "waznEnglish": "to be able to, to be capable",
        "waznTlit": "is'taṭāʿa",
        "waznType": "Verb (form X)"
    },
    {
        "question": "تَسْتَطِيعُوا",
        "answer": "will you be able",
        "pcklId": "83",
        "rootWordId": 931,
        "tlit": "tastaṭīʿū",
        "frequency": "129",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "129",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَلَنْ تَسْتَطِيعُوا أَنْ تَعْدِلُوا بَيْنَ النِّسَاءِ وَلَوْ حَرَصْتُمْ",
        "rootWord": "ط و ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَطَاعَ",
        "waznEnglish": "to be able to, to be capable",
        "waznTlit": "is'taṭāʿa",
        "waznType": "Verb (form X)"
    },
    {
        "question": "طَاعَةٌ",
        "answer": "(We pledge) obedience",
        "pcklId": "119",
        "rootWordId": 931,
        "tlit": "ṭāʿatun",
        "frequency": "129",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "81",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَيَقُولُونَ طَاعَةٌ فَإِذَا بَرَزُوا مِنْ عِنْدِكَ بَيَّتَ طَائِفَةٌ مِنْهُمْ غَيْرَ الَّذِي تَقُولُ",
        "rootWord": "ط و ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "طَاعَة",
        "waznEnglish": "to be obeyed",
        "waznTlit": "ṭāʿat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "طَائِفَةٌ",
        "answer": "a group",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 932,
        "tlit": "ṭāifatun",
        "frequency": "41",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "81",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " فَإِذَا بَرَزُوا مِنْ عِنْدِكَ بَيَّتَ طَائِفَةٌ مِنْهُمْ غَيْرَ الَّذِي تَقُولُ",
        "rootWord": "ط و ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "طَآئِفَة",
        "waznEnglish": "Will be circulated",
        "waznTlit": "ṭāifat",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "طَائِفَةٌ",
        "answer": "a group",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 932,
        "tlit": "ṭāifatun",
        "frequency": "41",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "102",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " فَلْتَقُمْ طَائِفَةٌ مِنْهُمْ مَعَكَ وَلْيَأْخُذُوا أَسْلِحَتَهُمْ",
        "rootWord": "ط و ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "طَآئِفَة",
        "waznEnglish": "Will be circulated",
        "waznTlit": "ṭāifat",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "طَائِفَةٌ",
        "answer": "a group ",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 932,
        "tlit": "ṭāifatun",
        "frequency": "41",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "102",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " وَلْتَأْتِ طَائِفَةٌ أُخْرَىٰ لَمْ يُصَلُّوا فَلْيُصَلُّوا مَعَكَ",
        "rootWord": "ط و ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "طَآئِفَة",
        "waznEnglish": "Will be circulated",
        "waznTlit": "ṭāifat",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "طَائِفَةٌ",
        "answer": "a group",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 932,
        "tlit": "ṭāifatun",
        "frequency": "41",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "113",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَلَوْلَا فَضْلُ اللَّهِ عَلَيْكَ وَرَحْمَتُهُ لَهَمَّتْ طَائِفَةٌ مِنْهُمْ أَنْ يُضِلُّوكَ",
        "rootWord": "ط و ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "طَآئِفَة",
        "waznEnglish": "Will be circulated",
        "waznTlit": "ṭāifat",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "طَوْلًا",
        "answer": "afford",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 934,
        "tlit": "ṭawlan",
        "frequency": "10",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَمَنْ لَمْ يَسْتَطِعْ مِنْكُمْ طَوْلًا أَنْ يَنْكِحَ الْمُحْصَنَاتِ الْمُؤْمِنَاتِ فَمِنْ مَا مَلَكَتْ أَيْمَانُكُمْ",
        "rootWord": "ط و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "طَوْل",
        "waznEnglish": "Then, did seem long",
        "waznTlit": "ṭawl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "طَابَ",
        "answer": "seems suitable",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 936,
        "tlit": "ṭāba",
        "frequency": "50",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " فَانْكِحُوا مَا طَابَ لَكُمْ مِنَ النِّسَاءِ مَثْنَىٰ وَثُلَاثَ وَرُبَاعَ",
        "rootWord": "ط ي ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "طَابَ",
        "waznEnglish": "to seem suitable, to remit, to do well",
        "waznTlit": "ṭāba",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "طِبْنَ",
        "answer": "they remit",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 936,
        "tlit": "ṭib'na",
        "frequency": "50",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " فَإِنْ طِبْنَ لَكُمْ عَنْ شَيْءٍ مِنْهُ نَفْسًا فَكُلُوهُ هَنِيئًا مَرِيئًا",
        "rootWord": "ط ي ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "طَابَ",
        "waznEnglish": "to seem suitable, to remit, to do well",
        "waznTlit": "ṭāba",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "طَيِّبًا",
        "answer": "clean",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 936,
        "tlit": "ṭayyiban",
        "frequency": "50",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "43",
        "wordnum": "40",
        "arabicAyah": " فَتَيَمَّمُوا صَعِيدًا طَيِّبًا فَامْسَحُوا بِوُجُوهِكُمْ وَأَيْدِيكُمْ",
        "rootWord": "ط ي ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "طَيِّب",
        "waznEnglish": "seems suitable",
        "waznTlit": "ṭayyib",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "بِالطَّيِّبِ",
        "answer": "with the good",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 936,
        "tlit": "bil-ṭayibi",
        "frequency": "50",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَآتُوا الْيَتَامَىٰ أَمْوَالَهُمْ وَلَا تَتَبَدَّلُوا الْخَبِيثَ بِالطَّيِّبِ",
        "rootWord": "ط ي ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "طَيِّب",
        "waznEnglish": "seems suitable",
        "waznTlit": "ṭayyib",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "طَيِّبَاتٍ",
        "answer": "good things",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 936,
        "tlit": "ṭayyibātin",
        "frequency": "50",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "160",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " فَبِظُلْمٍ مِنَ الَّذِينَ هَادُوا حَرَّمْنَا عَلَيْهِمْ طَيِّبَاتٍ أُحِلَّتْ لَهُمْ",
        "rootWord": "ط ي ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "طَيِّبَٰت",
        "waznEnglish": "seems suitable",
        "waznTlit": "ṭayyibāt",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "ظِلًّا",
        "answer": "(in the) shade",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 941,
        "tlit": "ẓillan",
        "frequency": "33",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "57",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " لَهُمْ فِيهَا أَزْوَاجٌ مُطَهَّرَةٌ وَنُدْخِلُهُمْ ظِلًّا ظَلِيلًا",
        "rootWord": "ظ ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظِلّ",
        "waznEnglish": "and they were to continue",
        "waznTlit": "ẓill",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "ظَلِيلًا",
        "answer": "thick",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 941,
        "tlit": "ẓalīlan",
        "frequency": "33",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "57",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " لَهُمْ فِيهَا أَزْوَاجٌ مُطَهَّرَةٌ وَنُدْخِلُهُمْ ظِلًّا ظَلِيلًا",
        "rootWord": "ظ ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَلِيل",
        "waznEnglish": "and they were to continue",
        "waznTlit": "ẓalīl",
        "waznType": "Adjective"
    },
    {
        "question": "يَظْلِمُ",
        "answer": "wrong",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "yaẓlimu",
        "frequency": "315",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "40",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ لَا يَظْلِمُ مِثْقَالَ ذَرَّةٍ",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَلَمَ",
        "waznEnglish": "to oppress, to wrong",
        "waznTlit": "ẓalama",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يُظْلَمُونَ",
        "answer": "they will be wronged",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "yuẓ'lamūna",
        "frequency": "315",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "49",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " بَلِ اللَّهُ يُزَكِّي مَنْ يَشَاءُ وَلَا يُظْلَمُونَ فَتِيلًا",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَلَمَ",
        "waznEnglish": "to oppress, to wrong",
        "waznTlit": "ẓalama",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "ظَلَمُوا",
        "answer": "they wronged",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "ẓalamū",
        "frequency": "315",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "64",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَلَوْ أَنَّهُمْ إِذْ ظَلَمُوا أَنْفُسَهُمْ جَاءُوكَ فَاسْتَغْفَرُوا اللَّهَ",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَلَمَ",
        "waznEnglish": "to oppress, to wrong",
        "waznTlit": "ẓalama",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تُظْلَمُونَ",
        "answer": "you will be wronged",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "tuẓ'lamūna",
        "frequency": "315",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "77",
        "wordnum": "47",
        "arabicAyah": " قُلْ مَتَاعُ الدُّنْيَا قَلِيلٌ وَالْآخِرَةُ خَيْرٌ لِمَنِ اتَّقَىٰ وَلَا تُظْلَمُونَ فَتِيلًا",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَلَمَ",
        "waznEnglish": "to oppress, to wrong",
        "waznTlit": "ẓalama",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَظْلِمْ",
        "answer": "wrongs",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "yaẓlim",
        "frequency": "315",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "110",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَعْمَلْ سُوءًا أَوْ يَظْلِمْ نَفْسَهُ ثُمَّ يَسْتَغْفِرِ اللَّهَ يَجِدِ اللَّهَ غَفُورًا رَحِيمًا",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَلَمَ",
        "waznEnglish": "to oppress, to wrong",
        "waznTlit": "ẓalama",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يُظْلَمُونَ",
        "answer": "they will be wronged",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "yuẓ'lamūna",
        "frequency": "315",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "124",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " فَأُولَٰئِكَ يَدْخُلُونَ الْجَنَّةَ وَلَا يُظْلَمُونَ نَقِيرًا",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَلَمَ",
        "waznEnglish": "to oppress, to wrong",
        "waznTlit": "ẓalama",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "ظُلِمَ",
        "answer": "has been wronged",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "ẓulima",
        "frequency": "315",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "148",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " لَا يُحِبُّ اللَّهُ الْجَهْرَ بِالسُّوءِ مِنَ الْقَوْلِ إِلَّا مَنْ ظُلِمَ",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَلَمَ",
        "waznEnglish": "to oppress, to wrong",
        "waznTlit": "ẓalama",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَظَلَمُوا",
        "answer": "and did wrong",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "waẓalamū",
        "frequency": "315",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "168",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ كَفَرُوا وَظَلَمُوا لَمْ يَكُنِ اللَّهُ لِيَغْفِرَ لَهُمْ",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَلَمَ",
        "waznEnglish": "to oppress, to wrong",
        "waznTlit": "ẓalama",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "ظَالِمِي",
        "answer": "(while) they (were) wronging",
        "pcklId": "127",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "ẓālimī",
        "frequency": "315",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "97",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ تَوَفَّاهُمُ الْمَلَائِكَةُ ظَالِمِي أَنْفُسِهِمْ",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَالِمِىٓ",
        "waznEnglish": "[you] have wronged",
        "waznTlit": "ẓālimī",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "ظُلْمًا",
        "answer": "wrongfully",
        "pcklId": "135",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "ẓul'man",
        "frequency": "315",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ يَأْكُلُونَ أَمْوَالَ الْيَتَامَىٰ ظُلْمًا إِنَّمَا يَأْكُلُونَ فِي بُطُونِهِمْ نَارًا",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظُلْم",
        "waznEnglish": "[you] have wronged",
        "waznTlit": "ẓul'm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَظُلْمًا",
        "answer": "and injustice",
        "pcklId": "136",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "waẓul'man",
        "frequency": "315",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "30",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَفْعَلْ ذَٰلِكَ عُدْوَانًا وَظُلْمًا فَسَوْفَ نُصْلِيهِ نَارًا",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظُلْم",
        "waznEnglish": "[you] have wronged",
        "waznTlit": "ẓul'm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بِظُلْمِهِمْ",
        "answer": "for their wrongdoing",
        "pcklId": "137",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "biẓul'mihim",
        "frequency": "315",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "153",
        "wordnum": "22",
        "arabicAyah": " فَقَالُوا أَرِنَا اللَّهَ جَهْرَةً فَأَخَذَتْهُمُ الصَّاعِقَةُ بِظُلْمِهِمْ",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظُلْم",
        "waznEnglish": "[you] have wronged",
        "waznTlit": "ẓul'm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "فَبِظُلْمٍ",
        "answer": "Then for (the) wrongdoing",
        "pcklId": "138",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "fabiẓul'min",
        "frequency": "315",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "160",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " فَبِظُلْمٍ مِنَ الَّذِينَ هَادُوا حَرَّمْنَا عَلَيْهِمْ طَيِّبَاتٍ أُحِلَّتْ لَهُمْ",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظُلْم",
        "waznEnglish": "[you] have wronged",
        "waznTlit": "ẓul'm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الظَّالِمِ",
        "answer": "[the] oppressor(s)",
        "pcklId": "286",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "l-ẓālimi",
        "frequency": "315",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "75",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " رَبَّنَا أَخْرِجْنَا مِنْ هَٰذِهِ الْقَرْيَةِ الظَّالِمِ أَهْلُهَا",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَالِم",
        "waznEnglish": "[you] have wronged",
        "waznTlit": "ẓālim",
        "waznType": "Active participle (Adjective)"
    },
    {
        "question": "الظَّنِّ",
        "answer": "(of) assumption",
        "pcklId": "48",
        "rootWordId": 944,
        "tlit": "l-ẓani",
        "frequency": "69",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "157",
        "wordnum": "31",
        "arabicAyah": " مَا لَهُمْ بِهِ مِنْ عِلْمٍ إِلَّا اتِّبَاعَ الظَّنِّ وَمَا قَتَلُوهُ يَقِينًا",
        "rootWord": "ظ ن ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَنّ",
        "waznEnglish": "believe",
        "waznTlit": "ẓann",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَاعْبُدُوا",
        "answer": "And worship",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 948,
        "tlit": "wa-uʿ'budū",
        "frequency": "275",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "36",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَاعْبُدُوا اللَّهَ وَلَا تُشْرِكُوا بِهِ شَيْئًا",
        "rootWord": "ع ب د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَبَدَ",
        "waznEnglish": "to worship",
        "waznTlit": "ʿabada",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "عِبَادَتِهِ",
        "answer": "His worship",
        "pcklId": "124",
        "rootWordId": 948,
        "tlit": "ʿibādatihi",
        "frequency": "275",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "172",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَسْتَنْكِفْ عَنْ عِبَادَتِهِ وَيَسْتَكْبِرْ فَسَيَحْشُرُهُمْ إِلَيْهِ جَمِيعًا",
        "rootWord": "ع ب د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِبَادَت",
        "waznEnglish": "we worship",
        "waznTlit": "ʿibādat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "عِبَادِكَ",
        "answer": "your slaves",
        "pcklId": "145",
        "rootWordId": 948,
        "tlit": "ʿibādika",
        "frequency": "275",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "118",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَقَالَ لَأَتَّخِذَنَّ مِنْ عِبَادِكَ نَصِيبًا مَفْرُوضًا",
        "rootWord": "ع ب د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَبْد",
        "waznEnglish": "we worship",
        "waznTlit": "ʿabd",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "عَبْدًا",
        "answer": "a slave",
        "pcklId": "146",
        "rootWordId": 948,
        "tlit": "ʿabdan",
        "frequency": "275",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "172",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " لَنْ يَسْتَنْكِفَ الْمَسِيحُ أَنْ يَكُونَ عَبْدًا لِلَّهِ",
        "rootWord": "ع ب د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَبْد",
        "waznEnglish": "we worship",
        "waznTlit": "ʿabd",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "عَابِرِي",
        "answer": "(when) passing",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 949,
        "tlit": "ʿābirī",
        "frequency": "9",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "43",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " وَلَا جُنُبًا إِلَّا عَابِرِي سَبِيلٍ حَتَّىٰ تَغْتَسِلُوا",
        "rootWord": "ع ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَابِرِى",
        "waznEnglish": "interpret",
        "waznTlit": "ʿābirī",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَعْتَدْنَا",
        "answer": "We have prepared",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 953,
        "tlit": "aʿtadnā",
        "frequency": "16",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " أُولَٰئِكَ أَعْتَدْنَا لَهُمْ عَذَابًا أَلِيمًا",
        "rootWord": "ع ت د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَعْتَدَتْ",
        "waznEnglish": "to prepare",
        "waznTlit": "aʿtadat",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "وَأَعْتَدْنَا",
        "answer": "and We (have) prepared",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 953,
        "tlit": "wa-aʿtadnā",
        "frequency": "16",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "37",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَأَعْتَدْنَا لِلْكَافِرِينَ عَذَابًا مُهِينًا",
        "rootWord": "ع ت د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَعْتَدَتْ",
        "waznEnglish": "to prepare",
        "waznTlit": "aʿtadat",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "وَأَعْتَدْنَا",
        "answer": "And We have prepared",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 953,
        "tlit": "wa-aʿtadnā",
        "frequency": "16",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "151",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " أُولَٰئِكَ هُمُ الْكَافِرُونَ حَقًّا وَأَعْتَدْنَا لِلْكَافِرِينَ عَذَابًا مُهِينًا",
        "rootWord": "ع ت د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَعْتَدَتْ",
        "waznEnglish": "to prepare",
        "waznTlit": "aʿtadat",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "وَأَعْتَدْنَا",
        "answer": "And We have prepared",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 953,
        "tlit": "wa-aʿtadnā",
        "frequency": "16",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "161",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَأَعْتَدْنَا لِلْكَافِرِينَ مِنْهُمْ عَذَابًا أَلِيمًا",
        "rootWord": "ع ت د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَعْتَدَتْ",
        "waznEnglish": "to prepare",
        "waznTlit": "aʿtadat",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "الْعِجْلَ",
        "answer": "the calf (for worship)",
        "pcklId": "36",
        "rootWordId": 962,
        "tlit": "l-ʿij'la",
        "frequency": "47",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "153",
        "wordnum": "25",
        "arabicAyah": " ثُمَّ اتَّخَذُوا الْعِجْلَ مِنْ بَعْدِ مَا جَاءَتْهُمُ الْبَيِّنَاتُ",
        "rootWord": "ع ج ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِجْل",
        "waznEnglish": "Were you impatient",
        "waznTlit": "ʿij'l",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَأَعَدَّ",
        "answer": "and He has prepared",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 964,
        "tlit": "wa-aʿadda",
        "frequency": "57",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "93",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَغَضِبَ اللَّهُ عَلَيْهِ وَلَعَنَهُ وَأَعَدَّ لَهُ عَذَابًا عَظِيمًا",
        "rootWord": "ع د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَعَدَّ",
        "waznEnglish": "to prepare",
        "waznTlit": "aʿadda",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "أَعَدَّ",
        "answer": "has prepared",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 964,
        "tlit": "aʿadda",
        "frequency": "57",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "102",
        "wordnum": "59",
        "arabicAyah": " وَخُذُوا حِذْرَكُمْ إِنَّ اللَّهَ أَعَدَّ لِلْكَافِرِينَ عَذَابًا مُهِينًا",
        "rootWord": "ع د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَعَدَّ",
        "waznEnglish": "to prepare",
        "waznTlit": "aʿadda",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "تَعْدِلُوا",
        "answer": "you can do justice",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 966,
        "tlit": "taʿdilū",
        "frequency": "28",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " فَإِنْ خِفْتُمْ أَلَّا تَعْدِلُوا فَوَاحِدَةً أَوْ مَا مَلَكَتْ أَيْمَانُكُمْ",
        "rootWord": "ع د ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَدَلَ",
        "waznEnglish": "to be just",
        "waznTlit": "ʿadala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَعْدِلُوا",
        "answer": "deal justly",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 966,
        "tlit": "taʿdilū",
        "frequency": "28",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "129",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَلَنْ تَسْتَطِيعُوا أَنْ تَعْدِلُوا بَيْنَ النِّسَاءِ وَلَوْ حَرَصْتُمْ",
        "rootWord": "ع د ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَدَلَ",
        "waznEnglish": "to be just",
        "waznTlit": "ʿadala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَعْدِلُوا",
        "answer": "you deviate",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 966,
        "tlit": "taʿdilū",
        "frequency": "28",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "135",
        "wordnum": "27",
        "arabicAyah": " فَلَا تَتَّبِعُوا الْهَوَىٰ أَنْ تَعْدِلُوا",
        "rootWord": "ع د ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَدَلَ",
        "waznEnglish": "to be just",
        "waznTlit": "ʿadala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "بِالْعَدْلِ",
        "answer": "with justice",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 966,
        "tlit": "bil-ʿadli",
        "frequency": "28",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "58",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " وَإِذَا حَكَمْتُمْ بَيْنَ النَّاسِ أَنْ تَحْكُمُوا بِالْعَدْلِ",
        "rootWord": "ع د ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَدْل",
        "waznEnglish": "you can do justice",
        "waznTlit": "ʿadl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "تَعْدُوا",
        "answer": "transgress",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 967,
        "tlit": "taʿdū",
        "frequency": "106",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "154",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَقُلْنَا لَهُمْ لَا تَعْدُوا فِي السَّبْتِ وَأَخَذْنَا مِنْهُمْ مِيثَاقًا غَلِيظًا",
        "rootWord": "ع د و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَعْدُ",
        "waznEnglish": "to transgress, to pass beyond",
        "waznTlit": "yaʿdu",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَيَتَعَدَّ",
        "answer": "and transgresses",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 967,
        "tlit": "wayataʿadda",
        "frequency": "106",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَعْصِ اللَّهَ وَرَسُولَهُ وَيَتَعَدَّ حُدُودَهُ يُدْخِلْهُ نَارًا خَالِدًا فِيهَا",
        "rootWord": "ع د و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَتَعَدَّ",
        "waznEnglish": "to transgress",
        "waznTlit": "yataʿadda",
        "waznType": "Verb (form V)"
    },
    {
        "question": "بِأَعْدَائِكُمْ",
        "answer": "about your enemies",
        "pcklId": "35",
        "rootWordId": 967,
        "tlit": "bi-aʿdāikum",
        "frequency": "106",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "45",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَاللَّهُ أَعْلَمُ بِأَعْدَائِكُمْ وَكَفَىٰ بِاللَّهِ وَلِيًّا وَكَفَىٰ بِاللَّهِ نَصِيرًا",
        "rootWord": "ع د و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَدُوّ",
        "waznEnglish": "transgress",
        "waznTlit": "ʿaduww",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "عَدُوًّا",
        "answer": "an enemy",
        "pcklId": "36",
        "rootWordId": 967,
        "tlit": "ʿaduwwan",
        "frequency": "106",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "101",
        "wordnum": "22",
        "arabicAyah": " إِنَّ الْكَافِرِينَ كَانُوا لَكُمْ عَدُوًّا مُبِينًا",
        "rootWord": "ع د و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَدُوّ",
        "waznEnglish": "transgress",
        "waznTlit": "ʿaduww",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "عَدُوٍّ",
        "answer": "hostile",
        "pcklId": "77",
        "rootWordId": 967,
        "tlit": "ʿaduwwin",
        "frequency": "106",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "92",
        "wordnum": "27",
        "arabicAyah": " فَإِنْ كَانَ مِنْ قَوْمٍ عَدُوٍّ لَكُمْ وَهُوَ مُؤْمِنٌ فَتَحْرِيرُ رَقَبَةٍ مُؤْمِنَةٍ",
        "rootWord": "ع د و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَدُوّ",
        "waznEnglish": "transgress",
        "waznTlit": "ʿaduww",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "عُدْوَانًا",
        "answer": "(in) aggression",
        "pcklId": "82",
        "rootWordId": 967,
        "tlit": "ʿud'wānan",
        "frequency": "106",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "30",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَفْعَلْ ذَٰلِكَ عُدْوَانًا وَظُلْمًا فَسَوْفَ نُصْلِيهِ نَارًا",
        "rootWord": "ع د و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عُدْوَٰن",
        "waznEnglish": "transgress",
        "waznTlit": "ʿud'wān",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "فَيُعَذِّبُهُمْ",
        "answer": "then He will punish them",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "fayuʿadhibuhum",
        "frequency": "373",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "173",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " وَأَمَّا الَّذِينَ اسْتَنْكَفُوا وَاسْتَكْبَرُوا فَيُعَذِّبُهُمْ عَذَابًا أَلِيمًا",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَّبَ",
        "waznEnglish": "to punish",
        "waznTlit": "ʿadhaba",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "عَذَابٌ",
        "answer": "(is) a punishment",
        "pcklId": "75",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "ʿadhābun",
        "frequency": "373",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " يُدْخِلْهُ نَارًا خَالِدًا فِيهَا وَلَهُ عَذَابٌ مُهِينٌ",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَاب",
        "waznEnglish": "and He will punish",
        "waznTlit": "ʿadhāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "عَذَابًا",
        "answer": "a punishment",
        "pcklId": "76",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "ʿadhāban",
        "frequency": "373",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "23",
        "arabicAyah": " وَلَا الَّذِينَ يَمُوتُونَ وَهُمْ كُفَّارٌ أُولَٰئِكَ أَعْتَدْنَا لَهُمْ عَذَابًا أَلِيمًا",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَاب",
        "waznEnglish": "and He will punish",
        "waznTlit": "ʿadhāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْعَذَابِ",
        "answer": "the punishment",
        "pcklId": "77",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "l-ʿadhābi",
        "frequency": "373",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "46",
        "arabicAyah": " فَعَلَيْهِنَّ نِصْفُ مَا عَلَى الْمُحْصَنَاتِ مِنَ الْعَذَابِ",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَاب",
        "waznEnglish": "and He will punish",
        "waznTlit": "ʿadhāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "عَذَابًا",
        "answer": "a punishment",
        "pcklId": "78",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "ʿadhāban",
        "frequency": "373",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "37",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَأَعْتَدْنَا لِلْكَافِرِينَ عَذَابًا مُهِينًا",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَاب",
        "waznEnglish": "and He will punish",
        "waznTlit": "ʿadhāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْعَذَابَ",
        "answer": "the punishment",
        "pcklId": "79",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "l-ʿadhāba",
        "frequency": "373",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "56",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " كُلَّمَا نَضِجَتْ جُلُودُهُمْ بَدَّلْنَاهُمْ جُلُودًا غَيْرَهَا لِيَذُوقُوا الْعَذَابَ",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَاب",
        "waznEnglish": "and He will punish",
        "waznTlit": "ʿadhāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "عَذَابًا",
        "answer": "a punishment",
        "pcklId": "80",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "ʿadhāban",
        "frequency": "373",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "93",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " وَغَضِبَ اللَّهُ عَلَيْهِ وَلَعَنَهُ وَأَعَدَّ لَهُ عَذَابًا عَظِيمًا",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَاب",
        "waznEnglish": "and He will punish",
        "waznTlit": "ʿadhāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "عَذَابًا",
        "answer": "a punishment",
        "pcklId": "81",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "ʿadhāban",
        "frequency": "373",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "102",
        "wordnum": "61",
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ أَعَدَّ لِلْكَافِرِينَ عَذَابًا مُهِينًا",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَاب",
        "waznEnglish": "and He will punish",
        "waznTlit": "ʿadhāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "عَذَابًا",
        "answer": "(is) a punishment",
        "pcklId": "82",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "ʿadhāban",
        "frequency": "373",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "138",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " بَشِّرِ الْمُنَافِقِينَ بِأَنَّ لَهُمْ عَذَابًا أَلِيمًا",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَاب",
        "waznEnglish": "and He will punish",
        "waznTlit": "ʿadhāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بِعَذَابِكُمْ",
        "answer": "by punishing you",
        "pcklId": "83",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "biʿadhābikum",
        "frequency": "373",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "147",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " مَا يَفْعَلُ اللَّهُ بِعَذَابِكُمْ إِنْ شَكَرْتُمْ وَآمَنْتُمْ",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَاب",
        "waznEnglish": "and He will punish",
        "waznTlit": "ʿadhāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "عَذَابًا",
        "answer": "a punishment",
        "pcklId": "84",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "ʿadhāban",
        "frequency": "373",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "151",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَأَعْتَدْنَا لِلْكَافِرِينَ عَذَابًا مُهِينًا",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَاب",
        "waznEnglish": "and He will punish",
        "waznTlit": "ʿadhāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "عَذَابًا",
        "answer": "a punishment",
        "pcklId": "85",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "ʿadhāban",
        "frequency": "373",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "161",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَأَعْتَدْنَا لِلْكَافِرِينَ مِنْهُمْ عَذَابًا أَلِيمًا",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَاب",
        "waznEnglish": "and He will punish",
        "waznTlit": "ʿadhāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "عَذَابًا",
        "answer": "(with) a punishment",
        "pcklId": "86",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "ʿadhāban",
        "frequency": "373",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "173",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " وَأَمَّا الَّذِينَ اسْتَنْكَفُوا وَاسْتَكْبَرُوا فَيُعَذِّبُهُمْ عَذَابًا أَلِيمًا",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَاب",
        "waznEnglish": "and He will punish",
        "waznTlit": "ʿadhāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "فَأَعْرِضُوا",
        "answer": "then turn away",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 975,
        "tlit": "fa-aʿriḍū",
        "frequency": "79",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " فَإِنْ تَابَا وَأَصْلَحَا فَأَعْرِضُوا عَنْهُمَا",
        "rootWord": "ع ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَعْرَضَ",
        "waznEnglish": "to turn away",
        "waznTlit": "aʿraḍa",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "فَأَعْرِضْ",
        "answer": "so turn away",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 975,
        "tlit": "fa-aʿriḍ",
        "frequency": "79",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "63",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " أُولَٰئِكَ الَّذِينَ يَعْلَمُ اللَّهُ مَا فِي قُلُوبِهِمْ فَأَعْرِضْ عَنْهُمْ",
        "rootWord": "ع ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَعْرَضَ",
        "waznEnglish": "to turn away",
        "waznTlit": "aʿraḍa",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "فَأَعْرِضْ",
        "answer": "So turn (away)",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 975,
        "tlit": "fa-aʿriḍ",
        "frequency": "79",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "81",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " وَاللَّهُ يَكْتُبُ مَا يُبَيِّتُونَ فَأَعْرِضْ عَنْهُمْ وَتَوَكَّلْ عَلَى اللَّهِ",
        "rootWord": "ع ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَعْرَضَ",
        "waznEnglish": "to turn away",
        "waznTlit": "aʿraḍa",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "تُعْرِضُوا",
        "answer": "refrain",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 975,
        "tlit": "tuʿ'riḍū",
        "frequency": "79",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "135",
        "wordnum": "31",
        "arabicAyah": " وَإِنْ تَلْوُوا أَوْ تُعْرِضُوا فَإِنَّ اللَّهَ كَانَ بِمَا تَعْمَلُونَ خَبِيرًا",
        "rootWord": "ع ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَعْرَضَ",
        "waznEnglish": "to turn away",
        "waznTlit": "aʿraḍa",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "عَرَضَ",
        "answer": "transitory gains",
        "pcklId": "48",
        "rootWordId": 975,
        "tlit": "ʿaraḍa",
        "frequency": "79",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "94",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " تَبْتَغُونَ عَرَضَ الْحَيَاةِ الدُّنْيَا فَعِنْدَ اللَّهِ مَغَانِمُ كَثِيرَةٌ",
        "rootWord": "ع ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَرَض",
        "waznEnglish": "He displayed them",
        "waznTlit": "ʿaraḍ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "إِعْرَاضًا",
        "answer": "desertion",
        "pcklId": "58",
        "rootWordId": 975,
        "tlit": "iʿ'rāḍan",
        "frequency": "79",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "128",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَإِنِ امْرَأَةٌ خَافَتْ مِنْ بَعْلِهَا نُشُوزًا أَوْ إِعْرَاضًا فَلَا جُنَاحَ عَلَيْهِمَا أَنْ يُصْلِحَا بَيْنَهُمَا صُلْحًا",
        "rootWord": "ع ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِعْرَاض",
        "waznEnglish": "He displayed them",
        "waznTlit": "iʿ'rāḍ",
        "waznType": "Verbal noun (form IV)"
    },
    {
        "question": "بِالْمَعْرُوفِ",
        "answer": "in a fair manner",
        "pcklId": "47",
        "rootWordId": 976,
        "tlit": "bil-maʿrūfi",
        "frequency": "70",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "28",
        "arabicAyah": " وَمَنْ كَانَ فَقِيرًا فَلْيَأْكُلْ بِالْمَعْرُوفِ",
        "rootWord": "ع ر ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّعْرُوف",
        "waznEnglish": "they recognized",
        "waznTlit": "maʿrūf",
        "waznType": "Passive participle (Noun)"
    },
    {
        "question": "بِالْمَعْرُوفِ",
        "answer": "in kindness",
        "pcklId": "48",
        "rootWordId": 976,
        "tlit": "bil-maʿrūfi",
        "frequency": "70",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "23",
        "arabicAyah": " وَعَاشِرُوهُنَّ بِالْمَعْرُوفِ",
        "rootWord": "ع ر ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّعْرُوف",
        "waznEnglish": "they recognized",
        "waznTlit": "maʿrūf",
        "waznType": "Passive participle (Noun)"
    },
    {
        "question": "بِالْمَعْرُوفِ",
        "answer": "in a fair manner",
        "pcklId": "49",
        "rootWordId": 976,
        "tlit": "bil-maʿrūfi",
        "frequency": "70",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "28",
        "arabicAyah": " وَآتُوهُنَّ أُجُورَهُنَّ بِالْمَعْرُوفِ مُحْصَنَاتٍ غَيْرَ مُسَافِحَاتٍ",
        "rootWord": "ع ر ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّعْرُوف",
        "waznEnglish": "they recognized",
        "waznTlit": "maʿrūf",
        "waznType": "Passive participle (Noun)"
    },
    {
        "question": "مَعْرُوفٍ",
        "answer": "kindness",
        "pcklId": "50",
        "rootWordId": 976,
        "tlit": "maʿrūfin",
        "frequency": "70",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "114",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " لَا خَيْرَ فِي كَثِيرٍ مِنْ نَجْوَاهُمْ إِلَّا مَنْ أَمَرَ بِصَدَقَةٍ أَوْ مَعْرُوفٍ",
        "rootWord": "ع ر ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّعْرُوف",
        "waznEnglish": "they recognized",
        "waznTlit": "maʿrūf",
        "waznType": "Passive participle (Noun)"
    },
    {
        "question": "مَعْرُوفًا",
        "answer": "(of) kindness",
        "pcklId": "67",
        "rootWordId": 976,
        "tlit": "maʿrūfan",
        "frequency": "70",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " وَارْزُقُوهُمْ فِيهَا وَاكْسُوهُمْ وَقُولُوا لَهُمْ قَوْلًا مَعْرُوفًا",
        "rootWord": "ع ر ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّعْرُوف",
        "waznEnglish": "they recognized",
        "waznTlit": "maʿrūf",
        "waznType": "Passive participle (Adjective)"
    },
    {
        "question": "مَعْرُوفًا",
        "answer": "(of) kindness",
        "pcklId": "68",
        "rootWordId": 976,
        "tlit": "maʿrūfan",
        "frequency": "70",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " فَارْزُقُوهُمْ مِنْهُ وَقُولُوا لَهُمْ قَوْلًا مَعْرُوفًا",
        "rootWord": "ع ر ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّعْرُوف",
        "waznEnglish": "they recognized",
        "waznTlit": "maʿrūf",
        "waznType": "Passive participle (Adjective)"
    },
    {
        "question": "عَزِيزًا",
        "answer": "All-Mighty",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 982,
        "tlit": "ʿazīzan",
        "frequency": "119",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "56",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " لِيَذُوقُوا الْعَذَابَ إِنَّ اللَّهَ كَانَ عَزِيزًا حَكِيمًا",
        "rootWord": "ع ز ز",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَزِيز",
        "waznEnglish": "and he overpowered me",
        "waznTlit": "ʿazīz",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "عَزِيزًا",
        "answer": "All-Mighty",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 982,
        "tlit": "ʿazīzan",
        "frequency": "119",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "158",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " بَلْ رَفَعَهُ اللَّهُ إِلَيْهِ وَكَانَ اللَّهُ عَزِيزًا حَكِيمًا",
        "rootWord": "ع ز ز",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَزِيز",
        "waznEnglish": "and he overpowered me",
        "waznTlit": "ʿazīz",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "عَزِيزًا",
        "answer": "All-Mighty",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 982,
        "tlit": "ʿazīzan",
        "frequency": "119",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "165",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " لِئَلَّا يَكُونَ لِلنَّاسِ عَلَى اللَّهِ حُجَّةٌ بَعْدَ الرُّسُلِ وَكَانَ اللَّهُ عَزِيزًا حَكِيمًا",
        "rootWord": "ع ز ز",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَزِيز",
        "waznEnglish": "and he overpowered me",
        "waznTlit": "ʿazīz",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْعِزَّةَ",
        "answer": "the honor",
        "pcklId": "109",
        "rootWordId": 982,
        "tlit": "l-ʿizata",
        "frequency": "119",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "139",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " أَيَبْتَغُونَ عِنْدَهُمُ الْعِزَّةَ",
        "rootWord": "ع ز ز",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِزَّة",
        "waznEnglish": "and he overpowered me",
        "waznTlit": "ʿizzat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْعِزَّةَ",
        "answer": "the honor",
        "pcklId": "110",
        "rootWordId": 982,
        "tlit": "l-ʿizata",
        "frequency": "119",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "139",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " فَإِنَّ الْعِزَّةَ لِلَّهِ جَمِيعًا",
        "rootWord": "ع ز ز",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِزَّة",
        "waznEnglish": "and he overpowered me",
        "waznTlit": "ʿizzat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "اعْتَزَلُوكُمْ",
        "answer": "they withdraw from you",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 983,
        "tlit": "iʿ'tazalūkum",
        "frequency": "10",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "90",
        "wordnum": "25",
        "arabicAyah": " فَإِنِ اعْتَزَلُوكُمْ فَلَمْ يُقَاتِلُوكُمْ وَأَلْقَوْا إِلَيْكُمُ السَّلَمَ",
        "rootWord": "ع ز ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱعْتَزَلَ",
        "waznEnglish": "to withdraw, to leave, to keep away",
        "waznTlit": "iʿ'tazala",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "يَعْتَزِلُوكُمْ",
        "answer": "they withdraw from you",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 983,
        "tlit": "yaʿtazilūkum",
        "frequency": "10",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "91",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " فَإِنْ لَمْ يَعْتَزِلُوكُمْ وَيُلْقُوا إِلَيْكُمُ السَّلَمَ وَيَكُفُّوا أَيْدِيَهُمْ فَخُذُوهُمْ",
        "rootWord": "ع ز ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱعْتَزَلَ",
        "waznEnglish": "to withdraw, to leave, to keep away",
        "waznTlit": "iʿ'tazala",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "فَعَسَىٰ",
        "answer": "then perhaps",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 989,
        "tlit": "faʿasā",
        "frequency": "30",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "26",
        "arabicAyah": " فَعَسَىٰ أَنْ تَكْرَهُوا شَيْئًا وَيَجْعَلَ اللَّهُ فِيهِ خَيْرًا كَثِيرًا",
        "rootWord": "ع س ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ع س ي",
        "waznEnglish": "to perhaps",
        "waznTlit": "ʿayn sīn yā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "عَسَى",
        "answer": "perhaps",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 989,
        "tlit": "ʿasā",
        "frequency": "30",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "84",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " عَسَى اللَّهُ أَنْ يَكُفَّ بَأْسَ الَّذِينَ كَفَرُوا",
        "rootWord": "ع س ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ع س ي",
        "waznEnglish": "to perhaps",
        "waznTlit": "ʿayn sīn yā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "عَسَى",
        "answer": "may be",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 989,
        "tlit": "ʿasā",
        "frequency": "30",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "99",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " فَأُولَٰئِكَ عَسَى اللَّهُ أَنْ يَعْفُوَ عَنْهُمْ",
        "rootWord": "ع س ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ع س ي",
        "waznEnglish": "to perhaps",
        "waznTlit": "ʿayn sīn yā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَعَاشِرُوهُنَّ",
        "answer": "And live with them",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 990,
        "tlit": "waʿāshirūhunna",
        "frequency": "27",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "22",
        "arabicAyah": " وَعَاشِرُوهُنَّ بِالْمَعْرُوفِ",
        "rootWord": "ع ش ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَاشِرُ",
        "waznEnglish": "to live",
        "waznTlit": "ʿāshiru",
        "waznType": "Verb (form III)"
    },
    {
        "question": "وَاعْتَصَمُوا",
        "answer": "and hold fast",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 995,
        "tlit": "wa-iʿ'taṣamū",
        "frequency": "13",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "146",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " إِلَّا الَّذِينَ تَابُوا وَأَصْلَحُوا وَاعْتَصَمُوا بِاللَّهِ وَأَخْلَصُوا دِينَهُمْ لِلَّهِ فَأُولَٰئِكَ مَعَ الْمُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "ع ص م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱعْتَصَمُ",
        "waznEnglish": "to hold fast",
        "waznTlit": "iʿ'taṣamu",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "وَاعْتَصَمُوا",
        "answer": "and held fast",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 995,
        "tlit": "wa-iʿ'taṣamū",
        "frequency": "13",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "175",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " فَأَمَّا الَّذِينَ آمَنُوا بِاللَّهِ وَاعْتَصَمُوا بِهِ فَسَيُدْخِلُهُمْ فِي رَحْمَةٍ مِنْهُ",
        "rootWord": "ع ص م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱعْتَصَمُ",
        "waznEnglish": "to hold fast",
        "waznTlit": "iʿ'taṣamu",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "يَعْصِ",
        "answer": "disobeys",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 997,
        "tlit": "yaʿṣi",
        "frequency": "32",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَعْصِ اللَّهَ وَرَسُولَهُ وَيَتَعَدَّ حُدُودَهُ يُدْخِلْهُ نَارًا",
        "rootWord": "ع ص ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَصَا",
        "waznEnglish": "to disobey",
        "waznTlit": "ʿaṣā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَعَصَوُا",
        "answer": "and disobeyed",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 997,
        "tlit": "waʿaṣawū",
        "frequency": "32",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "42",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " يَوْمَئِذٍ يَوَدُّ الَّذِينَ كَفَرُوا وَعَصَوُا الرَّسُولَ لَوْ تُسَوَّىٰ بِهِمُ الْأَرْضُ",
        "rootWord": "ع ص ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَصَا",
        "waznEnglish": "to disobey",
        "waznTlit": "ʿaṣā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَعَصَيْنَا",
        "answer": "and we disobey[ed]",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 997,
        "tlit": "waʿaṣaynā",
        "frequency": "32",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "46",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَيَقُولُونَ سَمِعْنَا وَعَصَيْنَا وَاسْمَعْ غَيْرَ مُسْمَعٍ",
        "rootWord": "ع ص ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَصَا",
        "waznEnglish": "to disobey",
        "waznTlit": "ʿaṣā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَعْضُلُوهُنَّ",
        "answer": "you constraint them",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1000,
        "tlit": "taʿḍulūhunna",
        "frequency": "2",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَلَا تَعْضُلُوهُنَّ لِتَذْهَبُوا بِبَعْضِ مَا آتَيْتُمُوهُنَّ",
        "rootWord": "ع ض ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ع ض ل",
        "waznEnglish": "to hinder, to constrain",
        "waznTlit": "ʿayn ḍād lām",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "الْعَظِيمُ",
        "answer": "[the] great",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 1005,
        "tlit": "l-ʿaẓīmu",
        "frequency": "128",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " تَجْرِي مِنْ تَحْتِهَا الْأَنْهَارُ خَالِدِينَ فِيهَا وَذَٰلِكَ الْفَوْزُ الْعَظِيمُ",
        "rootWord": "ع ظ م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَظِيم",
        "waznEnglish": "honors",
        "waznTlit": "ʿaẓīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "عَظِيمًا",
        "answer": "great",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 1005,
        "tlit": "ʿaẓīman",
        "frequency": "128",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَيُرِيدُ الَّذِينَ يَتَّبِعُونَ الشَّهَوَاتِ أَنْ تَمِيلُوا مَيْلًا عَظِيمًا",
        "rootWord": "ع ظ م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَظِيم",
        "waznEnglish": "honors",
        "waznTlit": "ʿaẓīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "عَظِيمًا",
        "answer": "great",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 1005,
        "tlit": "ʿaẓīman",
        "frequency": "128",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "40",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " وَإِنْ تَكُ حَسَنَةً يُضَاعِفْهَا وَيُؤْتِ مِنْ لَدُنْهُ أَجْرًا عَظِيمًا",
        "rootWord": "ع ظ م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَظِيم",
        "waznEnglish": "honors",
        "waznTlit": "ʿaẓīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "عَظِيمًا",
        "answer": "tremendous",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 1005,
        "tlit": "ʿaẓīman",
        "frequency": "128",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "48",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يُشْرِكْ بِاللَّهِ فَقَدِ افْتَرَىٰ إِثْمًا عَظِيمًا",
        "rootWord": "ع ظ م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَظِيم",
        "waznEnglish": "honors",
        "waznTlit": "ʿaẓīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "عَظِيمًا",
        "answer": "great",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 1005,
        "tlit": "ʿaẓīman",
        "frequency": "128",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "54",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " فَقَدْ آتَيْنَا آلَ إِبْرَاهِيمَ الْكِتَابَ وَالْحِكْمَةَ وَآتَيْنَاهُمْ مُلْكًا عَظِيمًا",
        "rootWord": "ع ظ م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَظِيم",
        "waznEnglish": "honors",
        "waznTlit": "ʿaẓīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "عَظِيمًا",
        "answer": "great",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 1005,
        "tlit": "ʿaẓīman",
        "frequency": "128",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "67",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَإِذًا لَآتَيْنَاهُمْ مِنْ لَدُنَّا أَجْرًا عَظِيمًا",
        "rootWord": "ع ظ م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَظِيم",
        "waznEnglish": "honors",
        "waznTlit": "ʿaẓīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "عَظِيمًا",
        "answer": "great",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 1005,
        "tlit": "ʿaẓīman",
        "frequency": "128",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "73",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " يَا لَيْتَنِي كُنْتُ مَعَهُمْ فَأَفُوزَ فَوْزًا عَظِيمًا",
        "rootWord": "ع ظ م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَظِيم",
        "waznEnglish": "honors",
        "waznTlit": "ʿaẓīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "عَظِيمًا",
        "answer": "a great",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 1005,
        "tlit": "ʿaẓīman",
        "frequency": "128",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "74",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " فَسَوْفَ نُؤْتِيهِ أَجْرًا عَظِيمًا",
        "rootWord": "ع ظ م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَظِيم",
        "waznEnglish": "honors",
        "waznTlit": "ʿaẓīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "عَظِيمًا",
        "answer": "great",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 1005,
        "tlit": "ʿaẓīman",
        "frequency": "128",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "93",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " وَغَضِبَ اللَّهُ عَلَيْهِ وَلَعَنَهُ وَأَعَدَّ لَهُ عَذَابًا عَظِيمًا",
        "rootWord": "ع ظ م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَظِيم",
        "waznEnglish": "honors",
        "waznTlit": "ʿaẓīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "عَظِيمًا",
        "answer": "great",
        "pcklId": "28",
        "rootWordId": 1005,
        "tlit": "ʿaẓīman",
        "frequency": "128",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "95",
        "wordnum": "33",
        "arabicAyah": " وَفَضَّلَ اللَّهُ الْمُجَاهِدِينَ عَلَى الْقَاعِدِينَ أَجْرًا عَظِيمًا",
        "rootWord": "ع ظ م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَظِيم",
        "waznEnglish": "honors",
        "waznTlit": "ʿaẓīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "عَظِيمًا",
        "answer": "great",
        "pcklId": "29",
        "rootWordId": 1005,
        "tlit": "ʿaẓīman",
        "frequency": "128",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "114",
        "wordnum": "26",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَفْعَلْ ذَٰلِكَ ابْتِغَاءَ مَرْضَاتِ اللَّهِ فَسَوْفَ نُؤْتِيهِ أَجْرًا عَظِيمًا",
        "rootWord": "ع ظ م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَظِيم",
        "waznEnglish": "honors",
        "waznTlit": "ʿaẓīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "عَظِيمًا",
        "answer": "great",
        "pcklId": "30",
        "rootWordId": 1005,
        "tlit": "ʿaẓīman",
        "frequency": "128",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "146",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " وَسَوْفَ يُؤْتِ اللَّهُ الْمُؤْمِنِينَ أَجْرًا عَظِيمًا",
        "rootWord": "ع ظ م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَظِيم",
        "waznEnglish": "honors",
        "waznTlit": "ʿaẓīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "عَظِيمًا",
        "answer": "great",
        "pcklId": "31",
        "rootWordId": 1005,
        "tlit": "ʿaẓīman",
        "frequency": "128",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "156",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَبِكُفْرِهِمْ وَقَوْلِهِمْ عَلَىٰ مَرْيَمَ بُهْتَانًا عَظِيمًا",
        "rootWord": "ع ظ م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَظِيم",
        "waznEnglish": "honors",
        "waznTlit": "ʿaẓīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "عَظِيمًا",
        "answer": "great",
        "pcklId": "32",
        "rootWordId": 1005,
        "tlit": "ʿaẓīman",
        "frequency": "128",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "162",
        "wordnum": "26",
        "arabicAyah": " وَالْمُؤْمِنُونَ بِاللَّهِ وَالْيَوْمِ الْآخِرِ أُولَٰئِكَ سَنُؤْتِيهِمْ أَجْرًا عَظِيمًا",
        "rootWord": "ع ظ م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَظِيم",
        "waznEnglish": "honors",
        "waznTlit": "ʿaẓīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "عَظِيمًا",
        "answer": "great",
        "pcklId": "113",
        "rootWordId": 1005,
        "tlit": "ʿaẓīman",
        "frequency": "128",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "113",
        "wordnum": "33",
        "arabicAyah": " وَكَانَ فَضْلُ اللَّهِ عَلَيْكَ عَظِيمًا",
        "rootWord": "ع ظ م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَظِيم",
        "waznEnglish": "honors",
        "waznTlit": "ʿaẓīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "فَلْيَسْتَعْفِفْ",
        "answer": "then he should refrain",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1007,
        "tlit": "falyastaʿfif",
        "frequency": "4",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "23",
        "arabicAyah": " وَمَنْ كَانَ غَنِيًّا فَلْيَسْتَعْفِفْ",
        "rootWord": "ع ف ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَسْتَعْفِفْ",
        "waznEnglish": "to refrain, to be chaste",
        "waznTlit": "yastaʿfif",
        "waznType": "Verb (form X)"
    },
    {
        "question": "يَعْفُوَ",
        "answer": "pardon",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 1008,
        "tlit": "yaʿfuwa",
        "frequency": "35",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "99",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " فَأُولَٰئِكَ عَسَى اللَّهُ أَنْ يَعْفُوَ عَنْهُمْ",
        "rootWord": "ع ف و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَفَا",
        "waznEnglish": "to forgive, to pardon",
        "waznTlit": "ʿafā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَعْفُوا",
        "answer": "pardon",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 1008,
        "tlit": "taʿfū",
        "frequency": "35",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "149",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " إِنْ تُبْدُوا خَيْرًا أَوْ تُخْفُوهُ أَوْ تَعْفُوا عَنْ سُوءٍ فَإِنَّ اللَّهَ كَانَ عَفُوًّا قَدِيرًا",
        "rootWord": "ع ف و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَفَا",
        "waznEnglish": "to forgive, to pardon",
        "waznTlit": "ʿafā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَعَفَوْنَا",
        "answer": "then We forgave them",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 1008,
        "tlit": "faʿafawnā",
        "frequency": "35",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "153",
        "wordnum": "31",
        "arabicAyah": " ثُمَّ اتَّخَذُوا الْعِجْلَ مِنْ بَعْدِ مَا جَاءَتْهُمُ الْبَيِّنَاتُ فَعَفَوْنَا عَنْ ذَٰلِكَ",
        "rootWord": "ع ف و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَفَا",
        "waznEnglish": "to forgive, to pardon",
        "waznTlit": "ʿafā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "عَفُوًّا",
        "answer": "Oft-Pardoning",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 1008,
        "tlit": "ʿafuwwan",
        "frequency": "35",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "43",
        "wordnum": "47",
        "arabicAyah": " فَامْسَحُوا بِوُجُوهِكُمْ وَأَيْدِيكُمْ إِنَّ اللَّهَ كَانَ عَفُوًّا غَفُورًا",
        "rootWord": "ع ف و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَفُوّ",
        "waznEnglish": "We forgave",
        "waznTlit": "ʿafuww",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "عَفُوًّا",
        "answer": "Oft-Pardoning",
        "pcklId": "28",
        "rootWordId": 1008,
        "tlit": "ʿafuwwan",
        "frequency": "35",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "99",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " فَأُولَٰئِكَ عَسَى اللَّهُ أَنْ يَعْفُوَ عَنْهُمْ وَكَانَ اللَّهُ عَفُوًّا غَفُورًا",
        "rootWord": "ع ف و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَفُوّ",
        "waznEnglish": "We forgave",
        "waznTlit": "ʿafuww",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "عَفُوًّا",
        "answer": "Oft-Pardoning",
        "pcklId": "29",
        "rootWordId": 1008,
        "tlit": "ʿafuwwan",
        "frequency": "35",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "149",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " إِنْ تُبْدُوا خَيْرًا أَوْ تُخْفُوهُ أَوْ تَعْفُوا عَنْ سُوءٍ فَإِنَّ اللَّهَ كَانَ عَفُوًّا قَدِيرًا",
        "rootWord": "ع ف و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَفُوّ",
        "waznEnglish": "We forgave",
        "waznTlit": "ʿafuww",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "عَقَدَتْ",
        "answer": "pledged",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1010,
        "tlit": "ʿaqadat",
        "frequency": "7",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ عَقَدَتْ أَيْمَانُكُمْ فَآتُوهُمْ نَصِيبَهُمْ",
        "rootWord": "ع ق د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَقَدَتْ",
        "waznEnglish": "to pledge",
        "waznTlit": "ʿaqadat",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَالْمُعَلَّقَةِ",
        "answer": "like the suspended one",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 1015,
        "tlit": "kal-muʿalaqati",
        "frequency": "7",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "129",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " فَلَا تَمِيلُوا كُلَّ الْمَيْلِ فَتَذَرُوهَا كَالْمُعَلَّقَةِ",
        "rootWord": "ع ل ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُعَلَّقَة",
        "waznEnglish": "a clinging substance",
        "waznTlit": "muʿallaqat",
        "waznType": "Passive participle (form II)"
    },
    {
        "question": "تَعْلَمُوا",
        "answer": "you know",
        "pcklId": "72",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "taʿlamū",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "43",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " لَا تَقْرَبُوا الصَّلَاةَ وَأَنْتُمْ سُكَارَىٰ حَتَّىٰ تَعْلَمُوا مَا تَقُولُونَ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَعْلَمُ",
        "answer": "knows",
        "pcklId": "73",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "yaʿlamu",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "63",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " أُولَٰئِكَ الَّذِينَ يَعْلَمُ اللَّهُ مَا فِي قُلُوبِهِمْ فَأَعْرِضْ عَنْهُمْ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "لَعَلِمَهُ",
        "answer": "surely would have known it",
        "pcklId": "74",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "laʿalimahu",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "83",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " وَلَوْ رَدُّوهُ إِلَى الرَّسُولِ وَإِلَىٰ أُولِي الْأَمْرِ مِنْهُمْ لَعَلِمَهُ الَّذِينَ يَسْتَنْبِطُونَهُ مِنْهُمْ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَعْلَمُ",
        "answer": "know",
        "pcklId": "75",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "taʿlamu",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "113",
        "wordnum": "28",
        "arabicAyah": " وَأَنْزَلَ اللَّهُ عَلَيْكَ الْكِتَابَ وَالْحِكْمَةَ وَعَلَّمَكَ مَا لَمْ تَكُنْ تَعْلَمُ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَعَلَّمَكَ",
        "answer": "and taught you",
        "pcklId": "396",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "waʿallamaka",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "113",
        "wordnum": "24",
        "arabicAyah": " وَأَنْزَلَ اللَّهُ عَلَيْكَ الْكِتَابَ وَالْحِكْمَةَ وَعَلَّمَكَ مَا لَمْ تَكُنْ تَعْلَمُ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلَّمَ",
        "waznEnglish": "to teach",
        "waznTlit": "ʿallama",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "أَعْلَمُ",
        "answer": "knows best",
        "pcklId": "430",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "aʿlamu",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " وَاللَّهُ أَعْلَمُ بِإِيمَانِكُمْ بَعْضُكُمْ مِنْ بَعْضٍ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَعْلَم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "aʿlam",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "أَعْلَمُ",
        "answer": "knows better",
        "pcklId": "431",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "aʿlamu",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "45",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَاللَّهُ أَعْلَمُ بِأَعْدَائِكُمْ وَكَفَىٰ بِاللَّهِ وَلِيًّا وَكَفَىٰ بِاللَّهِ نَصِيرًا",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَعْلَم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "aʿlam",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "عِلْمٍ",
        "answer": "(any) knowledge",
        "pcklId": "565",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "ʿil'min",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "157",
        "wordnum": "28",
        "arabicAyah": " مَا لَهُمْ بِهِ مِنْ عِلْمٍ إِلَّا اتِّبَاعَ الظَّنِّ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِلْم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿil'm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْعِلْمِ",
        "answer": "the knowledge",
        "pcklId": "566",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "l-ʿil'mi",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "162",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " لَٰكِنِ الرَّاسِخُونَ فِي الْعِلْمِ مِنْهُمْ وَالْمُؤْمِنُونَ يُؤْمِنُونَ بِمَا أُنْزِلَ إِلَيْكَ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِلْم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿil'm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بِعِلْمِهِ",
        "answer": "with His Knowledge",
        "pcklId": "567",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "biʿil'mihi",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "166",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " لَٰكِنِ اللَّهُ يَشْهَدُ بِمَا أَنْزَلَ إِلَيْكَ أَنْزَلَهُ بِعِلْمِهِ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِلْم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿil'm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "عَلِيمًا",
        "answer": "All-Knowing",
        "pcklId": "675",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "ʿalīman",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "147",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " مَا يَفْعَلُ اللَّهُ بِعَذَابِكُمْ إِنْ شَكَرْتُمْ وَآمَنْتُمْ وَكَانَ اللَّهُ شَاكِرًا عَلِيمًا",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِيم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿalīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "عَلِيمًا",
        "answer": "All-Knowing",
        "pcklId": "676",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "ʿalīman",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "148",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَكَانَ اللَّهُ سَمِيعًا عَلِيمًا",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِيم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿalīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "عَلِيمًا",
        "answer": "All-Knowing",
        "pcklId": "774",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "ʿalīman",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "70",
        "arabicAyah": " فَرِيضَةً مِنَ اللَّهِ إِنَّ اللَّهَ كَانَ عَلِيمًا حَكِيمًا",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِيم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿalīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "عَلِيمٌ",
        "answer": "(is) All-Knowing",
        "pcklId": "775",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "ʿalīmun",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "87",
        "arabicAyah": " وَصِيَّةً مِنَ اللَّهِ وَاللَّهُ عَلِيمٌ حَلِيمٌ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِيم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿalīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "عَلِيمًا",
        "answer": "All-Knowing",
        "pcklId": "776",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "ʿalīman",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " فَأُولَٰئِكَ يَتُوبُ اللَّهُ عَلَيْهِمْ وَكَانَ اللَّهُ عَلِيمًا حَكِيمًا",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِيم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿalīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "عَلِيمًا",
        "answer": "All-Knowing",
        "pcklId": "777",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "ʿalīman",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "41",
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ كَانَ عَلِيمًا حَكِيمًا",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِيم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿalīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "عَلِيمٌ",
        "answer": "(is) All-Knowing",
        "pcklId": "778",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "ʿalīmun",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَيَتُوبَ عَلَيْكُمْ وَاللَّهُ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِيم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿalīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "عَلِيمًا",
        "answer": "All-Knower",
        "pcklId": "779",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "ʿalīman",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "32",
        "wordnum": "27",
        "arabicAyah": " وَاسْأَلُوا اللَّهَ مِنْ فَضْلِهِ إِنَّ اللَّهَ كَانَ بِكُلِّ شَيْءٍ عَلِيمًا",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِيم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿalīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "عَلِيمًا",
        "answer": "All-Knower",
        "pcklId": "780",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "ʿalīman",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " إِنْ يُرِيدَا إِصْلَاحًا يُوَفِّقِ اللَّهُ بَيْنَهُمَا إِنَّ اللَّهَ كَانَ عَلِيمًا خَبِيرًا",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِيم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿalīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "عَلِيمًا",
        "answer": "All-Knower",
        "pcklId": "781",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "ʿalīman",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "39",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " وَأَنْفَقُوا مِمَّا رَزَقَهُمُ اللَّهُ وَكَانَ اللَّهُ بِهِمْ عَلِيمًا",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِيم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿalīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "عَلِيمًا",
        "answer": "(as) All-Knower",
        "pcklId": "782",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "ʿalīman",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "70",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ الْفَضْلُ مِنَ اللَّهِ وَكَفَىٰ بِاللَّهِ عَلِيمًا",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِيم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿalīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "عَلِيمًا",
        "answer": "All-Knowing",
        "pcklId": "783",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "ʿalīman",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "92",
        "wordnum": "59",
        "arabicAyah": " فَصِيَامُ شَهْرَيْنِ مُتَتَابِعَيْنِ تَوْبَةً مِنَ اللَّهِ وَكَانَ اللَّهُ عَلِيمًا حَكِيمًا",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِيم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿalīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "عَلِيمًا",
        "answer": "All-Knowing",
        "pcklId": "784",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "ʿalīman",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "104",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " وَتَرْجُونَ مِنَ اللَّهِ مَا لَا يَرْجُونَ وَكَانَ اللَّهُ عَلِيمًا حَكِيمًا",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِيم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿalīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "عَلِيمًا",
        "answer": "All-Knowing",
        "pcklId": "785",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "ʿalīman",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "111",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَكْسِبْ إِثْمًا فَإِنَّمَا يَكْسِبُهُ عَلَىٰ نَفْسِهِ وَكَانَ اللَّهُ عَلِيمًا حَكِيمًا",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِيم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿalīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "عَلِيمًا",
        "answer": "All-Knowing",
        "pcklId": "786",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "ʿalīman",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "127",
        "wordnum": "40",
        "arabicAyah": " وَمَا تَفْعَلُوا مِنْ خَيْرٍ فَإِنَّ اللَّهَ كَانَ بِهِ عَلِيمًا",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِيم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿalīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "عَلِيمًا",
        "answer": "All-Knowing",
        "pcklId": "787",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "ʿalīman",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "170",
        "wordnum": "22",
        "arabicAyah": " فَإِنَّ لِلَّهِ مَا فِي السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ وَكَانَ اللَّهُ عَلِيمًا حَكِيمًا",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِيم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿalīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "عَلِيمٌ",
        "answer": "(is) All-Knower",
        "pcklId": "788",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "ʿalīmun",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "176",
        "wordnum": "50",
        "arabicAyah": " يُبَيِّنُ اللَّهُ لَكُمْ أَنْ تَضِلُّوا وَاللَّهُ بِكُلِّ شَيْءٍ عَلِيمٌ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِيم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿalīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "تَعَالَوْا",
        "answer": "Come",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 1018,
        "tlit": "taʿālaw",
        "frequency": "70",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "61",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَإِذَا قِيلَ لَهُمْ تَعَالَوْا إِلَىٰ مَا أَنْزَلَ اللَّهُ وَإِلَى الرَّسُولِ رَأَيْتَ الْمُنَافِقِينَ يَصُدُّونَ عَنْكَ صُدُودًا",
        "rootWord": "ع ل و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَعَالَ",
        "waznEnglish": "to come",
        "waznTlit": "taʿāla",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "عَلِيًّا",
        "answer": "Most High",
        "pcklId": "45",
        "rootWordId": 1018,
        "tlit": "ʿaliyyan",
        "frequency": "70",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "34",
        "wordnum": "39",
        "arabicAyah": " فَإِنْ أَطَعْنَكُمْ فَلَا تَبْغُوا عَلَيْهِنَّ سَبِيلًا إِنَّ اللَّهَ كَانَ عَلِيًّا كَبِيرًا",
        "rootWord": "ع ل و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِيّ",
        "waznEnglish": "and Exalted",
        "waznTlit": "ʿaliyy",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "مُتَعَمِّدًا",
        "answer": "intentionally",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 1019,
        "tlit": "mutaʿammidan",
        "frequency": "7",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "93",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَقْتُلْ مُؤْمِنًا مُتَعَمِّدًا فَجَزَاؤُهُ جَهَنَّمُ خَالِدًا فِيهَا",
        "rootWord": "ع م د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّتَعَمِّد",
        "waznEnglish": "intended",
        "waznTlit": "mutaʿammid",
        "waznType": "Active participle (form V)"
    },
    {
        "question": "يَعْمَلُونَ",
        "answer": "do",
        "pcklId": "29",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "yaʿmalūna",
        "frequency": "360",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " إِنَّمَا التَّوْبَةُ عَلَى اللَّهِ لِلَّذِينَ يَعْمَلُونَ السُّوءَ بِجَهَالَةٍ",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمِلَ",
        "waznEnglish": "to do, to work",
        "waznTlit": "ʿamila",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَعْمَلُونَ",
        "answer": "do",
        "pcklId": "30",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "yaʿmalūna",
        "frequency": "360",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَلَيْسَتِ التَّوْبَةُ لِلَّذِينَ يَعْمَلُونَ السَّيِّئَاتِ",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمِلَ",
        "waznEnglish": "to do, to work",
        "waznTlit": "ʿamila",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَعَمِلُوا",
        "answer": "and did",
        "pcklId": "31",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "waʿamilū",
        "frequency": "360",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "57",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ سَنُدْخِلُهُمْ جَنَّاتٍ",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمِلَ",
        "waznEnglish": "to do, to work",
        "waznTlit": "ʿamila",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَعْمَلُونَ",
        "answer": "you do",
        "pcklId": "32",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "taʿmalūna",
        "frequency": "360",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "94",
        "wordnum": "38",
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ كَانَ بِمَا تَعْمَلُونَ خَبِيرًا",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمِلَ",
        "waznEnglish": "to do, to work",
        "waznTlit": "ʿamila",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَعْمَلُونَ",
        "answer": "they do ",
        "pcklId": "33",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "yaʿmalūna",
        "frequency": "360",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "108",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " إِذْ يُبَيِّتُونَ مَا لَا يَرْضَىٰ مِنَ الْقَوْلِ وَكَانَ اللَّهُ بِمَا يَعْمَلُونَ مُحِيطًا",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمِلَ",
        "waznEnglish": "to do, to work",
        "waznTlit": "ʿamila",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَعْمَلْ",
        "answer": "does",
        "pcklId": "34",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "yaʿmal",
        "frequency": "360",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "110",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَعْمَلْ سُوءًا أَوْ يَظْلِمْ نَفْسَهُ ثُمَّ يَسْتَغْفِرِ اللَّهَ يَجِدِ اللَّهَ غَفُورًا رَحِيمًا",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمِلَ",
        "waznEnglish": "to do, to work",
        "waznTlit": "ʿamila",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَعَمِلُوا",
        "answer": "and do",
        "pcklId": "35",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "waʿamilū",
        "frequency": "360",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "122",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ سَنُدْخِلُهُمْ جَنَّاتٍ",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمِلَ",
        "waznEnglish": "to do, to work",
        "waznTlit": "ʿamila",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَعْمَلْ",
        "answer": "does",
        "pcklId": "36",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "yaʿmal",
        "frequency": "360",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "123",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " مَنْ يَعْمَلْ سُوءًا يُجْزَ بِهِ وَلَا يَجِدْ لَهُ مِنْ دُونِ اللَّهِ وَلِيًّا وَلَا نَصِيرًا",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمِلَ",
        "waznEnglish": "to do, to work",
        "waznTlit": "ʿamila",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَعْمَلْ",
        "answer": "does",
        "pcklId": "37",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "yaʿmal",
        "frequency": "360",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "124",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَعْمَلْ مِنَ الصَّالِحَاتِ مِنْ ذَكَرٍ أَوْ أُنْثَىٰ وَهُوَ مُؤْمِنٌ فَأُولَٰئِكَ يَدْخُلُونَ الْجَنَّةَ",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمِلَ",
        "waznEnglish": "to do, to work",
        "waznTlit": "ʿamila",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَعْمَلُونَ",
        "answer": "you do",
        "pcklId": "38",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "taʿmalūna",
        "frequency": "360",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "128",
        "wordnum": "28",
        "arabicAyah": " وَإِنْ تُحْسِنُوا وَتَتَّقُوا فَإِنَّ اللَّهَ كَانَ بِمَا تَعْمَلُونَ خَبِيرًا",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمِلَ",
        "waznEnglish": "to do, to work",
        "waznTlit": "ʿamila",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَعْمَلُونَ",
        "answer": "you do",
        "pcklId": "39",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "taʿmalūna",
        "frequency": "360",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "135",
        "wordnum": "36",
        "arabicAyah": " وَإِنْ تَلْوُوا أَوْ تُعْرِضُوا فَإِنَّ اللَّهَ كَانَ بِمَا تَعْمَلُونَ خَبِيرًا",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمِلَ",
        "waznEnglish": "to do, to work",
        "waznTlit": "ʿamila",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَعَمِلُوا",
        "answer": "and did",
        "pcklId": "40",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "waʿamilū",
        "frequency": "360",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "173",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " فَأَمَّا الَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ فَيُوَفِّيهِمْ أُجُورَهُمْ",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمِلَ",
        "waznEnglish": "to do, to work",
        "waznTlit": "ʿamila",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَعَمَّاتُكُمْ",
        "answer": "and your father s sisters",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1023,
        "tlit": "waʿammātukum",
        "frequency": "5",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " حُرِّمَتْ عَلَيْكُمْ أُمَّهَاتُكُمْ وَبَنَاتُكُمْ وَأَخَوَاتُكُمْ وَعَمَّاتُكُمْ",
        "rootWord": "ع م م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمَّٰت",
        "waznEnglish": "(of) your paternal uncles",
        "waznTlit": "ʿammāt",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْعَنَتَ",
        "answer": "committing sin",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 1027,
        "tlit": "l-ʿanata",
        "frequency": "5",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "50",
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ لِمَنْ خَشِيَ الْعَنَتَ مِنْكُمْ",
        "rootWord": "ع ن ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَنَت",
        "waznEnglish": "distresses you",
        "waznTlit": "ʿanat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "فَعِنْدَ",
        "answer": "for with",
        "pcklId": "28",
        "rootWordId": 1028,
        "tlit": "faʿinda",
        "frequency": "201",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "94",
        "wordnum": "22",
        "arabicAyah": " تَبْتَغُونَ عَرَضَ الْحَيَاةِ الدُّنْيَا فَعِنْدَ اللَّهِ مَغَانِمُ كَثِيرَةٌ",
        "rootWord": "ع ن د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِند",
        "waznEnglish": "with",
        "waznTlit": "ʿind",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)"
    },
    {
        "question": "فَعِنْدَ",
        "answer": "then with",
        "pcklId": "29",
        "rootWordId": 1028,
        "tlit": "faʿinda",
        "frequency": "201",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "134",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " مَنْ كَانَ يُرِيدُ ثَوَابَ الدُّنْيَا فَعِنْدَ اللَّهِ ثَوَابُ الدُّنْيَا وَالْآخِرَةِ",
        "rootWord": "ع ن د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِند",
        "waznEnglish": "with",
        "waznTlit": "ʿind",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)"
    },
    {
        "question": "عِنْدَهُمُ",
        "answer": "with them",
        "pcklId": "30",
        "rootWordId": 1028,
        "tlit": "ʿindahumu",
        "frequency": "201",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "139",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " أَيَبْتَغُونَ عِنْدَهُمُ الْعِزَّةَ فَإِنَّ الْعِزَّةَ لِلَّهِ جَمِيعًا",
        "rootWord": "ع ن د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِند",
        "waznEnglish": "with",
        "waznTlit": "ʿind",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)"
    },
    {
        "question": "عِنْدِ",
        "answer": "from",
        "pcklId": "173",
        "rootWordId": 1028,
        "tlit": "ʿindi",
        "frequency": "201",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "78",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " وَإِنْ تُصِبْهُمْ حَسَنَةٌ يَقُولُوا هَٰذِهِ مِنْ عِنْدِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ع ن د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِند",
        "waznEnglish": "with",
        "waznTlit": "ʿind",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "عِنْدِكَ",
        "answer": "(from) you",
        "pcklId": "174",
        "rootWordId": 1028,
        "tlit": "ʿindika",
        "frequency": "201",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "78",
        "wordnum": "24",
        "arabicAyah": " وَإِنْ تُصِبْهُمْ سَيِّئَةٌ يَقُولُوا هَٰذِهِ مِنْ عِنْدِكَ",
        "rootWord": "ع ن د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِند",
        "waznEnglish": "with",
        "waznTlit": "ʿind",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "عِنْدِ",
        "answer": "from",
        "pcklId": "175",
        "rootWordId": 1028,
        "tlit": "ʿindi",
        "frequency": "201",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "78",
        "wordnum": "28",
        "arabicAyah": " وَإِنْ تُصِبْهُمْ سَيِّئَةٌ يَقُولُوا هَٰذِهِ مِنْ عِنْدِكَ قُلْ كُلٌّ مِنْ عِنْدِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ع ن د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِند",
        "waznEnglish": "with",
        "waznTlit": "ʿind",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "عِنْدِكَ",
        "answer": "you",
        "pcklId": "176",
        "rootWordId": 1028,
        "tlit": "ʿindika",
        "frequency": "201",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "81",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " فَإِذَا بَرَزُوا مِنْ عِنْدِكَ بَيَّتَ طَائِفَةٌ مِنْهُمْ غَيْرَ الَّذِي تَقُولُ",
        "rootWord": "ع ن د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِند",
        "waznEnglish": "with",
        "waznTlit": "ʿind",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "عِنْدِ",
        "answer": "from",
        "pcklId": "177",
        "rootWordId": 1028,
        "tlit": "ʿindi",
        "frequency": "201",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "82",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَلَوْ كَانَ مِنْ عِنْدِ غَيْرِ اللَّهِ لَوَجَدُوا فِيهِ اخْتِلَافًا كَثِيرًا",
        "rootWord": "ع ن د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِند",
        "waznEnglish": "with",
        "waznTlit": "ʿind",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "تَعُولُوا",
        "answer": "you oppress",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1039,
        "tlit": "taʿūlū",
        "frequency": "1",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "28",
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ أَدْنَىٰ أَلَّا تَعُولُوا",
        "rootWord": "ع و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ع و ل",
        "waznEnglish": "to oppress",
        "waznTlit": "ʿayn wāw lām",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "غُرُورًا",
        "answer": "deception",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 1055,
        "tlit": "ghurūran",
        "frequency": "27",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "120",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " يَعِدُهُمْ وَيُمَنِّيهِمْ وَمَا يَعِدُهُمُ الشَّيْطَانُ إِلَّا غُرُورًا",
        "rootWord": "غ ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غُرُور",
        "waznEnglish": "And deceived them",
        "waznTlit": "ghurūr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "تَغْتَسِلُوا",
        "answer": "you have bathed",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1063,
        "tlit": "taghtasilū",
        "frequency": "4",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "43",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " وَلَا جُنُبًا إِلَّا عَابِرِي سَبِيلٍ حَتَّىٰ تَغْتَسِلُوا",
        "rootWord": "غ س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَغْتَسِلُ",
        "waznEnglish": "to bathe",
        "waznTlit": "taghtasilu",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "وَغَضِبَ",
        "answer": "and will fall the wrath",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1067,
        "tlit": "waghaḍiba",
        "frequency": "24",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "93",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَغَضِبَ اللَّهُ عَلَيْهِ وَلَعَنَهُ وَأَعَدَّ لَهُ عَذَابًا عَظِيمًا",
        "rootWord": "غ ض ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَضِبَ",
        "waznEnglish": "to be angry",
        "waznTlit": "ghaḍiba",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَغْفِرُ",
        "answer": "forgive",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 1071,
        "tlit": "yaghfiru",
        "frequency": "234",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "48",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ لَا يَغْفِرُ أَنْ يُشْرَكَ بِهِ",
        "rootWord": "غ ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَفَرَ",
        "waznEnglish": "to forgive",
        "waznTlit": "ghafara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَيَغْفِرُ",
        "answer": "but He forgives",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 1071,
        "tlit": "wayaghfiru",
        "frequency": "234",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "48",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَيَغْفِرُ مَا دُونَ ذَٰلِكَ لِمَنْ يَشَاءُ",
        "rootWord": "غ ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَفَرَ",
        "waznEnglish": "to forgive",
        "waznTlit": "ghafara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَغْفِرُ",
        "answer": "forgive",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 1071,
        "tlit": "yaghfiru",
        "frequency": "234",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "116",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ لَا يَغْفِرُ أَنْ يُشْرَكَ بِهِ",
        "rootWord": "غ ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَفَرَ",
        "waznEnglish": "to forgive",
        "waznTlit": "ghafara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَيَغْفِرُ",
        "answer": "but He forgives",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 1071,
        "tlit": "wayaghfiru",
        "frequency": "234",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "116",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَيَغْفِرُ مَا دُونَ ذَٰلِكَ لِمَنْ يَشَاءُ",
        "rootWord": "غ ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَفَرَ",
        "waznEnglish": "to forgive",
        "waznTlit": "ghafara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "لِيَغْفِرَ",
        "answer": "forgive",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 1071,
        "tlit": "liyaghfira",
        "frequency": "234",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "137",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " ثُمَّ ازْدَادُوا كُفْرًا لَمْ يَكُنِ اللَّهُ لِيَغْفِرَ لَهُمْ وَلَا لِيَهْدِيَهُمْ سَبِيلًا",
        "rootWord": "غ ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَفَرَ",
        "waznEnglish": "to forgive",
        "waznTlit": "ghafara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "لِيَغْفِرَ",
        "answer": "[to] forgive",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 1071,
        "tlit": "liyaghfira",
        "frequency": "234",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "168",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " لَمْ يَكُنِ اللَّهُ لِيَغْفِرَ لَهُمْ وَلَا لِيَهْدِيَهُمْ طَرِيقًا",
        "rootWord": "غ ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَفَرَ",
        "waznEnglish": "to forgive",
        "waznTlit": "ghafara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَاسْتَغْفَرُوا",
        "answer": "and asked forgiveness",
        "pcklId": "68",
        "rootWordId": 1071,
        "tlit": "fa-is'taghfarū",
        "frequency": "234",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "64",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " فَاسْتَغْفَرُوا اللَّهَ وَاسْتَغْفَرَ لَهُمُ الرَّسُولُ لَوَجَدُوا اللَّهَ تَوَّابًا رَحِيمًا",
        "rootWord": "غ ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَغْفَرَ",
        "waznEnglish": "to ask forgiveness",
        "waznTlit": "is'taghfara",
        "waznType": "Verb (form X)"
    },
    {
        "question": "وَاسْتَغْفَرَ",
        "answer": "and asked forgiveness",
        "pcklId": "69",
        "rootWordId": 1071,
        "tlit": "wa-is'taghfara",
        "frequency": "234",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "64",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " وَاسْتَغْفَرَ لَهُمُ الرَّسُولُ لَوَجَدُوا اللَّهَ تَوَّابًا رَحِيمًا",
        "rootWord": "غ ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَغْفَرَ",
        "waznEnglish": "to ask forgiveness",
        "waznTlit": "is'taghfara",
        "waznType": "Verb (form X)"
    },
    {
        "question": "وَاسْتَغْفِرِ",
        "answer": "And seek forgiveness",
        "pcklId": "70",
        "rootWordId": 1071,
        "tlit": "wa-is'taghfiri",
        "frequency": "234",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "106",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَاسْتَغْفِرِ اللَّهَ إِنَّ اللَّهَ كَانَ غَفُورًا رَحِيمًا",
        "rootWord": "غ ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَغْفَرَ",
        "waznEnglish": "to ask forgiveness",
        "waznTlit": "is'taghfara",
        "waznType": "Verb (form X)"
    },
    {
        "question": "يَسْتَغْفِرِ",
        "answer": "seeks forgiveness",
        "pcklId": "71",
        "rootWordId": 1071,
        "tlit": "yastaghfiri",
        "frequency": "234",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "110",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَعْمَلْ سُوءًا أَوْ يَظْلِمْ نَفْسَهُ ثُمَّ يَسْتَغْفِرِ اللَّهَ يَجِدِ اللَّهَ غَفُورًا رَحِيمًا",
        "rootWord": "غ ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَغْفَرَ",
        "waznEnglish": "to ask forgiveness",
        "waznTlit": "is'taghfara",
        "waznType": "Verb (form X)"
    },
    {
        "question": "غَفُورًا",
        "answer": "Oft-Forgiving",
        "pcklId": "123",
        "rootWordId": 1071,
        "tlit": "ghafūran",
        "frequency": "234",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "53",
        "arabicAyah": " وَأَنْ تَجْمَعُوا بَيْنَ الْأُخْتَيْنِ إِلَّا مَا قَدْ سَلَفَ إِنَّ اللَّهَ كَانَ غَفُورًا رَحِيمًا",
        "rootWord": "غ ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَفُور",
        "waznEnglish": "We will forgive",
        "waznTlit": "ghafūr",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "غَفُورٌ",
        "answer": "(is) Oft-Forgiving",
        "pcklId": "124",
        "rootWordId": 1071,
        "tlit": "ghafūrun",
        "frequency": "234",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "57",
        "arabicAyah": " وَأَنْ تَصْبِرُوا خَيْرٌ لَكُمْ وَاللَّهُ غَفُورٌ رَحِيمٌ",
        "rootWord": "غ ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَفُور",
        "waznEnglish": "We will forgive",
        "waznTlit": "ghafūr",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "غَفُورًا",
        "answer": "Oft-Forgiving",
        "pcklId": "125",
        "rootWordId": 1071,
        "tlit": "ghafūran",
        "frequency": "234",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "96",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " دَرَجَاتٍ مِنْهُ وَمَغْفِرَةً وَرَحْمَةً وَكَانَ اللَّهُ غَفُورًا رَحِيمًا",
        "rootWord": "غ ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَفُور",
        "waznEnglish": "We will forgive",
        "waznTlit": "ghafūr",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "غَفُورًا",
        "answer": "Oft-Forgiving",
        "pcklId": "126",
        "rootWordId": 1071,
        "tlit": "ghafūran",
        "frequency": "234",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "100",
        "wordnum": "30",
        "arabicAyah": " فَقَدْ وَقَعَ أَجْرُهُ عَلَى اللَّهِ وَكَانَ اللَّهُ غَفُورًا رَحِيمًا",
        "rootWord": "غ ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَفُور",
        "waznEnglish": "We will forgive",
        "waznTlit": "ghafūr",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "غَفُورًا",
        "answer": "Oft-Forgiving",
        "pcklId": "127",
        "rootWordId": 1071,
        "tlit": "ghafūran",
        "frequency": "234",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "106",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَاسْتَغْفِرِ اللَّهَ إِنَّ اللَّهَ كَانَ غَفُورًا رَحِيمًا",
        "rootWord": "غ ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَفُور",
        "waznEnglish": "We will forgive",
        "waznTlit": "ghafūr",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "غَفُورًا",
        "answer": "Oft-Forgiving",
        "pcklId": "128",
        "rootWordId": 1071,
        "tlit": "ghafūran",
        "frequency": "234",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "110",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَعْمَلْ سُوءًا أَوْ يَظْلِمْ نَفْسَهُ ثُمَّ يَسْتَغْفِرِ اللَّهَ يَجِدِ اللَّهَ غَفُورًا رَحِيمًا",
        "rootWord": "غ ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَفُور",
        "waznEnglish": "We will forgive",
        "waznTlit": "ghafūr",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "غَفُورًا",
        "answer": "Oft-Forgiving",
        "pcklId": "129",
        "rootWordId": 1071,
        "tlit": "ghafūran",
        "frequency": "234",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "129",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " وَإِنْ تُصْلِحُوا وَتَتَّقُوا فَإِنَّ اللَّهَ كَانَ غَفُورًا رَحِيمًا",
        "rootWord": "غ ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَفُور",
        "waznEnglish": "We will forgive",
        "waznTlit": "ghafūr",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "غَفُورًا",
        "answer": "Oft-Forgiving",
        "pcklId": "130",
        "rootWordId": 1071,
        "tlit": "ghafūran",
        "frequency": "234",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "152",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " أُولَٰئِكَ سَوْفَ يُؤْتِيهِمْ أُجُورَهُمْ وَكَانَ اللَّهُ غَفُورًا رَحِيمًا",
        "rootWord": "غ ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَفُور",
        "waznEnglish": "We will forgive",
        "waznTlit": "ghafūr",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "غَفُورًا",
        "answer": "Oft-Forgiving",
        "pcklId": "173",
        "rootWordId": 1071,
        "tlit": "ghafūran",
        "frequency": "234",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "43",
        "wordnum": "48",
        "arabicAyah": " فَامْسَحُوا بِوُجُوهِكُمْ وَأَيْدِيكُمْ إِنَّ اللَّهَ كَانَ عَفُوًّا غَفُورًا",
        "rootWord": "غ ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَفُور",
        "waznEnglish": "We will forgive",
        "waznTlit": "ghafūr",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "غَفُورًا",
        "answer": "Oft-Forgiving",
        "pcklId": "174",
        "rootWordId": 1071,
        "tlit": "ghafūran",
        "frequency": "234",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "99",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " فَأُولَٰئِكَ عَسَى اللَّهُ أَنْ يَعْفُوَ عَنْهُمْ وَكَانَ اللَّهُ عَفُوًّا غَفُورًا",
        "rootWord": "غ ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَفُور",
        "waznEnglish": "We will forgive",
        "waznTlit": "ghafūr",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "وَمَغْفِرَةً",
        "answer": "and forgiveness",
        "pcklId": "209",
        "rootWordId": 1071,
        "tlit": "wamaghfiratan",
        "frequency": "234",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "96",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " دَرَجَاتٍ مِنْهُ وَمَغْفِرَةً وَرَحْمَةً وَكَانَ اللَّهُ غَفُورًا رَحِيمًا",
        "rootWord": "غ ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّغْفِرَة",
        "waznEnglish": "We will forgive",
        "waznTlit": "maghfirat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "تَغْفُلُونَ",
        "answer": "you neglect",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1072,
        "tlit": "taghfulūna",
        "frequency": "35",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "102",
        "wordnum": "32",
        "arabicAyah": " وَدَّ الَّذِينَ كَفَرُوا لَوْ تَغْفُلُونَ عَنْ أَسْلِحَتِكُمْ وَأَمْتِعَتِكُمْ",
        "rootWord": "غ ف ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَغْفُلُ",
        "waznEnglish": "to neglect",
        "waznTlit": "taghfulu",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَغْلِبْ",
        "answer": "achieves victory",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1073,
        "tlit": "yaghlib",
        "frequency": "31",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "74",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يُقَاتِلْ فِي سَبِيلِ اللَّهِ فَيُقْتَلْ أَوْ يَغْلِبْ فَسَوْفَ نُؤْتِيهِ أَجْرًا عَظِيمًا",
        "rootWord": "غ ل ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَلَبُ",
        "waznEnglish": "to overcome, to defeat",
        "waznTlit": "ghalabu",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "غَلِيظًا",
        "answer": "strong",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 1074,
        "tlit": "ghalīẓan",
        "frequency": "13",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَأَخَذْنَ مِنْكُمْ مِيثَاقًا غَلِيظًا",
        "rootWord": "غ ل ظ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَلِيظ",
        "waznEnglish": "and be stern",
        "waznTlit": "ghalīẓ",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "غَلِيظًا",
        "answer": "solemn",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 1074,
        "tlit": "ghalīẓan",
        "frequency": "13",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "154",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " وَقُلْنَا لَهُمْ لَا تَعْدُوا فِي السَّبْتِ وَأَخَذْنَا مِنْهُمْ مِيثَاقًا غَلِيظًا",
        "rootWord": "غ ل ظ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَلِيظ",
        "waznEnglish": "and be stern",
        "waznTlit": "ghalīẓ",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "غُلْفٌ",
        "answer": "(are) wrapped",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1075,
        "tlit": "ghul'fun",
        "frequency": "2",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "155",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَقَتْلِهِمُ الْأَنْبِيَاءَ بِغَيْرِ حَقٍّ وَقَوْلِهِمْ قُلُوبُنَا غُلْفٌ",
        "rootWord": "غ ل ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غ ل ف",
        "waznEnglish": "(are) wrapped",
        "waznTlit": "ghayn lām fā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "تَغْلُوا",
        "answer": "commit excess",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1079,
        "tlit": "taghlū",
        "frequency": "2",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "171",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " لَا تَغْلُوا فِي دِينِكُمْ وَلَا تَقُولُوا عَلَى اللَّهِ إِلَّا الْحَقَّ",
        "rootWord": "غ ل و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غ ل و",
        "waznEnglish": "to exceed",
        "waznTlit": "ghayn lām wāw",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "مَغَانِمُ",
        "answer": "(are) booties",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 1085,
        "tlit": "maghānimu",
        "frequency": "9",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "94",
        "wordnum": "24",
        "arabicAyah": " تَبْتَغُونَ عَرَضَ الْحَيَاةِ الدُّنْيَا فَعِنْدَ اللَّهِ مَغَانِمُ كَثِيرَةٌ",
        "rootWord": "غ ن م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَغَانِم",
        "waznEnglish": "you obtain (as) spoils of war",
        "waznTlit": "maghānim",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يُغْنِ",
        "answer": "will be enriched",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 1086,
        "tlit": "yugh'ni",
        "frequency": "73",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "130",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَإِنْ يَتَفَرَّقَا يُغْنِ اللَّهُ كُلًّا مِنْ سَعَتِهِ",
        "rootWord": "غ ن ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَغْنَتْ",
        "waznEnglish": "to avail, to enrich",
        "waznTlit": "aghnat",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "غَنِيًّا",
        "answer": "rich",
        "pcklId": "52",
        "rootWordId": 1086,
        "tlit": "ghaniyyan",
        "frequency": "73",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "22",
        "arabicAyah": " وَمَنْ كَانَ غَنِيًّا فَلْيَسْتَعْفِفْ",
        "rootWord": "غ ن ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَنِىّ",
        "waznEnglish": "(has) availed",
        "waznTlit": "ghaniīī",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "غَنِيًّا",
        "answer": "Free of need",
        "pcklId": "53",
        "rootWordId": 1086,
        "tlit": "ghaniyyan",
        "frequency": "73",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "131",
        "wordnum": "31",
        "arabicAyah": " وَكَانَ اللَّهُ غَنِيًّا حَمِيدًا",
        "rootWord": "غ ن ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَنِىّ",
        "waznEnglish": "(has) availed",
        "waznTlit": "ghaniīī",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "غَنِيًّا",
        "answer": "rich",
        "pcklId": "54",
        "rootWordId": 1086,
        "tlit": "ghaniyyan",
        "frequency": "73",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "135",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " إِنْ يَكُنْ غَنِيًّا أَوْ فَقِيرًا فَاللَّهُ أَوْلَىٰ بِهِمَا",
        "rootWord": "غ ن ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَنِىّ",
        "waznEnglish": "(has) availed",
        "waznTlit": "ghaniīī",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْغَائِطِ",
        "answer": "the toilet",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1090,
        "tlit": "l-ghāiṭi",
        "frequency": "2",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "43",
        "wordnum": "31",
        "arabicAyah": " وَإِنْ كُنْتُمْ مَرْضَىٰ أَوْ عَلَىٰ سَفَرٍ أَوْ جَاءَ أَحَدٌ مِنْكُمْ مِنَ الْغَائِطِ أَوْ لَامَسْتُمُ النِّسَاءَ فَلَمْ تَجِدُوا مَاءً فَتَيَمَّمُوا",
        "rootWord": "غ و ط",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غ و ط",
        "waznEnglish": "the toilet",
        "waznTlit": "ghayn wāw ṭā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "لِلْغَيْبِ",
        "answer": "in the unseen",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 1093,
        "tlit": "lil'ghaybi",
        "frequency": "60",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "34",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " فَالصَّالِحَاتُ قَانِتَاتٌ حَافِظَاتٌ لِلْغَيْبِ بِمَا حَفِظَ اللَّهُ",
        "rootWord": "غ ي ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَيْب",
        "waznEnglish": "backbite",
        "waznTlit": "ghayb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "فَلَيُغَيِّرُنَّ",
        "answer": "so they will surely change",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1095,
        "tlit": "falayughayyirunna",
        "frequency": "154",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "119",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَلَآمُرَنَّهُمْ فَلَيُغَيِّرُنَّ خَلْقَ اللَّهِ",
        "rootWord": "غ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يُغَيِّرُ",
        "waznEnglish": "to change",
        "waznTlit": "yughayyiru",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "غَيْرَ",
        "answer": "without",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 1095,
        "tlit": "ghayra",
        "frequency": "154",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "81",
        "arabicAyah": " مِنْ بَعْدِ وَصِيَّةٍ يُوصَىٰ بِهَا أَوْ دَيْنٍ غَيْرَ مُضَارٍّ",
        "rootWord": "غ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَيْر",
        "waznEnglish": "so they will surely change",
        "waznTlit": "ghayr",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "غَيْرَ",
        "answer": "not",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 1095,
        "tlit": "ghayra",
        "frequency": "154",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " أَنْ تَبْتَغُوا بِأَمْوَالِكُمْ مُحْصِنِينَ غَيْرَ مُسَافِحِينَ",
        "rootWord": "غ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَيْر",
        "waznEnglish": "so they will surely change",
        "waznTlit": "ghayr",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "غَيْرَ",
        "answer": "not",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 1095,
        "tlit": "ghayra",
        "frequency": "154",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "30",
        "arabicAyah": " وَآتُوهُنَّ أُجُورَهُنَّ بِالْمَعْرُوفِ مُحْصَنَاتٍ غَيْرَ مُسَافِحَاتٍ",
        "rootWord": "غ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَيْر",
        "waznEnglish": "so they will surely change",
        "waznTlit": "ghayr",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "غَيْرَ",
        "answer": "not",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 1095,
        "tlit": "ghayra",
        "frequency": "154",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "46",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَيَقُولُونَ سَمِعْنَا وَعَصَيْنَا وَاسْمَعْ غَيْرَ مُسْمَعٍ",
        "rootWord": "غ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَيْر",
        "waznEnglish": "so they will surely change",
        "waznTlit": "ghayr",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "غَيْرَهَا",
        "answer": "for other (than) that",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 1095,
        "tlit": "ghayrahā",
        "frequency": "154",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "56",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " كُلَّمَا نَضِجَتْ جُلُودُهُمْ بَدَّلْنَاهُمْ جُلُودًا غَيْرَهَا لِيَذُوقُوا الْعَذَابَ",
        "rootWord": "غ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَيْر",
        "waznEnglish": "so they will surely change",
        "waznTlit": "ghayr",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "غَيْرَ",
        "answer": "other than",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 1095,
        "tlit": "ghayra",
        "frequency": "154",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "81",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " فَإِذَا بَرَزُوا مِنْ عِنْدِكَ بَيَّتَ طَائِفَةٌ مِنْهُمْ غَيْرَ الَّذِي تَقُولُ",
        "rootWord": "غ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَيْر",
        "waznEnglish": "so they will surely change",
        "waznTlit": "ghayr",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "غَيْرِ",
        "answer": "other than",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 1095,
        "tlit": "ghayri",
        "frequency": "154",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "82",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَلَوْ كَانَ مِنْ عِنْدِ غَيْرِ اللَّهِ لَوَجَدُوا فِيهِ اخْتِلَافًا كَثِيرًا",
        "rootWord": "غ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَيْر",
        "waznEnglish": "so they will surely change",
        "waznTlit": "ghayr",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "غَيْرَ",
        "answer": "other than",
        "pcklId": "28",
        "rootWordId": 1095,
        "tlit": "ghayra",
        "frequency": "154",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "115",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَيَتَّبِعْ غَيْرَ سَبِيلِ الْمُؤْمِنِينَ نُوَلِّهِ مَا تَوَلَّىٰ وَنُصْلِهِ جَهَنَّمَ",
        "rootWord": "غ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَيْر",
        "waznEnglish": "so they will surely change",
        "waznTlit": "ghayr",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "غَيْرِهِ",
        "answer": "other than that",
        "pcklId": "29",
        "rootWordId": 1095,
        "tlit": "ghayrihi",
        "frequency": "154",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "140",
        "wordnum": "22",
        "arabicAyah": " فَلَا تَقْعُدُوا مَعَهُمْ حَتَّىٰ يَخُوضُوا فِي حَدِيثٍ غَيْرِهِ",
        "rootWord": "غ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَيْر",
        "waznEnglish": "so they will surely change",
        "waznTlit": "ghayr",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "بِغَيْرِ",
        "answer": "without",
        "pcklId": "30",
        "rootWordId": 1095,
        "tlit": "bighayri",
        "frequency": "154",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "155",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَقَتْلِهِمُ الْأَنْبِيَاءَ بِغَيْرِ حَقٍّ وَقَوْلِهِمْ قُلُوبُنَا غُلْفٌ",
        "rootWord": "غ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَيْر",
        "waznEnglish": "so they will surely change",
        "waznTlit": "ghayr",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "غَيْرُ",
        "answer": "other than",
        "pcklId": "149",
        "rootWordId": 1095,
        "tlit": "ghayru",
        "frequency": "154",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "95",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " لَا يَسْتَوِي الْقَاعِدُونَ مِنَ الْمُؤْمِنِينَ غَيْرُ أُولِي الضَّرَرِ وَالْمُجَاهِدُونَ",
        "rootWord": "غ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَيْر",
        "waznEnglish": "so they will surely change",
        "waznTlit": "ghayr",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "فِئَتَيْنِ",
        "answer": "(you have become) two parties",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 1099,
        "tlit": "fi-atayni",
        "frequency": "11",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "88",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " فَمَا لَكُمْ فِي الْمُنَافِقِينَ فِئَتَيْنِ وَاللَّهُ أَرْكَسَهُمْ بِمَا كَسَبُوا",
        "rootWord": "ف أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فِئَة",
        "waznEnglish": "your forces",
        "waznTlit": "fi-at",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "فَتْحٌ",
        "answer": "a victory",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 1101,
        "tlit": "fatḥun",
        "frequency": "38",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "141",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " فَإِنْ كَانَ لَكُمْ فَتْحٌ مِنَ اللَّهِ قَالُوا أَلَمْ نَكُنْ مَعَكُمْ",
        "rootWord": "ف ت ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَتْح",
        "waznEnglish": "has",
        "waznTlit": "fatḥ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "فَتِيلًا",
        "answer": "(even as much as) a hair on a date-seed",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1104,
        "tlit": "fatīlan",
        "frequency": "3",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "49",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " بَلِ اللَّهُ يُزَكِّي مَنْ يَشَاءُ وَلَا يُظْلَمُونَ فَتِيلًا",
        "rootWord": "ف ت ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ف ت ل",
        "waznEnglish": "(even as much as) a hair on a date-seed",
        "waznTlit": "fā tā lām",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "فَتِيلًا",
        "answer": "(even as much as) a hair on a date-seed",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1104,
        "tlit": "fatīlan",
        "frequency": "3",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "77",
        "wordnum": "48",
        "arabicAyah": " قُلْ مَتَاعُ الدُّنْيَا قَلِيلٌ وَالْآخِرَةُ خَيْرٌ لِمَنِ اتَّقَىٰ وَلَا تُظْلَمُونَ فَتِيلًا",
        "rootWord": "ف ت ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ف ت ل",
        "waznEnglish": "(even as much as) a hair on a date-seed",
        "waznTlit": "fā tā lām",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَفْتِنَكُمُ",
        "answer": "(may) harm you",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1105,
        "tlit": "yaftinakumu",
        "frequency": "60",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "101",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " فَلَيْسَ عَلَيْكُمْ جُنَاحٌ أَنْ تَقْصُرُوا مِنَ الصَّلَاةِ إِنْ خِفْتُمْ أَنْ يَفْتِنَكُمُ الَّذِينَ كَفَرُوا",
        "rootWord": "ف ت ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَتَنُ",
        "waznEnglish": "to persecute, to test, to try",
        "waznTlit": "fatanu",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "الْفِتْنَةِ",
        "answer": "the temptation",
        "pcklId": "28",
        "rootWordId": 1105,
        "tlit": "l-fit'nati",
        "frequency": "60",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "91",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " كُلَّ مَا رُدُّوا إِلَى الْفِتْنَةِ أُرْكِسُوا فِيهَا",
        "rootWord": "ف ت ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فِتْنَة",
        "waznEnglish": "(may) harm you",
        "waznTlit": "fit'nat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يُفْتِيكُمْ",
        "answer": "gives you the ruling",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1106,
        "tlit": "yuf'tīkum",
        "frequency": "21",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "127",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَيَسْتَفْتُونَكَ فِي النِّسَاءِ قُلِ اللَّهُ يُفْتِيكُمْ فِيهِنَّ",
        "rootWord": "ف ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يُفْتِي",
        "waznEnglish": "to give ruling, to explain, to advise",
        "waznTlit": "yuf'tī",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "يُفْتِيكُمْ",
        "answer": "gives you a ruling",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1106,
        "tlit": "yuf'tīkum",
        "frequency": "21",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "176",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " يَسْتَفْتُونَكَ قُلِ اللَّهُ يُفْتِيكُمْ فِي الْكَلَالَةِ",
        "rootWord": "ف ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يُفْتِي",
        "waznEnglish": "to give ruling, to explain, to advise",
        "waznTlit": "yuf'tī",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "وَيَسْتَفْتُونَكَ",
        "answer": "And they seek your ruling",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 1106,
        "tlit": "wayastaftūnaka",
        "frequency": "21",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "127",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَيَسْتَفْتُونَكَ فِي النِّسَاءِ قُلِ اللَّهُ يُفْتِيكُمْ فِيهِنَّ",
        "rootWord": "ف ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَسْتَفْتُ",
        "waznEnglish": "to seek ruling, to inquire, to ask",
        "waznTlit": "yastaftu",
        "waznType": "Verb (form X)"
    },
    {
        "question": "يَسْتَفْتُونَكَ",
        "answer": "They seek your ruling",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 1106,
        "tlit": "yastaftūnaka",
        "frequency": "21",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "176",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " يَسْتَفْتُونَكَ قُلِ اللَّهُ يُفْتِيكُمْ فِي الْكَلَالَةِ",
        "rootWord": "ف ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَسْتَفْتُ",
        "waznEnglish": "to seek ruling, to inquire, to ask",
        "waznTlit": "yastaftu",
        "waznType": "Verb (form X)"
    },
    {
        "question": "فَتَيَاتِكُمُ",
        "answer": "your slave girls ",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 1106,
        "tlit": "fatayātikumu",
        "frequency": "21",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " فَمِنْ مَا مَلَكَتْ أَيْمَانُكُمْ مِنْ فَتَيَاتِكُمُ الْمُؤْمِنَاتِ",
        "rootWord": "ف ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَتَيَٰت",
        "waznEnglish": "gives you the ruling",
        "waznTlit": "fatayāt",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْفَاحِشَةَ",
        "answer": "[the] immorality",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1110,
        "tlit": "l-fāḥishata",
        "frequency": "24",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَاللَّاتِي يَأْتِينَ الْفَاحِشَةَ مِنْ نِسَائِكُمْ فَاسْتَشْهِدُوا عَلَيْهِنَّ أَرْبَعَةً مِنْكُمْ",
        "rootWord": "ف ح ش",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَٰحِشَة",
        "waznEnglish": "immorality",
        "waznTlit": "fāḥishat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بِفَاحِشَةٍ",
        "answer": "immorality",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1110,
        "tlit": "bifāḥishatin",
        "frequency": "24",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " إِلَّا أَنْ يَأْتِينَ بِفَاحِشَةٍ مُبَيِّنَةٍ",
        "rootWord": "ف ح ش",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَٰحِشَة",
        "waznEnglish": "immorality",
        "waznTlit": "fāḥishat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "فَاحِشَةً",
        "answer": "an immorality",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1110,
        "tlit": "fāḥishatan",
        "frequency": "24",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " إِنَّهُ كَانَ فَاحِشَةً وَمَقْتًا وَسَاءَ سَبِيلًا",
        "rootWord": "ف ح ش",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَٰحِشَة",
        "waznEnglish": "immorality",
        "waznTlit": "fāḥishat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بِفَاحِشَةٍ",
        "answer": "adultery",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 1110,
        "tlit": "bifāḥishatin",
        "frequency": "24",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "39",
        "arabicAyah": " فَإِنْ أَتَيْنَ بِفَاحِشَةٍ فَعَلَيْهِنَّ نِصْفُ مَا عَلَى الْمُحْصَنَاتِ",
        "rootWord": "ف ح ش",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَٰحِشَة",
        "waznEnglish": "immorality",
        "waznTlit": "fāḥishat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "فَخُورًا",
        "answer": "(and) [a] boastful",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1111,
        "tlit": "fakhūran",
        "frequency": "6",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "36",
        "wordnum": "32",
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ لَا يُحِبُّ مَنْ كَانَ مُخْتَالًا فَخُورًا",
        "rootWord": "ف خ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَخُور",
        "waznEnglish": "like the pottery",
        "waznTlit": "fakhūr",
        "waznType": "Adjective"
    },
    {
        "question": "فَرِيضَةً",
        "answer": "An obligation",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 1120,
        "tlit": "farīḍatan",
        "frequency": "18",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "64",
        "arabicAyah": " آبَاؤُكُمْ وَأَبْنَاؤُكُمْ لَا تَدْرُونَ أَيُّهُمْ أَقْرَبُ لَكُمْ نَفْعًا فَرِيضَةً مِنَ اللَّهِ",
        "rootWord": "ف ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَرِيضَة",
        "waznEnglish": "undertakes",
        "waznTlit": "farīḍat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "فَرِيضَةً",
        "answer": "(as) an obligation",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 1120,
        "tlit": "farīḍatan",
        "frequency": "18",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "28",
        "arabicAyah": " فَمَا اسْتَمْتَعْتُمْ بِهِ مِنْهُنَّ فَآتُوهُنَّ أُجُورَهُنَّ فَرِيضَةً",
        "rootWord": "ف ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَرِيضَة",
        "waznEnglish": "undertakes",
        "waznTlit": "farīḍat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْفَرِيضَةِ",
        "answer": "the obligation",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 1120,
        "tlit": "l-farīḍati",
        "frequency": "18",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "37",
        "arabicAyah": " وَلَا جُنَاحَ عَلَيْكُمْ فِيمَا تَرَاضَيْتُمْ بِهِ مِنْ بَعْدِ الْفَرِيضَةِ",
        "rootWord": "ف ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَرِيضَة",
        "waznEnglish": "undertakes",
        "waznTlit": "farīḍat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مَفْرُوضًا",
        "answer": "obligatory",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 1120,
        "tlit": "mafrūḍan",
        "frequency": "18",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " مِمَّا قَلَّ مِنْهُ أَوْ كَثُرَ نَصِيبًا مَفْرُوضًا",
        "rootWord": "ف ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّفْرُوض",
        "waznEnglish": "undertakes",
        "waznTlit": "mafrūḍ",
        "waznType": "Passive participle"
    },
    {
        "question": "مَفْرُوضًا",
        "answer": "appointed",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 1120,
        "tlit": "mafrūḍan",
        "frequency": "18",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "118",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَقَالَ لَأَتَّخِذَنَّ مِنْ عِبَادِكَ نَصِيبًا مَفْرُوضًا",
        "rootWord": "ف ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّفْرُوض",
        "waznEnglish": "undertakes",
        "waznTlit": "mafrūḍ",
        "waznType": "Passive participle"
    },
    {
        "question": "يُفَرِّقُوا",
        "answer": "they differentiate",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 1124,
        "tlit": "yufarriqū",
        "frequency": "72",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "150",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَيُرِيدُونَ أَنْ يُفَرِّقُوا بَيْنَ اللَّهِ وَرُسُلِهِ",
        "rootWord": "ف ر ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَرَّقُ",
        "waznEnglish": "to differentiate, to make distinction",
        "waznTlit": "farraqu",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "يُفَرِّقُوا",
        "answer": "they differentiate",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 1124,
        "tlit": "yufarriqū",
        "frequency": "72",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "152",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ آمَنُوا بِاللَّهِ وَرُسُلِهِ وَلَمْ يُفَرِّقُوا بَيْنَ أَحَدٍ مِنْهُمْ",
        "rootWord": "ف ر ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَرَّقُ",
        "waznEnglish": "to differentiate, to make distinction",
        "waznTlit": "farraqu",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "يَتَفَرَّقَا",
        "answer": "they separate",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 1124,
        "tlit": "yatafarraqā",
        "frequency": "72",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "130",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَإِنْ يَتَفَرَّقَا يُغْنِ اللَّهُ كُلًّا مِنْ سَعَتِهِ",
        "rootWord": "ف ر ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَفَرَّقَ",
        "waznEnglish": "to be divided",
        "waznTlit": "tafarraqa",
        "waznType": "Verb (form V)"
    },
    {
        "question": "فَرِيقٌ",
        "answer": "a group",
        "pcklId": "44",
        "rootWordId": 1124,
        "tlit": "farīqun",
        "frequency": "72",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "77",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " فَلَمَّا كُتِبَ عَلَيْهِمُ الْقِتَالُ إِذَا فَرِيقٌ مِنْهُمْ يَخْشَوْنَ النَّاسَ",
        "rootWord": "ف ر ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَرِيق",
        "waznEnglish": "We parted",
        "waznTlit": "farīq",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "افْتَرَىٰ",
        "answer": "he has fabricated",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1126,
        "tlit": "if'tarā",
        "frequency": "60",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "48",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يُشْرِكْ بِاللَّهِ فَقَدِ افْتَرَىٰ إِثْمًا عَظِيمًا",
        "rootWord": "ف ر ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱفْتَرَىٰ",
        "waznEnglish": "to invent",
        "waznTlit": "if'tarā",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "يَفْتَرُونَ",
        "answer": "they invent",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 1126,
        "tlit": "yaftarūna",
        "frequency": "60",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "50",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " انْظُرْ كَيْفَ يَفْتَرُونَ عَلَى اللَّهِ الْكَذِبَ وَكَفَىٰ بِهِ إِثْمًا مُبِينًا",
        "rootWord": "ف ر ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱفْتَرَىٰ",
        "waznEnglish": "to invent",
        "waznTlit": "if'tarā",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "فَضَّلَ",
        "answer": "(has) bestowed",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1139,
        "tlit": "faḍḍala",
        "frequency": "104",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "32",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَلَا تَتَمَنَّوْا مَا فَضَّلَ اللَّهُ بِهِ بَعْضَكُمْ عَلَىٰ بَعْضٍ",
        "rootWord": "ف ض ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَضَّلَ",
        "waznEnglish": "to bestow, to prefer, to favor",
        "waznTlit": "faḍḍala",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "فَضَّلَ",
        "answer": "(has) bestowed",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 1139,
        "tlit": "faḍḍala",
        "frequency": "104",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "34",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " الرِّجَالُ قَوَّامُونَ عَلَى النِّسَاءِ بِمَا فَضَّلَ اللَّهُ بَعْضَهُمْ عَلَىٰ بَعْضٍ",
        "rootWord": "ف ض ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَضَّلَ",
        "waznEnglish": "to bestow, to prefer, to favor",
        "waznTlit": "faḍḍala",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "فَضَّلَ",
        "answer": "Preferred",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 1139,
        "tlit": "faḍḍala",
        "frequency": "104",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "95",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " فَضَّلَ اللَّهُ الْمُجَاهِدِينَ بِأَمْوَالِهِمْ وَأَنْفُسِهِمْ عَلَى الْقَاعِدِينَ دَرَجَةً",
        "rootWord": "ف ض ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَضَّلَ",
        "waznEnglish": "to bestow, to prefer, to favor",
        "waznTlit": "faḍḍala",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "وَفَضَّلَ",
        "answer": "preferred",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 1139,
        "tlit": "wafaḍḍala",
        "frequency": "104",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "95",
        "wordnum": "27",
        "arabicAyah": " وَفَضَّلَ اللَّهُ الْمُجَاهِدِينَ عَلَى الْقَاعِدِينَ أَجْرًا عَظِيمًا",
        "rootWord": "ف ض ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَضَّلَ",
        "waznEnglish": "to bestow, to prefer, to favor",
        "waznTlit": "faḍḍala",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "فَضْلِهِ",
        "answer": "His bounty",
        "pcklId": "34",
        "rootWordId": 1139,
        "tlit": "faḍlihi",
        "frequency": "104",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "32",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " وَاسْأَلُوا اللَّهَ مِنْ فَضْلِهِ إِنَّ اللَّهَ كَانَ بِكُلِّ شَيْءٍ عَلِيمًا",
        "rootWord": "ف ض ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَضْل",
        "waznEnglish": "[I] preferred you",
        "waznTlit": "faḍl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "فَضْلِهِ",
        "answer": "His Bounty ",
        "pcklId": "35",
        "rootWordId": 1139,
        "tlit": "faḍlihi",
        "frequency": "104",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "37",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَيَكْتُمُونَ مَا آتَاهُمُ اللَّهُ مِنْ فَضْلِهِ",
        "rootWord": "ف ض ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَضْل",
        "waznEnglish": "[I] preferred you",
        "waznTlit": "faḍl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "فَضْلِهِ",
        "answer": "His Bounty",
        "pcklId": "36",
        "rootWordId": 1139,
        "tlit": "faḍlihi",
        "frequency": "104",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "54",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " أَمْ يَحْسُدُونَ النَّاسَ عَلَىٰ مَا آتَاهُمُ اللَّهُ مِنْ فَضْلِهِ",
        "rootWord": "ف ض ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَضْل",
        "waznEnglish": "[I] preferred you",
        "waznTlit": "faḍl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْفَضْلُ",
        "answer": "(is) the Bounty",
        "pcklId": "37",
        "rootWordId": 1139,
        "tlit": "l-faḍlu",
        "frequency": "104",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "70",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ الْفَضْلُ مِنَ اللَّهِ وَكَفَىٰ بِاللَّهِ عَلِيمًا",
        "rootWord": "ف ض ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَضْل",
        "waznEnglish": "[I] preferred you",
        "waznTlit": "faḍl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "فَضْلٌ",
        "answer": "bounty",
        "pcklId": "38",
        "rootWordId": 1139,
        "tlit": "faḍlun",
        "frequency": "104",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "73",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَلَئِنْ أَصَابَكُمْ فَضْلٌ مِنَ اللَّهِ لَيَقُولَنَّ كَأَنْ لَمْ تَكُنْ بَيْنَكُمْ وَبَيْنَهُ مَوَدَّةٌ يَا لَيْتَنِي كُنْتُ مَعَهُمْ",
        "rootWord": "ف ض ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَضْل",
        "waznEnglish": "[I] preferred you",
        "waznTlit": "faḍl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "فَضْلُ",
        "answer": "(had been the) bounty",
        "pcklId": "39",
        "rootWordId": 1139,
        "tlit": "faḍlu",
        "frequency": "104",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "83",
        "wordnum": "23",
        "arabicAyah": " وَلَوْلَا فَضْلُ اللَّهِ عَلَيْكُمْ وَرَحْمَتُهُ لَاتَّبَعْتُمُ الشَّيْطَانَ إِلَّا قَلِيلًا",
        "rootWord": "ف ض ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَضْل",
        "waznEnglish": "[I] preferred you",
        "waznTlit": "faḍl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "فَضْلُ",
        "answer": "(for the) Grace",
        "pcklId": "40",
        "rootWordId": 1139,
        "tlit": "faḍlu",
        "frequency": "104",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "113",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَلَوْلَا فَضْلُ اللَّهِ عَلَيْكَ وَرَحْمَتُهُ لَهَمَّتْ طَائِفَةٌ مِنْهُمْ أَنْ يُضِلُّوكَ",
        "rootWord": "ف ض ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَضْل",
        "waznEnglish": "[I] preferred you",
        "waznTlit": "faḍl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "فَضْلُ",
        "answer": "(the) Grace",
        "pcklId": "41",
        "rootWordId": 1139,
        "tlit": "faḍlu",
        "frequency": "104",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "113",
        "wordnum": "30",
        "arabicAyah": " وَعَلَّمَكَ مَا لَمْ تَكُنْ تَعْلَمُ وَكَانَ فَضْلُ اللَّهِ عَلَيْكَ عَظِيمًا",
        "rootWord": "ف ض ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَضْل",
        "waznEnglish": "[I] preferred you",
        "waznTlit": "faḍl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "فَضْلِهِ",
        "answer": "His Bounty",
        "pcklId": "42",
        "rootWordId": 1139,
        "tlit": "faḍlihi",
        "frequency": "104",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "173",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " فَيُوَفِّيهِمْ أُجُورَهُمْ وَيَزِيدُهُمْ مِنْ فَضْلِهِ",
        "rootWord": "ف ض ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَضْل",
        "waznEnglish": "[I] preferred you",
        "waznTlit": "faḍl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَفَضْلٍ",
        "answer": "and Bounty",
        "pcklId": "43",
        "rootWordId": 1139,
        "tlit": "wafaḍlin",
        "frequency": "104",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "175",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " فَسَيُدْخِلُهُمْ فِي رَحْمَةٍ مِنْهُ وَفَضْلٍ",
        "rootWord": "ف ض ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَضْل",
        "waznEnglish": "[I] preferred you",
        "waznTlit": "faḍl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَفْضَىٰ",
        "answer": "has gone ",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1140,
        "tlit": "afḍā",
        "frequency": "1",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَكَيْفَ تَأْخُذُونَهُ وَقَدْ أَفْضَىٰ بَعْضُكُمْ إِلَىٰ بَعْضٍ",
        "rootWord": "ف ض و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ف ض و",
        "waznEnglish": "to go",
        "waznTlit": "fā ḍād wāw",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "يَفْعَلْ",
        "answer": "does",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 1143,
        "tlit": "yafʿal",
        "frequency": "108",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "30",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَفْعَلْ ذَٰلِكَ عُدْوَانًا وَظُلْمًا فَسَوْفَ نُصْلِيهِ نَارًا",
        "rootWord": "ف ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَعَلَ",
        "waznEnglish": "to do",
        "waznTlit": "faʿala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَعَلُوهُ",
        "answer": "they would have done it",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 1143,
        "tlit": "faʿalūhu",
        "frequency": "108",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "66",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَلَوْ أَنَّا كَتَبْنَا عَلَيْهِمْ أَنِ اقْتُلُوا أَنْفُسَكُمْ أَوِ اخْرُجُوا مِنْ دِيَارِكُمْ مَا فَعَلُوهُ إِلَّا قَلِيلٌ مِنْهُمْ",
        "rootWord": "ف ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَعَلَ",
        "waznEnglish": "to do",
        "waznTlit": "faʿala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَعَلُوا",
        "answer": "had done",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 1143,
        "tlit": "faʿalū",
        "frequency": "108",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "66",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " وَلَوْ أَنَّهُمْ فَعَلُوا مَا يُوعَظُونَ بِهِ لَكَانَ خَيْرًا لَهُمْ",
        "rootWord": "ف ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَعَلَ",
        "waznEnglish": "to do",
        "waznTlit": "faʿala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَفْعَلْ",
        "answer": "does",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 1143,
        "tlit": "yafʿal",
        "frequency": "108",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "114",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَفْعَلْ ذَٰلِكَ ابْتِغَاءَ مَرْضَاتِ اللَّهِ فَسَوْفَ نُؤْتِيهِ أَجْرًا عَظِيمًا",
        "rootWord": "ف ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَعَلَ",
        "waznEnglish": "to do",
        "waznTlit": "faʿala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَفْعَلُوا",
        "answer": "you do",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 1143,
        "tlit": "tafʿalū",
        "frequency": "108",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "127",
        "wordnum": "33",
        "arabicAyah": " وَمَا تَفْعَلُوا مِنْ خَيْرٍ فَإِنَّ اللَّهَ كَانَ بِهِ عَلِيمًا",
        "rootWord": "ف ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَعَلَ",
        "waznEnglish": "to do",
        "waznTlit": "faʿala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَفْعَلُ",
        "answer": "would do",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 1143,
        "tlit": "yafʿalu",
        "frequency": "108",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "147",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " مَا يَفْعَلُ اللَّهُ بِعَذَابِكُمْ إِنْ شَكَرْتُمْ وَآمَنْتُمْ وَكَانَ اللَّهُ شَاكِرًا عَلِيمًا",
        "rootWord": "ف ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَعَلَ",
        "waznEnglish": "to do",
        "waznTlit": "faʿala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "مَفْعُولًا",
        "answer": "(always) executed",
        "pcklId": "101",
        "rootWordId": 1143,
        "tlit": "mafʿūlan",
        "frequency": "108",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "47",
        "wordnum": "28",
        "arabicAyah": " أَوْ نَلْعَنَهُمْ كَمَا لَعَنَّا أَصْحَابَ السَّبْتِ وَكَانَ أَمْرُ اللَّهِ مَفْعُولًا",
        "rootWord": "ف ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَفْعُول",
        "waznEnglish": "you do",
        "waznTlit": "mafʿūl",
        "waznType": "Passive participle"
    },
    {
        "question": "فَقِيرًا",
        "answer": "poor",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 1145,
        "tlit": "faqīran",
        "frequency": "14",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "26",
        "arabicAyah": " وَمَنْ كَانَ فَقِيرًا فَلْيَأْكُلْ بِالْمَعْرُوفِ",
        "rootWord": "ف ق ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَقِير",
        "waznEnglish": "[the] poverty",
        "waznTlit": "faqīr",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "فَقِيرًا",
        "answer": "poor",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 1145,
        "tlit": "faqīran",
        "frequency": "14",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "135",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " إِنْ يَكُنْ غَنِيًّا أَوْ فَقِيرًا فَاللَّهُ أَوْلَىٰ بِهِمَا",
        "rootWord": "ف ق ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَقِير",
        "waznEnglish": "[the] poverty",
        "waznTlit": "faqīr",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "يَفْقَهُونَ",
        "answer": "(to) understand",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1147,
        "tlit": "yafqahūna",
        "frequency": "20",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "78",
        "wordnum": "35",
        "arabicAyah": " فَمَالِ هَٰؤُلَاءِ الْقَوْمِ لَا يَكَادُونَ يَفْقَهُونَ حَدِيثًا",
        "rootWord": "ف ق ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَفْقَهُ",
        "waznEnglish": "to understand",
        "waznTlit": "yafqahu",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَأَفُوزَ",
        "answer": "then I would have attained",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1162,
        "tlit": "fa-afūza",
        "frequency": "29",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "73",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " يَا لَيْتَنِي كُنْتُ مَعَهُمْ فَأَفُوزَ فَوْزًا عَظِيمًا",
        "rootWord": "ف و ز",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَازَ",
        "waznEnglish": "to be successful, to attain",
        "waznTlit": "fāza",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "الْفَوْزُ",
        "answer": "(is) the success",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1162,
        "tlit": "l-fawzu",
        "frequency": "29",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " خَالِدِينَ فِيهَا وَذَٰلِكَ الْفَوْزُ الْعَظِيمُ",
        "rootWord": "ف و ز",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَوْز",
        "waznEnglish": "he is successful",
        "waznTlit": "fawz",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "فَوْزًا",
        "answer": "a success",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 1162,
        "tlit": "fawzan",
        "frequency": "29",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "73",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " يَا لَيْتَنِي كُنْتُ مَعَهُمْ فَأَفُوزَ فَوْزًا عَظِيمًا",
        "rootWord": "ف و ز",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَوْز",
        "waznEnglish": "he is successful",
        "waznTlit": "fawz",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "فَوْقَ",
        "answer": "more (than)",
        "pcklId": "32",
        "rootWordId": 1164,
        "tlit": "fawqa",
        "frequency": "43",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " فَإِنْ كُنَّ نِسَاءً فَوْقَ اثْنَتَيْنِ فَلَهُنَّ ثُلُثَا مَا تَرَكَ",
        "rootWord": "ف و ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَوْق",
        "waznEnglish": "he recovered",
        "waznTlit": "fawq",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)"
    },
    {
        "question": "فَوْقَهُمُ",
        "answer": "over them",
        "pcklId": "33",
        "rootWordId": 1164,
        "tlit": "fawqahumu",
        "frequency": "43",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "154",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَرَفَعْنَا فَوْقَهُمُ الطُّورَ بِمِيثَاقِهِمْ",
        "rootWord": "ف و ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَوْق",
        "waznEnglish": "he recovered",
        "waznTlit": "fawq",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)"
    },
    {
        "question": "قَبْلِكُمْ",
        "answer": "before you",
        "pcklId": "55",
        "rootWordId": 1174,
        "tlit": "qablikum",
        "frequency": "294",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " يُرِيدُ اللَّهُ لِيُبَيِّنَ لَكُمْ وَيَهْدِيَكُمْ سُنَنَ الَّذِينَ مِنْ قَبْلِكُمْ",
        "rootWord": "ق ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَبْل",
        "waznEnglish": "will be accepted",
        "waznTlit": "qabl",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "قَبْلِ",
        "answer": "before",
        "pcklId": "56",
        "rootWordId": 1174,
        "tlit": "qabli",
        "frequency": "294",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "47",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " آمِنُوا بِمَا نَزَّلْنَا مُصَدِّقًا لِمَا مَعَكُمْ مِنْ قَبْلِ أَنْ نَطْمِسَ وُجُوهًا",
        "rootWord": "ق ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَبْل",
        "waznEnglish": "will be accepted",
        "waznTlit": "qabl",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "قَبْلِكَ",
        "answer": "before you",
        "pcklId": "57",
        "rootWordId": 1174,
        "tlit": "qablika",
        "frequency": "294",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "60",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " أَلَمْ تَرَ إِلَى الَّذِينَ يَزْعُمُونَ أَنَّهُمْ آمَنُوا بِمَا أُنْزِلَ إِلَيْكَ وَمَا أُنْزِلَ مِنْ قَبْلِكَ",
        "rootWord": "ق ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَبْل",
        "waznEnglish": "will be accepted",
        "waznTlit": "qabl",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "قَبْلُ",
        "answer": "before",
        "pcklId": "58",
        "rootWordId": 1174,
        "tlit": "qablu",
        "frequency": "294",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "94",
        "wordnum": "29",
        "arabicAyah": " كَذَٰلِكَ كُنْتُمْ مِنْ قَبْلُ فَمَنَّ اللَّهُ عَلَيْكُمْ فَتَبَيَّنُوا",
        "rootWord": "ق ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَبْل",
        "waznEnglish": "will be accepted",
        "waznTlit": "qabl",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "قَبْلِكُمْ",
        "answer": "before you",
        "pcklId": "59",
        "rootWordId": 1174,
        "tlit": "qablikum",
        "frequency": "294",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "131",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ وَصَّيْنَا الَّذِينَ أُوتُوا الْكِتَابَ مِنْ قَبْلِكُمْ وَإِيَّاكُمْ",
        "rootWord": "ق ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَبْل",
        "waznEnglish": "will be accepted",
        "waznTlit": "qabl",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "قَبْلُ",
        "answer": "before",
        "pcklId": "60",
        "rootWordId": 1174,
        "tlit": "qablu",
        "frequency": "294",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "136",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " آمِنُوا بِاللَّهِ وَرَسُولِهِ وَالْكِتَابِ الَّذِي نَزَّلَ عَلَىٰ رَسُولِهِ وَالْكِتَابِ الَّذِي أَنْزَلَ مِنْ قَبْلُ",
        "rootWord": "ق ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَبْل",
        "waznEnglish": "will be accepted",
        "waznTlit": "qabl",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "قَبْلِكَ",
        "answer": "before you",
        "pcklId": "61",
        "rootWordId": 1174,
        "tlit": "qablika",
        "frequency": "294",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "162",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَالْمُؤْمِنُونَ يُؤْمِنُونَ بِمَا أُنْزِلَ إِلَيْكَ وَمَا أُنْزِلَ مِنْ قَبْلِكَ",
        "rootWord": "ق ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَبْل",
        "waznEnglish": "will be accepted",
        "waznTlit": "qabl",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "قَبْلُ",
        "answer": "before",
        "pcklId": "62",
        "rootWordId": 1174,
        "tlit": "qablu",
        "frequency": "294",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "164",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَرُسُلًا قَدْ قَصَصْنَاهُمْ عَلَيْكَ مِنْ قَبْلُ وَرُسُلًا لَمْ نَقْصُصْهُمْ عَلَيْكَ",
        "rootWord": "ق ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَبْل",
        "waznEnglish": "will be accepted",
        "waznTlit": "qabl",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "قَبْلَ",
        "answer": "before",
        "pcklId": "229",
        "rootWordId": 1174,
        "tlit": "qabla",
        "frequency": "294",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "159",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَإِنْ مِنْ أَهْلِ الْكِتَابِ إِلَّا لَيُؤْمِنَنَّ بِهِ قَبْلَ مَوْتِهِ",
        "rootWord": "ق ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَبْل",
        "waznEnglish": "will be accepted",
        "waznTlit": "qabl",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)"
    },
    {
        "question": "تَقْتُلُوا",
        "answer": "kill",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 1176,
        "tlit": "taqtulū",
        "frequency": "170",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " وَلَا تَقْتُلُوا أَنْفُسَكُمْ إِنَّ اللَّهَ كَانَ بِكُمْ رَحِيمًا",
        "rootWord": "ق ت ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَتَلَ",
        "waznEnglish": "to kill",
        "waznTlit": "qatala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "اقْتُلُوا",
        "answer": "Kill",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 1176,
        "tlit": "uq'tulū",
        "frequency": "170",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "66",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَلَوْ أَنَّا كَتَبْنَا عَلَيْهِمْ أَنِ اقْتُلُوا أَنْفُسَكُمْ أَوِ اخْرُجُوا مِنْ دِيَارِكُمْ مَا فَعَلُوهُ إِلَّا قَلِيلٌ مِنْهُمْ",
        "rootWord": "ق ت ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَتَلَ",
        "waznEnglish": "to kill",
        "waznTlit": "qatala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَيُقْتَلْ",
        "answer": "then he is killed",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 1176,
        "tlit": "fayuq'tal",
        "frequency": "170",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "74",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يُقَاتِلْ فِي سَبِيلِ اللَّهِ فَيُقْتَلْ أَوْ يَغْلِبْ فَسَوْفَ نُؤْتِيهِ أَجْرًا عَظِيمًا",
        "rootWord": "ق ت ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَتَلَ",
        "waznEnglish": "to kill",
        "waznTlit": "qatala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَاقْتُلُوهُمْ",
        "answer": "and kill them",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 1176,
        "tlit": "wa-uq'tulūhum",
        "frequency": "170",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "89",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " فَإِنْ تَوَلَّوْا فَخُذُوهُمْ وَاقْتُلُوهُمْ حَيْثُ وَجَدْتُمُوهُمْ",
        "rootWord": "ق ت ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَتَلَ",
        "waznEnglish": "to kill",
        "waznTlit": "qatala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَاقْتُلُوهُمْ",
        "answer": "and kill them",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 1176,
        "tlit": "wa-uq'tulūhum",
        "frequency": "170",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "91",
        "wordnum": "24",
        "arabicAyah": " فَخُذُوهُمْ وَاقْتُلُوهُمْ حَيْثُ ثَقِفْتُمُوهُمْ",
        "rootWord": "ق ت ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَتَلَ",
        "waznEnglish": "to kill",
        "waznTlit": "qatala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَقْتُلَ",
        "answer": "he kills",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 1176,
        "tlit": "yaqtula",
        "frequency": "170",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "92",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَمَا كَانَ لِمُؤْمِنٍ أَنْ يَقْتُلَ مُؤْمِنًا إِلَّا خَطَأً",
        "rootWord": "ق ت ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَتَلَ",
        "waznEnglish": "to kill",
        "waznTlit": "qatala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَتَلَ",
        "answer": "killed",
        "pcklId": "28",
        "rootWordId": 1176,
        "tlit": "qatala",
        "frequency": "170",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "92",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَمَنْ قَتَلَ مُؤْمِنًا خَطَأً فَتَحْرِيرُ رَقَبَةٍ مُؤْمِنَةٍ",
        "rootWord": "ق ت ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَتَلَ",
        "waznEnglish": "to kill",
        "waznTlit": "qatala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَقْتُلْ",
        "answer": "kills",
        "pcklId": "29",
        "rootWordId": 1176,
        "tlit": "yaqtul",
        "frequency": "170",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "93",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَقْتُلْ مُؤْمِنًا مُتَعَمِّدًا فَجَزَاؤُهُ جَهَنَّمُ خَالِدًا فِيهَا",
        "rootWord": "ق ت ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَتَلَ",
        "waznEnglish": "to kill",
        "waznTlit": "qatala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَتَلْنَا",
        "answer": "killed",
        "pcklId": "30",
        "rootWordId": 1176,
        "tlit": "qatalnā",
        "frequency": "170",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "157",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَقَوْلِهِمْ إِنَّا قَتَلْنَا الْمَسِيحَ عِيسَى ابْنَ مَرْيَمَ رَسُولَ اللَّهِ",
        "rootWord": "ق ت ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَتَلَ",
        "waznEnglish": "to kill",
        "waznTlit": "qatala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَتَلُوهُ",
        "answer": "they killed him",
        "pcklId": "31",
        "rootWordId": 1176,
        "tlit": "qatalūhu",
        "frequency": "170",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "157",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَمَا قَتَلُوهُ وَمَا صَلَبُوهُ وَلَٰكِنْ شُبِّهَ لَهُمْ",
        "rootWord": "ق ت ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَتَلَ",
        "waznEnglish": "to kill",
        "waznTlit": "qatala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَتَلُوهُ",
        "answer": "they killed him",
        "pcklId": "32",
        "rootWordId": 1176,
        "tlit": "qatalūhu",
        "frequency": "170",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "157",
        "wordnum": "33",
        "arabicAyah": " مَا لَهُمْ بِهِ مِنْ عِلْمٍ إِلَّا اتِّبَاعَ الظَّنِّ وَمَا قَتَلُوهُ يَقِينًا",
        "rootWord": "ق ت ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَتَلَ",
        "waznEnglish": "to kill",
        "waznTlit": "qatala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَلْيُقَاتِلْ",
        "answer": "So let fight",
        "pcklId": "103",
        "rootWordId": 1176,
        "tlit": "falyuqātil",
        "frequency": "170",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "74",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " فَلْيُقَاتِلْ فِي سَبِيلِ اللَّهِ الَّذِينَ يَشْرُونَ الْحَيَاةَ الدُّنْيَا بِالْآخِرَةِ",
        "rootWord": "ق ت ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَٰتَلَ",
        "waznEnglish": "to fight",
        "waznTlit": "qātala",
        "waznType": "Verb (form III)"
    },
    {
        "question": "يُقَاتِلْ",
        "answer": "fights",
        "pcklId": "104",
        "rootWordId": 1176,
        "tlit": "yuqātil",
        "frequency": "170",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "74",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يُقَاتِلْ فِي سَبِيلِ اللَّهِ فَيُقْتَلْ أَوْ يَغْلِبْ فَسَوْفَ نُؤْتِيهِ أَجْرًا عَظِيمًا",
        "rootWord": "ق ت ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَٰتَلَ",
        "waznEnglish": "to fight",
        "waznTlit": "qātala",
        "waznType": "Verb (form III)"
    },
    {
        "question": "تُقَاتِلُونَ",
        "answer": "you fight",
        "pcklId": "105",
        "rootWordId": 1176,
        "tlit": "tuqātilūna",
        "frequency": "170",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "75",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَمَا لَكُمْ لَا تُقَاتِلُونَ فِي سَبِيلِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ق ت ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَٰتَلَ",
        "waznEnglish": "to fight",
        "waznTlit": "qātala",
        "waznType": "Verb (form III)"
    },
    {
        "question": "يُقَاتِلُونَ",
        "answer": "they fight",
        "pcklId": "106",
        "rootWordId": 1176,
        "tlit": "yuqātilūna",
        "frequency": "170",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "76",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " الَّذِينَ آمَنُوا يُقَاتِلُونَ فِي سَبِيلِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ق ت ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَٰتَلَ",
        "waznEnglish": "to fight",
        "waznTlit": "qātala",
        "waznType": "Verb (form III)"
    },
    {
        "question": "يُقَاتِلُونَ",
        "answer": "they fight",
        "pcklId": "107",
        "rootWordId": 1176,
        "tlit": "yuqātilūna",
        "frequency": "170",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "76",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ كَفَرُوا يُقَاتِلُونَ فِي سَبِيلِ الطَّاغُوتِ",
        "rootWord": "ق ت ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَٰتَلَ",
        "waznEnglish": "to fight",
        "waznTlit": "qātala",
        "waznType": "Verb (form III)"
    },
    {
        "question": "فَقَاتِلُوا",
        "answer": "So fight (against)",
        "pcklId": "108",
        "rootWordId": 1176,
        "tlit": "faqātilū",
        "frequency": "170",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "76",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " فَقَاتِلُوا أَوْلِيَاءَ الشَّيْطَانِ إِنَّ كَيْدَ الشَّيْطَانِ كَانَ ضَعِيفًا",
        "rootWord": "ق ت ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَٰتَلَ",
        "waznEnglish": "to fight",
        "waznTlit": "qātala",
        "waznType": "Verb (form III)"
    },
    {
        "question": "فَقَاتِلْ",
        "answer": "So fight",
        "pcklId": "109",
        "rootWordId": 1176,
        "tlit": "faqātil",
        "frequency": "170",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "84",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " فَقَاتِلْ فِي سَبِيلِ اللَّهِ لَا تُكَلَّفُ إِلَّا نَفْسَكَ",
        "rootWord": "ق ت ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَٰتَلَ",
        "waznEnglish": "to fight",
        "waznTlit": "qātala",
        "waznType": "Verb (form III)"
    },
    {
        "question": "يُقَاتِلُوكُمْ",
        "answer": "they fight you",
        "pcklId": "110",
        "rootWordId": 1176,
        "tlit": "yuqātilūkum",
        "frequency": "170",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "90",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " حَصِرَتْ صُدُورُهُمْ أَنْ يُقَاتِلُوكُمْ أَوْ يُقَاتِلُوا قَوْمَهُمْ",
        "rootWord": "ق ت ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَٰتَلَ",
        "waznEnglish": "to fight",
        "waznTlit": "qātala",
        "waznType": "Verb (form III)"
    },
    {
        "question": "يُقَاتِلُوا",
        "answer": "they fight",
        "pcklId": "111",
        "rootWordId": 1176,
        "tlit": "yuqātilū",
        "frequency": "170",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "90",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " حَصِرَتْ صُدُورُهُمْ أَنْ يُقَاتِلُوكُمْ أَوْ يُقَاتِلُوا قَوْمَهُمْ",
        "rootWord": "ق ت ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَٰتَلَ",
        "waznEnglish": "to fight",
        "waznTlit": "qātala",
        "waznType": "Verb (form III)"
    },
    {
        "question": "فَلَقَاتَلُوكُمْ",
        "answer": "and surely they (would have) fought you",
        "pcklId": "112",
        "rootWordId": 1176,
        "tlit": "falaqātalūkum",
        "frequency": "170",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "90",
        "wordnum": "23",
        "arabicAyah": " وَلَوْ شَاءَ اللَّهُ لَسَلَّطَهُمْ عَلَيْكُمْ فَلَقَاتَلُوكُمْ",
        "rootWord": "ق ت ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَٰتَلَ",
        "waznEnglish": "to fight",
        "waznTlit": "qātala",
        "waznType": "Verb (form III)"
    },
    {
        "question": "يُقَاتِلُوكُمْ",
        "answer": "fight against you",
        "pcklId": "113",
        "rootWordId": 1176,
        "tlit": "yuqātilūkum",
        "frequency": "170",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "90",
        "wordnum": "27",
        "arabicAyah": " فَإِنِ اعْتَزَلُوكُمْ فَلَمْ يُقَاتِلُوكُمْ وَأَلْقَوْا إِلَيْكُمُ السَّلَمَ فَمَا جَعَلَ اللَّهُ لَكُمْ عَلَيْهِمْ سَبِيلًا",
        "rootWord": "ق ت ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَٰتَلَ",
        "waznEnglish": "to fight",
        "waznTlit": "qātala",
        "waznType": "Verb (form III)"
    },
    {
        "question": "الْقِتَالُ",
        "answer": "the fighting",
        "pcklId": "152",
        "rootWordId": 1176,
        "tlit": "l-qitālu",
        "frequency": "170",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "77",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " فَلَمَّا كُتِبَ عَلَيْهِمُ الْقِتَالُ إِذَا فَرِيقٌ مِنْهُمْ يَخْشَوْنَ النَّاسَ",
        "rootWord": "ق ت ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قِتَال",
        "waznEnglish": "and kill",
        "waznTlit": "qitāl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْقِتَالَ",
        "answer": "[the] fighting",
        "pcklId": "153",
        "rootWordId": 1176,
        "tlit": "l-qitāla",
        "frequency": "170",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "77",
        "wordnum": "32",
        "arabicAyah": " وَقَالُوا رَبَّنَا لِمَ كَتَبْتَ عَلَيْنَا الْقِتَالَ لَوْلَا أَخَّرْتَنَا إِلَىٰ أَجَلٍ قَرِيبٍ",
        "rootWord": "ق ت ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قِتَال",
        "waznEnglish": "and kill",
        "waznTlit": "qitāl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَقَتْلِهِمُ",
        "answer": "and their killing",
        "pcklId": "163",
        "rootWordId": 1176,
        "tlit": "waqatlihimu",
        "frequency": "170",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "155",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " فَبِمَا نَقْضِهِمْ مِيثَاقَهُمْ وَكُفْرِهِمْ بِآيَاتِ اللَّهِ وَقَتْلِهِمُ الْأَنْبِيَاءَ بِغَيْرِ حَقٍّ",
        "rootWord": "ق ت ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَتْل",
        "waznEnglish": "and kill",
        "waznTlit": "qatl",
        "waznType": "Verbal noun"
    },
    {
        "question": "قَدِيرًا",
        "answer": "All-Powerful",
        "pcklId": "70",
        "rootWordId": 1181,
        "tlit": "qadīran",
        "frequency": "132",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "133",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَيَأْتِ بِآخَرِينَ وَكَانَ اللَّهُ عَلَىٰ ذَٰلِكَ قَدِيرًا",
        "rootWord": "ق د ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَدِير",
        "waznEnglish": "they have control",
        "waznTlit": "qadīr",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "قَدِيرًا",
        "answer": "All-Powerful",
        "pcklId": "104",
        "rootWordId": 1181,
        "tlit": "qadīran",
        "frequency": "132",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "149",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " فَإِنَّ اللَّهَ كَانَ عَفُوًّا قَدِيرًا",
        "rootWord": "ق د ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَدِير",
        "waznEnglish": "they have control",
        "waznTlit": "qadīr",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "قَدَّمَتْ",
        "answer": "sent forth",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 1183,
        "tlit": "qaddamat",
        "frequency": "48",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "62",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " فَكَيْفَ إِذَا أَصَابَتْهُمْ مُصِيبَةٌ بِمَا قَدَّمَتْ أَيْدِيهِمْ",
        "rootWord": "ق د م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَدَّمَ",
        "waznEnglish": "to send forth, to offer",
        "waznTlit": "qaddama",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "الْقُرْآنَ",
        "answer": "(on) the Quran",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 1186,
        "tlit": "l-qur'āna",
        "frequency": "88",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "82",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " أَفَلَا يَتَدَبَّرُونَ الْقُرْآنَ",
        "rootWord": "ق ر أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قُرْءَان",
        "waznEnglish": "is recited",
        "waznTlit": "qur'ān",
        "waznType": "Nominal (Proper noun)"
    },
    {
        "question": "تَقْرَبُوا",
        "answer": "go near",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1187,
        "tlit": "taqrabū",
        "frequency": "96",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "43",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا لَا تَقْرَبُوا الصَّلَاةَ وَأَنْتُمْ سُكَارَىٰ",
        "rootWord": "ق ر ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَقْرَبُ",
        "waznEnglish": "to approach, to go near",
        "waznTlit": "yaqrabu",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَالْأَقْرَبُونَ",
        "answer": "and the near relatives",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 1187,
        "tlit": "wal-aqrabūna",
        "frequency": "96",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " لِلرِّجَالِ نَصِيبٌ مِمَّا تَرَكَ الْوَالِدَانِ وَالْأَقْرَبُونَ",
        "rootWord": "ق ر ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَقْرَب",
        "waznEnglish": "[you two] approach",
        "waznTlit": "aqrab",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "وَالْأَقْرَبُونَ",
        "answer": "and the near relatives",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 1187,
        "tlit": "wal-aqrabūna",
        "frequency": "96",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَلِلنِّسَاءِ نَصِيبٌ مِمَّا تَرَكَ الْوَالِدَانِ وَالْأَقْرَبُونَ",
        "rootWord": "ق ر ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَقْرَب",
        "waznEnglish": "[you two] approach",
        "waznTlit": "aqrab",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "أَقْرَبُ",
        "answer": "(is) nearer",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 1187,
        "tlit": "aqrabu",
        "frequency": "96",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "61",
        "arabicAyah": " آبَاؤُكُمْ وَأَبْنَاؤُكُمْ لَا تَدْرُونَ أَيُّهُمْ أَقْرَبُ لَكُمْ نَفْعًا",
        "rootWord": "ق ر ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَقْرَب",
        "waznEnglish": "[you two] approach",
        "waznTlit": "aqrab",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "وَالْأَقْرَبُونَ",
        "answer": "and the relatives",
        "pcklId": "28",
        "rootWordId": 1187,
        "tlit": "wal-aqrabūna",
        "frequency": "96",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَلِكُلٍّ جَعَلْنَا مَوَالِيَ مِمَّا تَرَكَ الْوَالِدَانِ وَالْأَقْرَبُونَ",
        "rootWord": "ق ر ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَقْرَب",
        "waznEnglish": "[you two] approach",
        "waznTlit": "aqrab",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "وَالْأَقْرَبِينَ",
        "answer": "and the relatives",
        "pcklId": "29",
        "rootWordId": 1187,
        "tlit": "wal-aqrabīna",
        "frequency": "96",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "135",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَلَوْ عَلَىٰ أَنْفُسِكُمْ أَوِ الْوَالِدَيْنِ وَالْأَقْرَبِينَ",
        "rootWord": "ق ر ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَقْرَب",
        "waznEnglish": "[you two] approach",
        "waznTlit": "aqrab",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْقُرْبَىٰ",
        "answer": "the relatives",
        "pcklId": "46",
        "rootWordId": 1187,
        "tlit": "l-qur'bā",
        "frequency": "96",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَإِذَا حَضَرَ الْقِسْمَةَ أُولُو الْقُرْبَىٰ وَالْيَتَامَىٰ وَالْمَسَاكِينُ فَارْزُقُوهُمْ مِنْهُ",
        "rootWord": "ق ر ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قُرْبَىٰ",
        "waznEnglish": "[you two] approach",
        "waznTlit": "qur'bā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْقُرْبَىٰ",
        "answer": "the relatives",
        "pcklId": "47",
        "rootWordId": 1187,
        "tlit": "l-qur'bā",
        "frequency": "96",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "36",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَبِالْوَالِدَيْنِ إِحْسَانًا وَبِذِي الْقُرْبَىٰ وَالْيَتَامَىٰ وَالْمَسَاكِينِ",
        "rootWord": "ق ر ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قُرْبَىٰ",
        "waznEnglish": "[you two] approach",
        "waznTlit": "qur'bā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْقُرْبَىٰ",
        "answer": "near",
        "pcklId": "48",
        "rootWordId": 1187,
        "tlit": "l-qur'bā",
        "frequency": "96",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "36",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " وَالْجَارِ ذِي الْقُرْبَىٰ وَالْجَارِ الْجُنُبِ",
        "rootWord": "ق ر ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قُرْبَىٰ",
        "waznEnglish": "[you two] approach",
        "waznTlit": "qur'bā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "قَرِيبٍ",
        "answer": "near",
        "pcklId": "61",
        "rootWordId": 1187,
        "tlit": "qarībin",
        "frequency": "96",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "77",
        "wordnum": "37",
        "arabicAyah": " لَوْلَا أَخَّرْتَنَا إِلَىٰ أَجَلٍ قَرِيبٍ",
        "rootWord": "ق ر ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَرِيب",
        "waznEnglish": "[you two] approach",
        "waznTlit": "qarīb",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "قَرِيبٍ",
        "answer": "soon after",
        "pcklId": "78",
        "rootWordId": 1187,
        "tlit": "qarībin",
        "frequency": "96",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " إِنَّمَا التَّوْبَةُ عَلَى اللَّهِ لِلَّذِينَ يَعْمَلُونَ السُّوءَ بِجَهَالَةٍ ثُمَّ يَتُوبُونَ مِنْ قَرِيبٍ",
        "rootWord": "ق ر ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَرِيب",
        "waznEnglish": "[you two] approach",
        "waznTlit": "qarīb",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْمُقَرَّبُونَ",
        "answer": "the ones who are near (to Allah)",
        "pcklId": "95",
        "rootWordId": 1187,
        "tlit": "l-muqarabūna",
        "frequency": "96",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "172",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " لَنْ يَسْتَنْكِفَ الْمَسِيحُ أَنْ يَكُونَ عَبْدًا لِلَّهِ وَلَا الْمَلَائِكَةُ الْمُقَرَّبُونَ",
        "rootWord": "ق ر ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُقَرَّبُون",
        "waznEnglish": "[you two] approach",
        "waznTlit": "muqarrabūn",
        "waznType": "Passive participle (form II) (Adjective)"
    },
    {
        "question": "قَرِينًا",
        "answer": "(as) companion ",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 1195,
        "tlit": "qarīnan",
        "frequency": "36",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "38",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَكُنِ الشَّيْطَانُ لَهُ قَرِينًا",
        "rootWord": "ق ر ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَرِين",
        "waznEnglish": "generations",
        "waznTlit": "qarīn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "قَرِينًا",
        "answer": "(is he as) a companion",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 1195,
        "tlit": "qarīnan",
        "frequency": "36",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "38",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " فَسَاءَ قَرِينًا",
        "rootWord": "ق ر ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَرِين",
        "waznEnglish": "generations",
        "waznTlit": "qarīn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْقَرْيَةِ",
        "answer": "[the] town",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1196,
        "tlit": "l-qaryati",
        "frequency": "57",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "75",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " رَبَّنَا أَخْرِجْنَا مِنْ هَٰذِهِ الْقَرْيَةِ الظَّالِمِ أَهْلُهَا",
        "rootWord": "ق ر ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ق ر ي",
        "waznEnglish": "town",
        "waznTlit": "qāf rā yā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "تُقْسِطُوا",
        "answer": "you will be able to do justice",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1199,
        "tlit": "tuq'siṭū",
        "frequency": "25",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَإِنْ خِفْتُمْ أَلَّا تُقْسِطُوا فِي الْيَتَامَىٰ فَانْكِحُوا مَا طَابَ لَكُمْ مِنَ النِّسَاءِ",
        "rootWord": "ق س ط",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تُقْسِطُ",
        "waznEnglish": "to be just",
        "waznTlit": "tuq'siṭu",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "بِالْقِسْطِ",
        "answer": "with justice",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 1199,
        "tlit": "bil-qis'ṭi",
        "frequency": "25",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "127",
        "wordnum": "31",
        "arabicAyah": " وَالْمُسْتَضْعَفِينَ مِنَ الْوِلْدَانِ وَأَنْ تَقُومُوا لِلْيَتَامَىٰ بِالْقِسْطِ",
        "rootWord": "ق س ط",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قِسْط",
        "waznEnglish": "you will be able to do justice",
        "waznTlit": "qis'ṭ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بِالْقِسْطِ",
        "answer": "of justice",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 1199,
        "tlit": "bil-qis'ṭi",
        "frequency": "25",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "135",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا كُونُوا قَوَّامِينَ بِالْقِسْطِ شُهَدَاءَ لِلَّهِ",
        "rootWord": "ق س ط",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قِسْط",
        "waznEnglish": "you will be able to do justice",
        "waznTlit": "qis'ṭ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْقِسْمَةَ",
        "answer": "(at) the (time of) division",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 1201,
        "tlit": "l-qis'mata",
        "frequency": "33",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَإِذَا حَضَرَ الْقِسْمَةَ أُولُو الْقُرْبَىٰ وَالْيَتَامَىٰ وَالْمَسَاكِينُ فَارْزُقُوهُمْ مِنْهُ",
        "rootWord": "ق س م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قِسْمَة",
        "waznEnglish": "distribute",
        "waznTlit": "qis'mat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "تَقْصُرُوا",
        "answer": "you shorten",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1205,
        "tlit": "taqṣurū",
        "frequency": "11",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "101",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " فَلَيْسَ عَلَيْكُمْ جُنَاحٌ أَنْ تَقْصُرُوا مِنَ الصَّلَاةِ",
        "rootWord": "ق ص ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَقْصُرُ",
        "waznEnglish": "to shorten",
        "waznTlit": "taqṣuru",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَصَصْنَاهُمْ",
        "answer": "We (have) mentioned them",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1206,
        "tlit": "qaṣaṣnāhum",
        "frequency": "30",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "164",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَرُسُلًا قَدْ قَصَصْنَاهُمْ عَلَيْكَ مِنْ قَبْلُ",
        "rootWord": "ق ص ص",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَصَّ",
        "waznEnglish": "to narrate",
        "waznTlit": "qaṣṣa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "نَقْصُصْهُمْ",
        "answer": "We (have) mentioned them",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1206,
        "tlit": "naqṣuṣ'hum",
        "frequency": "30",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "164",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَرُسُلًا قَدْ قَصَصْنَاهُمْ عَلَيْكَ مِنْ قَبْلُ وَرُسُلًا لَمْ نَقْصُصْهُمْ عَلَيْكَ",
        "rootWord": "ق ص ص",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَصَّ",
        "waznEnglish": "to narrate",
        "waznTlit": "qaṣṣa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَضَيْتَ",
        "answer": "you (have) decided",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 1212,
        "tlit": "qaḍayta",
        "frequency": "63",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "65",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " ثُمَّ لَا يَجِدُوا فِي أَنْفُسِهِمْ حَرَجًا مِمَّا قَضَيْتَ وَيُسَلِّمُوا تَسْلِيمًا",
        "rootWord": "ق ض ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَضَىٰٓ",
        "waznEnglish": "to decree, to decide, to judge",
        "waznTlit": "qaḍā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَضَيْتُمُ",
        "answer": "you (have) finished",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 1212,
        "tlit": "qaḍaytumu",
        "frequency": "63",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "103",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " فَإِذَا قَضَيْتُمُ الصَّلَاةَ فَاذْكُرُوا اللَّهَ قِيَامًا وَقُعُودًا وَعَلَىٰ جُنُوبِكُمْ",
        "rootWord": "ق ض ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَضَىٰٓ",
        "waznEnglish": "to decree, to decide, to judge",
        "waznTlit": "qaḍā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَقْعُدُوا",
        "answer": "sit",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1218,
        "tlit": "taqʿudū",
        "frequency": "31",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "140",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " إِذَا سَمِعْتُمْ آيَاتِ اللَّهِ يُكْفَرُ بِهَا وَيُسْتَهْزَأُ بِهَا فَلَا تَقْعُدُوا مَعَهُمْ",
        "rootWord": "ق ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَعَدَ",
        "waznEnglish": "to sit",
        "waznTlit": "qaʿada",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَقُعُودًا",
        "answer": "and sitting",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 1218,
        "tlit": "waquʿūdan",
        "frequency": "31",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "103",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " فَإِذَا قَضَيْتُمُ الصَّلَاةَ فَاذْكُرُوا اللَّهَ قِيَامًا وَقُعُودًا وَعَلَىٰ جُنُوبِكُمْ",
        "rootWord": "ق ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قُعُود",
        "waznEnglish": "while they sat",
        "waznTlit": "quʿūd",
        "waznType": "Verbal noun"
    },
    {
        "question": "الْقَاعِدُونَ",
        "answer": "the ones who sit",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 1218,
        "tlit": "l-qāʿidūna",
        "frequency": "31",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "95",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " لَا يَسْتَوِي الْقَاعِدُونَ مِنَ الْمُؤْمِنِينَ غَيْرُ أُولِي الضَّرَرِ وَالْمُجَاهِدُونَ فِي سَبِيلِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ق ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَاعِد",
        "waznEnglish": "while they sat",
        "waznTlit": "qāʿid",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "الْقَاعِدِينَ",
        "answer": "the ones who sit",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 1218,
        "tlit": "l-qāʿidīna",
        "frequency": "31",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "95",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " فَضَّلَ اللَّهُ الْمُجَاهِدِينَ بِأَمْوَالِهِمْ وَأَنْفُسِهِمْ عَلَى الْقَاعِدِينَ دَرَجَةً",
        "rootWord": "ق ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَاعِد",
        "waznEnglish": "while they sat",
        "waznTlit": "qāʿid",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "الْقَاعِدِينَ",
        "answer": "the ones who sit",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 1218,
        "tlit": "l-qāʿidīna",
        "frequency": "31",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "95",
        "wordnum": "31",
        "arabicAyah": " وَفَضَّلَ اللَّهُ الْمُجَاهِدِينَ عَلَى الْقَاعِدِينَ أَجْرًا عَظِيمًا",
        "rootWord": "ق ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَاعِد",
        "waznEnglish": "while they sat",
        "waznTlit": "qāʿid",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "قُلُوبِهِمْ",
        "answer": "their hearts",
        "pcklId": "45",
        "rootWordId": 1222,
        "tlit": "qulūbihim",
        "frequency": "168",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "63",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " أُولَٰئِكَ الَّذِينَ يَعْلَمُ اللَّهُ مَا فِي قُلُوبِهِمْ فَأَعْرِضْ عَنْهُمْ",
        "rootWord": "ق ل ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَلْب",
        "waznEnglish": "you will be returned",
        "waznTlit": "qalb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "قُلُوبُنَا",
        "answer": "Our hearts",
        "pcklId": "46",
        "rootWordId": 1222,
        "tlit": "qulūbunā",
        "frequency": "168",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "155",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَقَوْلِهِمْ قُلُوبُنَا غُلْفٌ بَلْ طَبَعَ اللَّهُ عَلَيْهَا بِكُفْرِهِمْ",
        "rootWord": "ق ل ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَلْب",
        "waznEnglish": "you will be returned",
        "waznTlit": "qalb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "قَلَّ",
        "answer": "(is) little",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1225,
        "tlit": "qalla",
        "frequency": "76",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَلِلنِّسَاءِ نَصِيبٌ مِمَّا تَرَكَ الْوَالِدَانِ وَالْأَقْرَبُونَ مِمَّا قَلَّ مِنْهُ أَوْ كَثُرَ",
        "rootWord": "ق ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَلَّ",
        "waznEnglish": "to be little",
        "waznTlit": "qalla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَلِيلًا",
        "answer": "a few",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 1225,
        "tlit": "qalīlan",
        "frequency": "76",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "46",
        "wordnum": "38",
        "arabicAyah": " وَلَٰكِنْ لَعَنَهُمُ اللَّهُ بِكُفْرِهِمْ فَلَا يُؤْمِنُونَ إِلَّا قَلِيلًا",
        "rootWord": "ق ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَلِيل",
        "waznEnglish": "(is) little",
        "waznTlit": "qalīl",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "قَلِيلٌ",
        "answer": "a few",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 1225,
        "tlit": "qalīlun",
        "frequency": "76",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "66",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " مَا فَعَلُوهُ إِلَّا قَلِيلٌ مِنْهُمْ",
        "rootWord": "ق ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَلِيل",
        "waznEnglish": "(is) little",
        "waznTlit": "qalīl",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "قَلِيلٌ",
        "answer": "(is) little",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 1225,
        "tlit": "qalīlun",
        "frequency": "76",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "77",
        "wordnum": "41",
        "arabicAyah": " قُلْ مَتَاعُ الدُّنْيَا قَلِيلٌ وَالْآخِرَةُ خَيْرٌ لِمَنِ اتَّقَىٰ وَلَا تُظْلَمُونَ فَتِيلًا",
        "rootWord": "ق ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَلِيل",
        "waznEnglish": "(is) little",
        "waznTlit": "qalīl",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "قَلِيلًا",
        "answer": "a few",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 1225,
        "tlit": "qalīlan",
        "frequency": "76",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "83",
        "wordnum": "30",
        "arabicAyah": " وَلَوْلَا فَضْلُ اللَّهِ عَلَيْكُمْ وَرَحْمَتُهُ لَاتَّبَعْتُمُ الشَّيْطَانَ إِلَّا قَلِيلًا",
        "rootWord": "ق ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَلِيل",
        "waznEnglish": "(is) little",
        "waznTlit": "qalīl",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "قَلِيلًا",
        "answer": "a little",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 1225,
        "tlit": "qalīlan",
        "frequency": "76",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "142",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " قَامُوا كُسَالَىٰ يُرَاءُونَ النَّاسَ وَلَا يَذْكُرُونَ اللَّهَ إِلَّا قَلِيلًا",
        "rootWord": "ق ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَلِيل",
        "waznEnglish": "(is) little",
        "waznTlit": "qalīl",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "قَلِيلًا",
        "answer": "a few",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 1225,
        "tlit": "qalīlan",
        "frequency": "76",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "155",
        "wordnum": "22",
        "arabicAyah": " بَلْ طَبَعَ اللَّهُ عَلَيْهَا بِكُفْرِهِمْ فَلَا يُؤْمِنُونَ إِلَّا قَلِيلًا",
        "rootWord": "ق ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَلِيل",
        "waznEnglish": "(is) little",
        "waznTlit": "qalīl",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "قَانِتَاتٌ",
        "answer": "(are) obedient",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 1234,
        "tlit": "qānitātun",
        "frequency": "13",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "34",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " فَالصَّالِحَاتُ قَانِتَاتٌ حَافِظَاتٌ لِلْغَيْبِ بِمَا حَفِظَ اللَّهُ",
        "rootWord": "ق ن ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَٰنِتَٰت",
        "waznEnglish": "Be obedient",
        "waznTlit": "qānitāt",
        "waznType": "Active participle (Noun)"
    },
    {
        "question": "قِنْطَارًا",
        "answer": "heap (of gold)",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1236,
        "tlit": "qinṭāran",
        "frequency": "4",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَإِنْ أَرَدْتُمُ اسْتِبْدَالَ زَوْجٍ مَكَانَ زَوْجٍ وَآتَيْتُمْ إِحْدَاهُنَّ قِنْطَارًا فَلَا تَأْخُذُوا مِنْهُ شَيْئًا",
        "rootWord": "ق ن ط ر",
        "rootWordType": "quadriliteral root",
        "wazn": "قِنطَار",
        "waznEnglish": "and [the] heaps",
        "waznTlit": "qinṭār",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مُقِيتًا",
        "answer": "a Keeper",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1242,
        "tlit": "muqītan",
        "frequency": "2",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "85",
        "wordnum": "22",
        "arabicAyah": " وَكَانَ اللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَيْءٍ مُقِيتًا",
        "rootWord": "ق و ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّقِيت",
        "waznEnglish": "its sustenance",
        "waznTlit": "muqīt",
        "waznType": "Active participle (form IV)"
    },
    {
        "question": "وَقُولُوا",
        "answer": "and speak",
        "pcklId": "205",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "waqūlū",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَارْزُقُوهُمْ فِيهَا وَاكْسُوهُمْ وَقُولُوا لَهُمْ قَوْلًا مَعْرُوفًا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَقُولُوا",
        "answer": "and speak",
        "pcklId": "206",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "waqūlū",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " فَارْزُقُوهُمْ مِنْهُ وَقُولُوا لَهُمْ قَوْلًا مَعْرُوفًا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَلْيَقُولُوا",
        "answer": "and let them speak",
        "pcklId": "207",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "walyaqūlū",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " فَلْيَتَّقُوا اللَّهَ وَلْيَقُولُوا قَوْلًا سَدِيدًا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "he says",
        "pcklId": "208",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " حَتَّىٰ إِذَا حَضَرَ أَحَدَهُمُ الْمَوْتُ قَالَ إِنِّي تُبْتُ الْآنَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَقُولُونَ",
        "answer": "you are saying",
        "pcklId": "209",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "taqūlūna",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "43",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " لَا تَقْرَبُوا الصَّلَاةَ وَأَنْتُمْ سُكَارَىٰ حَتَّىٰ تَعْلَمُوا مَا تَقُولُونَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَيَقُولُونَ",
        "answer": "and they say",
        "pcklId": "210",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "wayaqūlūna",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "46",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَيَقُولُونَ سَمِعْنَا وَعَصَيْنَا وَاسْمَعْ غَيْرَ مُسْمَعٍ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَالُوا",
        "answer": "(had) said",
        "pcklId": "211",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qālū",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "46",
        "wordnum": "22",
        "arabicAyah": " وَلَوْ أَنَّهُمْ قَالُوا سَمِعْنَا وَأَطَعْنَا وَاسْمَعْ وَانْظُرْنَا لَكَانَ خَيْرًا لَهُمْ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَيَقُولُونَ",
        "answer": "and they say",
        "pcklId": "212",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "wayaqūlūna",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "51",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَيَقُولُونَ لِلَّذِينَ كَفَرُوا هَٰؤُلَاءِ أَهْدَىٰ مِنَ الَّذِينَ آمَنُوا سَبِيلًا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قِيلَ",
        "answer": "it is said",
        "pcklId": "213",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qīla",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "61",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَإِذَا قِيلَ لَهُمْ تَعَالَوْا إِلَىٰ مَا أَنْزَلَ اللَّهُ وَإِلَى الرَّسُولِ رَأَيْتَ الْمُنَافِقِينَ يَصُدُّونَ عَنْكَ صُدُودًا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَقُلْ",
        "answer": "and say",
        "pcklId": "214",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "waqul",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "63",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " فَأَعْرِضْ عَنْهُمْ وَعِظْهُمْ وَقُلْ لَهُمْ فِي أَنْفُسِهِمْ قَوْلًا بَلِيغًا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "he said",
        "pcklId": "215",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "72",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " فَإِنْ أَصَابَتْكُمْ مُصِيبَةٌ قَالَ قَدْ أَنْعَمَ اللَّهُ عَلَيَّ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "لَيَقُولَنَّ",
        "answer": "he would surely say",
        "pcklId": "216",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "layaqūlanna",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "73",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " لَيَقُولَنَّ كَأَنْ لَمْ تَكُنْ بَيْنَكُمْ وَبَيْنَهُ مَوَدَّةٌ يَا لَيْتَنِي كُنْتُ مَعَهُمْ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَقُولُونَ",
        "answer": "say",
        "pcklId": "217",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "yaqūlūna",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "75",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " الَّذِينَ يَقُولُونَ رَبَّنَا أَخْرِجْنَا مِنْ هَٰذِهِ الْقَرْيَةِ الظَّالِمِ أَهْلُهَا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قِيلَ",
        "answer": "(when) it was said",
        "pcklId": "218",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qīla",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "77",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " أَلَمْ تَرَ إِلَى الَّذِينَ قِيلَ لَهُمْ كُفُّوا أَيْدِيَكُمْ وَأَقِيمُوا الصَّلَاةَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَقَالُوا",
        "answer": "and they said",
        "pcklId": "219",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "waqālū",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "77",
        "wordnum": "27",
        "arabicAyah": " وَقَالُوا رَبَّنَا لِمَ كَتَبْتَ عَلَيْنَا الْقِتَالَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قُلْ",
        "answer": "Say",
        "pcklId": "220",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qul",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "77",
        "wordnum": "38",
        "arabicAyah": " قُلْ مَتَاعُ الدُّنْيَا قَلِيلٌ وَالْآخِرَةُ خَيْرٌ لِمَنِ اتَّقَىٰ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَقُولُوا",
        "answer": "they say",
        "pcklId": "221",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "yaqūlū",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "78",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَإِنْ تُصِبْهُمْ حَسَنَةٌ يَقُولُوا هَٰذِهِ مِنْ عِنْدِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَقُولُوا",
        "answer": "they say",
        "pcklId": "222",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "yaqūlū",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "78",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " وَإِنْ تُصِبْهُمْ سَيِّئَةٌ يَقُولُوا هَٰذِهِ مِنْ عِنْدِكَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قُلْ",
        "answer": "Say",
        "pcklId": "223",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qul",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "78",
        "wordnum": "25",
        "arabicAyah": " وَإِنْ تُصِبْهُمْ سَيِّئَةٌ يَقُولُوا هَٰذِهِ مِنْ عِنْدِكَ قُلْ كُلٌّ مِنْ عِنْدِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَيَقُولُونَ",
        "answer": "And they say",
        "pcklId": "224",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "wayaqūlūna",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "81",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَيَقُولُونَ طَاعَةٌ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَقُولُ",
        "answer": "you say",
        "pcklId": "225",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "taqūlu",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "81",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " فَإِذَا بَرَزُوا مِنْ عِنْدِكَ بَيَّتَ طَائِفَةٌ مِنْهُمْ غَيْرَ الَّذِي تَقُولُ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَقُولُوا",
        "answer": "say",
        "pcklId": "226",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "taqūlū",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "94",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَلَا تَقُولُوا لِمَنْ أَلْقَىٰ إِلَيْكُمُ السَّلَامَ لَسْتَ مُؤْمِنًا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَالُوا",
        "answer": "they say",
        "pcklId": "227",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qālū",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "97",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ تَوَفَّاهُمُ الْمَلَائِكَةُ ظَالِمِي أَنْفُسِهِمْ قَالُوا فِيمَ كُنْتُمْ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَالُوا",
        "answer": "They said",
        "pcklId": "228",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qālū",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "97",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " قَالُوا كُنَّا مُسْتَضْعَفِينَ فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَالُوا",
        "answer": "They said",
        "pcklId": "229",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qālū",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "97",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " قَالُوا أَلَمْ تَكُنْ أَرْضُ اللَّهِ وَاسِعَةً فَتُهَاجِرُوا فِيهَا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَقَالَ",
        "answer": "and he said",
        "pcklId": "230",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "waqāla",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "118",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَقَالَ لَأَتَّخِذَنَّ مِنْ عِبَادِكَ نَصِيبًا مَفْرُوضًا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قُلِ",
        "answer": "Say",
        "pcklId": "231",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "quli",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "127",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَيَسْتَفْتُونَكَ فِي النِّسَاءِ قُلِ اللَّهُ يُفْتِيكُمْ فِيهِنَّ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَالُوا",
        "answer": "they say",
        "pcklId": "232",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qālū",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "141",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " فَإِنْ كَانَ لَكُمْ فَتْحٌ مِنَ اللَّهِ قَالُوا أَلَمْ نَكُنْ مَعَكُمْ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَالُوا",
        "answer": "they said",
        "pcklId": "233",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qālū",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "141",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " وَإِنْ كَانَ لِلْكَافِرِينَ نَصِيبٌ قَالُوا أَلَمْ نَسْتَحْوِذْ عَلَيْكُمْ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَيَقُولُونَ",
        "answer": "and they say",
        "pcklId": "234",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "wayaqūlūna",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "150",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَيَقُولُونَ نُؤْمِنُ بِبَعْضٍ وَنَكْفُرُ بِبَعْضٍ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَقَالُوا",
        "answer": "for they said",
        "pcklId": "235",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "faqālū",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "153",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " فَقَدْ سَأَلُوا مُوسَىٰ أَكْبَرَ مِنْ ذَٰلِكَ فَقَالُوا أَرِنَا اللَّهَ جَهْرَةً",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَقُلْنَا",
        "answer": "and We said",
        "pcklId": "236",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "waqul'nā",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "154",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَرَفَعْنَا فَوْقَهُمُ الطُّورَ بِمِيثَاقِهِمْ وَقُلْنَا لَهُمُ ادْخُلُوا الْبَابَ سُجَّدًا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَقُلْنَا",
        "answer": "And We said",
        "pcklId": "237",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "waqul'nā",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "154",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَقُلْنَا لَهُمْ لَا تَعْدُوا فِي السَّبْتِ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَقُولُوا",
        "answer": "say",
        "pcklId": "238",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "taqūlū",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "171",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " يَا أَهْلَ الْكِتَابِ لَا تَغْلُوا فِي دِينِكُمْ وَلَا تَقُولُوا عَلَى اللَّهِ إِلَّا الْحَقَّ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَقُولُوا",
        "answer": "say",
        "pcklId": "239",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "taqūlū",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "171",
        "wordnum": "30",
        "arabicAyah": " فَآمِنُوا بِاللَّهِ وَرُسُلِهِ وَلَا تَقُولُوا ثَلَاثَةٌ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قُلِ",
        "answer": "Say",
        "pcklId": "240",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "quli",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "176",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " يَسْتَفْتُونَكَ قُلِ اللَّهُ يُفْتِيكُمْ فِي الْكَلَالَةِ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قِيلًا",
        "answer": "(in) statement",
        "pcklId": "1621",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qīlan",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "122",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " وَمَنْ أَصْدَقُ مِنَ اللَّهِ قِيلًا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قِيل",
        "waznEnglish": "say",
        "waznTlit": "qīl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "قَوْلًا",
        "answer": "words",
        "pcklId": "1633",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qawlan",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " وَارْزُقُوهُمْ فِيهَا وَاكْسُوهُمْ وَقُولُوا لَهُمْ قَوْلًا مَعْرُوفًا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْل",
        "waznEnglish": "say",
        "waznTlit": "qawl",
        "waznType": "Verbal noun"
    },
    {
        "question": "قَوْلًا",
        "answer": "words",
        "pcklId": "1634",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qawlan",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " فَارْزُقُوهُمْ مِنْهُ وَقُولُوا لَهُمْ قَوْلًا مَعْرُوفًا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْل",
        "waznEnglish": "say",
        "waznTlit": "qawl",
        "waznType": "Verbal noun"
    },
    {
        "question": "قَوْلًا",
        "answer": "words",
        "pcklId": "1635",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qawlan",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " فَلْيَتَّقُوا اللَّهَ وَلْيَقُولُوا قَوْلًا سَدِيدًا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْل",
        "waznEnglish": "say",
        "waznTlit": "qawl",
        "waznType": "Verbal noun"
    },
    {
        "question": "قَوْلًا",
        "answer": "a word",
        "pcklId": "1636",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qawlan",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "63",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " فَأَعْرِضْ عَنْهُمْ وَعِظْهُمْ وَقُلْ لَهُمْ فِي أَنْفُسِهِمْ قَوْلًا بَلِيغًا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْل",
        "waznEnglish": "say",
        "waznTlit": "qawl",
        "waznType": "Verbal noun"
    },
    {
        "question": "الْقَوْلِ",
        "answer": "the word",
        "pcklId": "1637",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "l-qawli",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "108",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " وَلَا يَسْتَخْفُونَ مِنَ اللَّهِ وَهُوَ مَعَهُمْ إِذْ يُبَيِّتُونَ مَا لَا يَرْضَىٰ مِنَ الْقَوْلِ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْل",
        "waznEnglish": "say",
        "waznTlit": "qawl",
        "waznType": "Verbal noun"
    },
    {
        "question": "الْقَوْلِ",
        "answer": "[the] words",
        "pcklId": "1638",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "l-qawli",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "148",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " لَا يُحِبُّ اللَّهُ الْجَهْرَ بِالسُّوءِ مِنَ الْقَوْلِ إِلَّا مَنْ ظُلِمَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْل",
        "waznEnglish": "say",
        "waznTlit": "qawl",
        "waznType": "Verbal noun"
    },
    {
        "question": "وَقَوْلِهِمْ",
        "answer": "and their saying",
        "pcklId": "1639",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "waqawlihim",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "155",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَقَتْلِهِمُ الْأَنْبِيَاءَ بِغَيْرِ حَقٍّ وَقَوْلِهِمْ قُلُوبُنَا غُلْفٌ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْل",
        "waznEnglish": "say",
        "waznTlit": "qawl",
        "waznType": "Verbal noun"
    },
    {
        "question": "وَقَوْلِهِمْ",
        "answer": "and their saying",
        "pcklId": "1640",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "waqawlihim",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "156",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَبِكُفْرِهِمْ وَقَوْلِهِمْ عَلَىٰ مَرْيَمَ بُهْتَانًا عَظِيمًا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْل",
        "waznEnglish": "say",
        "waznTlit": "qawl",
        "waznType": "Verbal noun"
    },
    {
        "question": "وَقَوْلِهِمْ",
        "answer": "And for their saying",
        "pcklId": "1641",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "waqawlihim",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "157",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَقَوْلِهِمْ إِنَّا قَتَلْنَا الْمَسِيحَ عِيسَى ابْنَ مَرْيَمَ رَسُولَ اللَّهِ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْل",
        "waznEnglish": "say",
        "waznTlit": "qawl",
        "waznType": "Verbal noun"
    },
    {
        "question": "فَلْتَقُمْ",
        "answer": "then let stand",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "faltaqum",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "102",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " فَلْتَقُمْ طَائِفَةٌ مِنْهُمْ مَعَكَ وَلْيَأْخُذُوا أَسْلِحَتَهُمْ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَامَ",
        "waznEnglish": "to stand up, to rise, to establish",
        "waznTlit": "qāma",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَقُومُوا",
        "answer": "stand",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "taqūmū",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "127",
        "wordnum": "29",
        "arabicAyah": " وَأَنْ تَقُومُوا لِلْيَتَامَىٰ بِالْقِسْطِ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَامَ",
        "waznEnglish": "to stand up, to rise, to establish",
        "waznTlit": "qāma",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَامُوا",
        "answer": "they stand",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "qāmū",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "142",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَإِذَا قَامُوا إِلَى الصَّلَاةِ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَامَ",
        "waznEnglish": "to stand up, to rise, to establish",
        "waznTlit": "qāma",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَامُوا",
        "answer": "they stand",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "qāmū",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "142",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " قَامُوا كُسَالَىٰ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَامَ",
        "waznEnglish": "to stand up, to rise, to establish",
        "waznTlit": "qāma",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَأَقِيمُوا",
        "answer": "and establish",
        "pcklId": "42",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "wa-aqīmū",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "77",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " كُفُّوا أَيْدِيَكُمْ وَأَقِيمُوا الصَّلَاةَ وَآتُوا الزَّكَاةَ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَقَامَ",
        "waznEnglish": "to establish",
        "waznTlit": "aqāma",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "فَأَقَمْتَ",
        "answer": "and you lead",
        "pcklId": "43",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "fa-aqamta",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "102",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَإِذَا كُنْتَ فِيهِمْ فَأَقَمْتَ لَهُمُ الصَّلَاةَ فَلْتَقُمْ طَائِفَةٌ مِنْهُمْ مَعَكَ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَقَامَ",
        "waznEnglish": "to establish",
        "waznTlit": "aqāma",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "فَأَقِيمُوا",
        "answer": "then establish",
        "pcklId": "44",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "fa-aqīmū",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "103",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " فَإِذَا اطْمَأْنَنْتُمْ فَأَقِيمُوا الصَّلَاةَ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَقَامَ",
        "waznEnglish": "to establish",
        "waznTlit": "aqāma",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "وَأَقْوَمَ",
        "answer": "and more suitable",
        "pcklId": "98",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "wa-aqwama",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "46",
        "wordnum": "30",
        "arabicAyah": " وَلَوْ أَنَّهُمْ قَالُوا سَمِعْنَا وَأَطَعْنَا وَاسْمَعْ وَانْظُرْنَا لَكَانَ خَيْرًا لَهُمْ وَأَقْوَمَ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَقْوَم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "aqwam",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "قَوَّامُونَ",
        "answer": "(are) protectors",
        "pcklId": "102",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "qawwāmūna",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "34",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " الرِّجَالُ قَوَّامُونَ عَلَى النِّسَاءِ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوَّٰمِين",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawwāmīn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "قَوَّامِينَ",
        "answer": "custodians",
        "pcklId": "103",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "qawwāmīna",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "135",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا كُونُوا قَوَّامِينَ بِالْقِسْطِ شُهَدَاءَ لِلَّهِ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوَّٰمِين",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawwāmīn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْقَوْمِ",
        "answer": "[the] people",
        "pcklId": "121",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "l-qawmi",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "78",
        "wordnum": "32",
        "arabicAyah": " فَمَالِ هَٰؤُلَاءِ الْقَوْمِ لَا يَكَادُونَ يَفْقَهُونَ حَدِيثًا",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "قَوْمٍ",
        "answer": "a group",
        "pcklId": "122",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "qawmin",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "90",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " إِلَّا الَّذِينَ يَصِلُونَ إِلَىٰ قَوْمٍ بَيْنَكُمْ وَبَيْنَهُمْ مِيثَاقٌ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "قَوْمَهُمْ",
        "answer": "their people",
        "pcklId": "123",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "qawmahum",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "90",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " حَصِرَتْ صُدُورُهُمْ أَنْ يُقَاتِلُوكُمْ أَوْ يُقَاتِلُوا قَوْمَهُمْ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "قَوْمَهُمْ",
        "answer": "their people",
        "pcklId": "124",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "qawmahum",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "91",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " سَتَجِدُونَ آخَرِينَ يُرِيدُونَ أَنْ يَأْمَنُوكُمْ وَيَأْمَنُوا قَوْمَهُمْ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "قَوْمٍ",
        "answer": "a people",
        "pcklId": "125",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "qawmin",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "92",
        "wordnum": "26",
        "arabicAyah": " فَإِنْ كَانَ مِنْ قَوْمٍ عَدُوٍّ لَكُمْ وَهُوَ مُؤْمِنٌ فَتَحْرِيرُ رَقَبَةٍ مُؤْمِنَةٍ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "قَوْمٍ",
        "answer": "a people",
        "pcklId": "126",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "qawmin",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "92",
        "wordnum": "37",
        "arabicAyah": " وَإِنْ كَانَ مِنْ قَوْمٍ بَيْنَكُمْ وَبَيْنَهُمْ مِيثَاقٌ فَدِيَةٌ مُسَلَّمَةٌ إِلَىٰ أَهْلِهِ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْقَوْمِ",
        "answer": "(of) the people",
        "pcklId": "127",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "l-qawmi",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "104",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَلَا تَهِنُوا فِي ابْتِغَاءِ الْقَوْمِ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْقِيَامَةِ",
        "answer": "(of) Resurrection ",
        "pcklId": "498",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "l-qiyāmati",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "87",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " اللَّهُ لَا إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ لَيَجْمَعَنَّكُمْ إِلَىٰ يَوْمِ الْقِيَامَةِ لَا رَيْبَ فِيهِ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قِيَٰمَة",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qiyāmat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْقِيَامَةِ",
        "answer": "(of) [the] Resurrection",
        "pcklId": "499",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "l-qiyāmati",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "109",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " فَمَنْ يُجَادِلُ اللَّهَ عَنْهُمْ يَوْمَ الْقِيَامَةِ أَمْ مَنْ يَكُونُ عَلَيْهِمْ وَكِيلًا",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قِيَٰمَة",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qiyāmat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْقِيَامَةِ",
        "answer": "(of) the Resurrection",
        "pcklId": "500",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "l-qiyāmati",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "141",
        "wordnum": "29",
        "arabicAyah": " فَاللَّهُ يَحْكُمُ بَيْنَكُمْ يَوْمَ الْقِيَامَةِ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قِيَٰمَة",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qiyāmat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْقِيَامَةِ",
        "answer": "(of) the Resurrection",
        "pcklId": "501",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "l-qiyāmati",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "159",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَيَوْمَ الْقِيَامَةِ يَكُونُ عَلَيْهِمْ شَهِيدًا",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قِيَٰمَة",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qiyāmat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "قِيَامًا",
        "answer": "a means of support",
        "pcklId": "587",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "qiyāman",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَلَا تُؤْتُوا السُّفَهَاءَ أَمْوَالَكُمُ الَّتِي جَعَلَ اللَّهُ لَكُمْ قِيَامًا",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَآئِم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qāim",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "قِيَامًا",
        "answer": "standing",
        "pcklId": "588",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "qiyāman",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "103",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " فَإِذَا قَضَيْتُمُ الصَّلَاةَ فَاذْكُرُوا اللَّهَ قِيَامًا وَقُعُودًا وَعَلَىٰ جُنُوبِكُمْ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَآئِم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qāim",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "وَالْمُقِيمِينَ",
        "answer": "And the ones who establish",
        "pcklId": "609",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "wal-muqīmīna",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "162",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " لَٰكِنِ الرَّاسِخُونَ فِي الْعِلْمِ مِنْهُمْ وَالْمُؤْمِنُونَ يُؤْمِنُونَ بِمَا أُنْزِلَ إِلَيْكَ وَمَا أُنْزِلَ مِنْ قَبْلِكَ وَالْمُقِيمِينَ الصَّلَاةَ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّقِيم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "muqīm",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)"
    },
    {
        "question": "مُسْتَقِيمًا",
        "answer": "(the) straight",
        "pcklId": "651",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "mus'taqīman",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "68",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَلَهَدَيْنَاهُمْ صِرَاطًا مُسْتَقِيمًا",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّسْتَقِيم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "mus'taqīm",
        "waznType": "Active participle (form X) (Adjective)"
    },
    {
        "question": "مُسْتَقِيمًا",
        "answer": "straight",
        "pcklId": "652",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "mus'taqīman",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "175",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " وَيَهْدِيهِمْ إِلَيْهِ صِرَاطًا مُسْتَقِيمًا",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّسْتَقِيم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "mus'taqīm",
        "waznType": "Active participle (form X) (Adjective)"
    },
    {
        "question": "يَكْبَرُوا",
        "answer": "they will grow up",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1254,
        "tlit": "yakbarū",
        "frequency": "161",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " وَلَا تَأْكُلُوهَا إِسْرَافًا وَبِدَارًا أَنْ يَكْبَرُوا",
        "rootWord": "ك ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَبُرَ",
        "waznEnglish": "to be great",
        "waznTlit": "kabura",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَيَسْتَكْبِرْ",
        "answer": "and is arrogant",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 1254,
        "tlit": "wayastakbir",
        "frequency": "161",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "172",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَسْتَنْكِفْ عَنْ عِبَادَتِهِ وَيَسْتَكْبِرْ فَسَيَحْشُرُهُمْ إِلَيْهِ جَمِيعًا",
        "rootWord": "ك ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَكْبَرَ",
        "waznEnglish": "to be arrogant",
        "waznTlit": "is'takbara",
        "waznType": "Verb (form X)"
    },
    {
        "question": "وَاسْتَكْبَرُوا",
        "answer": "and were arrogant",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 1254,
        "tlit": "wa-is'takbarū",
        "frequency": "161",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "173",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَأَمَّا الَّذِينَ اسْتَنْكَفُوا وَاسْتَكْبَرُوا فَيُعَذِّبُهُمْ عَذَابًا أَلِيمًا",
        "rootWord": "ك ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَكْبَرَ",
        "waznEnglish": "to be arrogant",
        "waznTlit": "is'takbara",
        "waznType": "Verb (form X)"
    },
    {
        "question": "أَكْبَرَ",
        "answer": "greater",
        "pcklId": "59",
        "rootWordId": 1254,
        "tlit": "akbara",
        "frequency": "161",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "153",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " فَقَدْ سَأَلُوا مُوسَىٰ أَكْبَرَ مِنْ ذَٰلِكَ فَقَالُوا أَرِنَا اللَّهَ جَهْرَةً",
        "rootWord": "ك ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَكْبَر",
        "waznEnglish": "they will grow up",
        "waznTlit": "akbar",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "كَبِيرًا",
        "answer": "great",
        "pcklId": "100",
        "rootWordId": 1254,
        "tlit": "kabīran",
        "frequency": "161",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " وَلَا تَأْكُلُوا أَمْوَالَهُمْ إِلَىٰ أَمْوَالِكُمْ إِنَّهُ كَانَ حُوبًا كَبِيرًا",
        "rootWord": "ك ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَبِير",
        "waznEnglish": "they will grow up",
        "waznTlit": "kabīr",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "كَبِيرًا",
        "answer": "Most Great",
        "pcklId": "101",
        "rootWordId": 1254,
        "tlit": "kabīran",
        "frequency": "161",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "34",
        "wordnum": "40",
        "arabicAyah": " فَإِنْ أَطَعْنَكُمْ فَلَا تَبْغُوا عَلَيْهِنَّ سَبِيلًا إِنَّ اللَّهَ كَانَ عَلِيًّا كَبِيرًا",
        "rootWord": "ك ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَبِير",
        "waznEnglish": "they will grow up",
        "waznTlit": "kabīr",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "كَبَائِرَ",
        "answer": "great (sins)",
        "pcklId": "140",
        "rootWordId": 1254,
        "tlit": "kabāira",
        "frequency": "161",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " إِنْ تَجْتَنِبُوا كَبَائِرَ مَا تُنْهَوْنَ عَنْهُ نُكَفِّرْ عَنْكُمْ سَيِّئَاتِكُمْ",
        "rootWord": "ك ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَبِيرَة",
        "waznEnglish": "they will grow up",
        "waznTlit": "kabīrat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "كَتَبْنَا",
        "answer": "(had) decreed",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 1256,
        "tlit": "katabnā",
        "frequency": "319",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "66",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَلَوْ أَنَّا كَتَبْنَا عَلَيْهِمْ أَنِ اقْتُلُوا أَنْفُسَكُمْ أَوِ اخْرُجُوا مِنْ دِيَارِكُمْ مَا فَعَلُوهُ إِلَّا قَلِيلٌ مِنْهُمْ",
        "rootWord": "ك ت ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَتَبَ",
        "waznEnglish": "to write, to prescribe, to ordain",
        "waznTlit": "kataba",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كُتِبَ",
        "answer": "was ordained",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 1256,
        "tlit": "kutiba",
        "frequency": "319",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "77",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " فَلَمَّا كُتِبَ عَلَيْهِمُ الْقِتَالُ إِذَا فَرِيقٌ مِنْهُمْ يَخْشَوْنَ النَّاسَ",
        "rootWord": "ك ت ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَتَبَ",
        "waznEnglish": "to write, to prescribe, to ordain",
        "waznTlit": "kataba",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَتَبْتَ",
        "answer": "have You ordained",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 1256,
        "tlit": "katabta",
        "frequency": "319",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "77",
        "wordnum": "30",
        "arabicAyah": " وَقَالُوا رَبَّنَا لِمَ كَتَبْتَ عَلَيْنَا الْقِتَالَ",
        "rootWord": "ك ت ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَتَبَ",
        "waznEnglish": "to write, to prescribe, to ordain",
        "waznTlit": "kataba",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَكْتُبُ",
        "answer": "records",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 1256,
        "tlit": "yaktubu",
        "frequency": "319",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "81",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَاللَّهُ يَكْتُبُ مَا يُبَيِّتُونَ فَأَعْرِضْ عَنْهُمْ وَتَوَكَّلْ عَلَى اللَّهِ",
        "rootWord": "ك ت ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَتَبَ",
        "waznEnglish": "to write, to prescribe, to ordain",
        "waznTlit": "kataba",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كُتِبَ",
        "answer": "is ordained",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 1256,
        "tlit": "kutiba",
        "frequency": "319",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "127",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " فِي يَتَامَى النِّسَاءِ اللَّاتِي لَا تُؤْتُونَهُنَّ مَا كُتِبَ لَهُنَّ",
        "rootWord": "ك ت ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَتَبَ",
        "waznEnglish": "to write, to prescribe, to ordain",
        "waznTlit": "kataba",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كِتَابَ",
        "answer": "Decree",
        "pcklId": "112",
        "rootWordId": 1256,
        "tlit": "kitāba",
        "frequency": "319",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَالْمُحْصَنَاتُ مِنَ النِّسَاءِ إِلَّا مَا مَلَكَتْ أَيْمَانُكُمْ كِتَابَ اللَّهِ عَلَيْكُمْ",
        "rootWord": "ك ت ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كِتَٰب",
        "waznEnglish": "write",
        "waznTlit": "kitāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْكِتَابِ",
        "answer": "the Book",
        "pcklId": "113",
        "rootWordId": 1256,
        "tlit": "l-kitābi",
        "frequency": "319",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "44",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " أَلَمْ تَرَ إِلَى الَّذِينَ أُوتُوا نَصِيبًا مِنَ الْكِتَابِ يَشْتَرُونَ الضَّلَالَةَ",
        "rootWord": "ك ت ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كِتَٰب",
        "waznEnglish": "write",
        "waznTlit": "kitāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْكِتَابَ",
        "answer": "the Book",
        "pcklId": "114",
        "rootWordId": 1256,
        "tlit": "l-kitāba",
        "frequency": "319",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "47",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ أُوتُوا الْكِتَابَ آمِنُوا بِمَا نَزَّلْنَا",
        "rootWord": "ك ت ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كِتَٰب",
        "waznEnglish": "write",
        "waznTlit": "kitāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْكِتَابِ",
        "answer": "the Book",
        "pcklId": "115",
        "rootWordId": 1256,
        "tlit": "l-kitābi",
        "frequency": "319",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "51",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " أَلَمْ تَرَ إِلَى الَّذِينَ أُوتُوا نَصِيبًا مِنَ الْكِتَابِ يُؤْمِنُونَ بِالْجِبْتِ",
        "rootWord": "ك ت ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كِتَٰب",
        "waznEnglish": "write",
        "waznTlit": "kitāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْكِتَابَ",
        "answer": "the Book",
        "pcklId": "116",
        "rootWordId": 1256,
        "tlit": "l-kitāba",
        "frequency": "319",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "54",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " فَقَدْ آتَيْنَا آلَ إِبْرَاهِيمَ الْكِتَابَ وَالْحِكْمَةَ وَآتَيْنَاهُمْ مُلْكًا عَظِيمًا",
        "rootWord": "ك ت ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كِتَٰب",
        "waznEnglish": "write",
        "waznTlit": "kitāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "كِتَابًا",
        "answer": "prescribed",
        "pcklId": "117",
        "rootWordId": 1256,
        "tlit": "kitāban",
        "frequency": "319",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "103",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " إِنَّ الصَّلَاةَ كَانَتْ عَلَى الْمُؤْمِنِينَ كِتَابًا مَوْقُوتًا",
        "rootWord": "ك ت ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كِتَٰب",
        "waznEnglish": "write",
        "waznTlit": "kitāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْكِتَابَ",
        "answer": "the Book",
        "pcklId": "118",
        "rootWordId": 1256,
        "tlit": "l-kitāba",
        "frequency": "319",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "105",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " إِنَّا أَنْزَلْنَا إِلَيْكَ الْكِتَابَ بِالْحَقِّ لِتَحْكُمَ بَيْنَ النَّاسِ",
        "rootWord": "ك ت ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كِتَٰب",
        "waznEnglish": "write",
        "waznTlit": "kitāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْكِتَابَ",
        "answer": "the Book",
        "pcklId": "119",
        "rootWordId": 1256,
        "tlit": "l-kitāba",
        "frequency": "319",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "113",
        "wordnum": "22",
        "arabicAyah": " وَأَنْزَلَ اللَّهُ عَلَيْكَ الْكِتَابَ وَالْحِكْمَةَ وَعَلَّمَكَ مَا لَمْ تَكُنْ تَعْلَمُ",
        "rootWord": "ك ت ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كِتَٰب",
        "waznEnglish": "write",
        "waznTlit": "kitāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْكِتَابِ",
        "answer": "(of) the Book",
        "pcklId": "120",
        "rootWordId": 1256,
        "tlit": "l-kitābi",
        "frequency": "319",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "123",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " لَيْسَ بِأَمَانِيِّكُمْ وَلَا أَمَانِيِّ أَهْلِ الْكِتَابِ",
        "rootWord": "ك ت ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كِتَٰب",
        "waznEnglish": "write",
        "waznTlit": "kitāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْكِتَابِ",
        "answer": "the Book",
        "pcklId": "121",
        "rootWordId": 1256,
        "tlit": "l-kitābi",
        "frequency": "319",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "127",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " قُلِ اللَّهُ يُفْتِيكُمْ فِيهِنَّ وَمَا يُتْلَىٰ عَلَيْكُمْ فِي الْكِتَابِ فِي يَتَامَى النِّسَاءِ",
        "rootWord": "ك ت ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كِتَٰب",
        "waznEnglish": "write",
        "waznTlit": "kitāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْكِتَابَ",
        "answer": "the Book",
        "pcklId": "122",
        "rootWordId": 1256,
        "tlit": "l-kitāba",
        "frequency": "319",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "131",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ وَصَّيْنَا الَّذِينَ أُوتُوا الْكِتَابَ مِنْ قَبْلِكُمْ وَإِيَّاكُمْ",
        "rootWord": "ك ت ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كِتَٰب",
        "waznEnglish": "write",
        "waznTlit": "kitāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَالْكِتَابِ",
        "answer": "and the Book",
        "pcklId": "123",
        "rootWordId": 1256,
        "tlit": "wal-kitābi",
        "frequency": "319",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "136",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " آمِنُوا بِاللَّهِ وَرَسُولِهِ وَالْكِتَابِ الَّذِي نَزَّلَ عَلَىٰ رَسُولِهِ",
        "rootWord": "ك ت ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كِتَٰب",
        "waznEnglish": "write",
        "waznTlit": "kitāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَالْكِتَابِ",
        "answer": "and the Book",
        "pcklId": "124",
        "rootWordId": 1256,
        "tlit": "wal-kitābi",
        "frequency": "319",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "136",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَالْكِتَابِ الَّذِي أَنْزَلَ مِنْ قَبْلُ",
        "rootWord": "ك ت ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كِتَٰب",
        "waznEnglish": "write",
        "waznTlit": "kitāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَكُتُبِهِ",
        "answer": "and His Books",
        "pcklId": "125",
        "rootWordId": 1256,
        "tlit": "wakutubihi",
        "frequency": "319",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "136",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَكْفُرْ بِاللَّهِ وَمَلَائِكَتِهِ وَكُتُبِهِ وَرُسُلِهِ وَالْيَوْمِ الْآخِرِ فَقَدْ ضَلَّ ضَلَالًا بَعِيدًا",
        "rootWord": "ك ت ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كِتَٰب",
        "waznEnglish": "write",
        "waznTlit": "kitāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْكِتَابِ",
        "answer": "the Book",
        "pcklId": "126",
        "rootWordId": 1256,
        "tlit": "l-kitābi",
        "frequency": "319",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "140",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " نَزَّلَ عَلَيْكُمْ فِي الْكِتَابِ أَنْ إِذَا سَمِعْتُمْ آيَاتِ اللَّهِ يُكْفَرُ بِهَا وَيُسْتَهْزَأُ بِهَا فَلَا تَقْعُدُوا مَعَهُمْ",
        "rootWord": "ك ت ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كِتَٰب",
        "waznEnglish": "write",
        "waznTlit": "kitāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْكِتَابِ",
        "answer": "(of) the Book",
        "pcklId": "127",
        "rootWordId": 1256,
        "tlit": "l-kitābi",
        "frequency": "319",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "153",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " يَسْأَلُكَ أَهْلُ الْكِتَابِ أَنْ تُنَزِّلَ عَلَيْهِمْ كِتَابًا مِنَ السَّمَاءِ",
        "rootWord": "ك ت ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كِتَٰب",
        "waznEnglish": "write",
        "waznTlit": "kitāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "كِتَابًا",
        "answer": "a book",
        "pcklId": "128",
        "rootWordId": 1256,
        "tlit": "kitāban",
        "frequency": "319",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "153",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " يَسْأَلُكَ أَهْلُ الْكِتَابِ أَنْ تُنَزِّلَ عَلَيْهِمْ كِتَابًا مِنَ السَّمَاءِ",
        "rootWord": "ك ت ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كِتَٰب",
        "waznEnglish": "write",
        "waznTlit": "kitāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْكِتَابِ",
        "answer": "(of) the Book",
        "pcklId": "129",
        "rootWordId": 1256,
        "tlit": "l-kitābi",
        "frequency": "319",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "159",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَإِنْ مِنْ أَهْلِ الْكِتَابِ إِلَّا لَيُؤْمِنَنَّ بِهِ قَبْلَ مَوْتِهِ",
        "rootWord": "ك ت ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كِتَٰب",
        "waznEnglish": "write",
        "waznTlit": "kitāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْكِتَابِ",
        "answer": "(of) the Book",
        "pcklId": "130",
        "rootWordId": 1256,
        "tlit": "l-kitābi",
        "frequency": "319",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "171",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " يَا أَهْلَ الْكِتَابِ لَا تَغْلُوا فِي دِينِكُمْ وَلَا تَقُولُوا عَلَى اللَّهِ إِلَّا الْحَقَّ",
        "rootWord": "ك ت ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كِتَٰب",
        "waznEnglish": "write",
        "waznTlit": "kitāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَيَكْتُمُونَ",
        "answer": "and hide",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 1257,
        "tlit": "wayaktumūna",
        "frequency": "21",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "37",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " الَّذِينَ يَبْخَلُونَ وَيَأْمُرُونَ النَّاسَ بِالْبُخْلِ وَيَكْتُمُونَ مَا آتَاهُمُ اللَّهُ مِنْ فَضْلِهِ",
        "rootWord": "ك ت م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ك ت م",
        "waznEnglish": "to conceal, to hide",
        "waznTlit": "kāf tā mīm",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَكْتُمُونَ",
        "answer": "they will (be able to) hide",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 1257,
        "tlit": "yaktumūna",
        "frequency": "21",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "42",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " لَوْ تُسَوَّىٰ بِهِمُ الْأَرْضُ وَلَا يَكْتُمُونَ اللَّهَ حَدِيثًا",
        "rootWord": "ك ت م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ك ت م",
        "waznEnglish": "to conceal, to hide",
        "waznTlit": "kāf tā mīm",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَثُرَ",
        "answer": "much ",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1259,
        "tlit": "kathura",
        "frequency": "167",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " مِمَّا تَرَكَ الْوَالِدَانِ وَالْأَقْرَبُونَ مِمَّا قَلَّ مِنْهُ أَوْ كَثُرَ",
        "rootWord": "ك ث ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَثُرَ",
        "waznEnglish": "to be many, to be numerous",
        "waznTlit": "kathura",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَكْثَرَ",
        "answer": "more",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 1259,
        "tlit": "akthara",
        "frequency": "167",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "67",
        "arabicAyah": " فَإِنْ كَانُوا أَكْثَرَ مِنْ ذَٰلِكَ فَهُمْ شُرَكَاءُ فِي الثُّلُثِ",
        "rootWord": "ك ث ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَكْثَر",
        "waznEnglish": "much ",
        "waznTlit": "akthar",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "كَثِيرٍ",
        "answer": "much",
        "pcklId": "93",
        "rootWordId": 1259,
        "tlit": "kathīrin",
        "frequency": "167",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "114",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " لَا خَيْرَ فِي كَثِيرٍ مِنْ نَجْوَاهُمْ إِلَّا مَنْ أَمَرَ بِصَدَقَةٍ",
        "rootWord": "ك ث ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَثِير",
        "waznEnglish": "much ",
        "waznTlit": "kathīr",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "كَثِيرًا",
        "answer": "many",
        "pcklId": "136",
        "rootWordId": 1259,
        "tlit": "kathīran",
        "frequency": "167",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "1",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " وَخَلَقَ مِنْهَا زَوْجَهَا وَبَثَّ مِنْهُمَا رِجَالًا كَثِيرًا وَنِسَاءً",
        "rootWord": "ك ث ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَثِير",
        "waznEnglish": "much ",
        "waznTlit": "kathīr",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "كَثِيرًا",
        "answer": "much",
        "pcklId": "137",
        "rootWordId": 1259,
        "tlit": "kathīran",
        "frequency": "167",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "34",
        "arabicAyah": " فَعَسَىٰ أَنْ تَكْرَهُوا شَيْئًا وَيَجْعَلَ اللَّهُ فِيهِ خَيْرًا كَثِيرًا",
        "rootWord": "ك ث ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَثِير",
        "waznEnglish": "much ",
        "waznTlit": "kathīr",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "كَثِيرًا",
        "answer": "much",
        "pcklId": "138",
        "rootWordId": 1259,
        "tlit": "kathīran",
        "frequency": "167",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "82",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَلَوْ كَانَ مِنْ عِنْدِ غَيْرِ اللَّهِ لَوَجَدُوا فِيهِ اخْتِلَافًا كَثِيرًا",
        "rootWord": "ك ث ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَثِير",
        "waznEnglish": "much ",
        "waznTlit": "kathīr",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "كَثِيرًا",
        "answer": "many",
        "pcklId": "139",
        "rootWordId": 1259,
        "tlit": "kathīran",
        "frequency": "167",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "100",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يُهَاجِرْ فِي سَبِيلِ اللَّهِ يَجِدْ فِي الْأَرْضِ مُرَاغَمًا كَثِيرًا وَسَعَةً",
        "rootWord": "ك ث ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَثِير",
        "waznEnglish": "much ",
        "waznTlit": "kathīr",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "كَثِيرًا",
        "answer": "many",
        "pcklId": "140",
        "rootWordId": 1259,
        "tlit": "kathīran",
        "frequency": "167",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "160",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " فَبِظُلْمٍ مِنَ الَّذِينَ هَادُوا حَرَّمْنَا عَلَيْهِمْ طَيِّبَاتٍ أُحِلَّتْ لَهُمْ وَبِصَدِّهِمْ عَنْ سَبِيلِ اللَّهِ كَثِيرًا",
        "rootWord": "ك ث ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَثِير",
        "waznEnglish": "much ",
        "waznTlit": "kathīr",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "كَثِيرَةٌ",
        "answer": "abundant",
        "pcklId": "155",
        "rootWordId": 1259,
        "tlit": "kathīratun",
        "frequency": "167",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "94",
        "wordnum": "25",
        "arabicAyah": " تَبْتَغُونَ عَرَضَ الْحَيَاةِ الدُّنْيَا فَعِنْدَ اللَّهِ مَغَانِمُ كَثِيرَةٌ",
        "rootWord": "ك ث ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَثِيرَة",
        "waznEnglish": "much ",
        "waznTlit": "kathīrat",
        "waznType": "Adjective"
    },
    {
        "question": "الْكَذِبَ",
        "answer": "[the] lie",
        "pcklId": "195",
        "rootWordId": 1263,
        "tlit": "l-kadhiba",
        "frequency": "282",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "50",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " انْظُرْ كَيْفَ يَفْتَرُونَ عَلَى اللَّهِ الْكَذِبَ وَكَفَىٰ بِهِ إِثْمًا مُبِينًا",
        "rootWord": "ك ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَذِب",
        "waznEnglish": "[they] lie",
        "waznTlit": "kadhib",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "كَرِيمًا",
        "answer": "noble",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 1267,
        "tlit": "karīman",
        "frequency": "47",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " نُكَفِّرْ عَنْكُمْ سَيِّئَاتِكُمْ وَنُدْخِلْكُمْ مُدْخَلًا كَرِيمًا",
        "rootWord": "ك ر م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَرِيم",
        "waznEnglish": "You have honored",
        "waznTlit": "karīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "كَرِهْتُمُوهُنَّ",
        "answer": "you dislike them",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1268,
        "tlit": "karih'tumūhunna",
        "frequency": "41",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "25",
        "arabicAyah": " فَإِنْ كَرِهْتُمُوهُنَّ فَعَسَىٰ أَنْ تَكْرَهُوا شَيْئًا وَيَجْعَلَ اللَّهُ فِيهِ خَيْرًا كَثِيرًا",
        "rootWord": "ك ر ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَرِهَ",
        "waznEnglish": "to dislike, to hate",
        "waznTlit": "kariha",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَكْرَهُوا",
        "answer": "you dislike",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1268,
        "tlit": "takrahū",
        "frequency": "41",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "28",
        "arabicAyah": " فَعَسَىٰ أَنْ تَكْرَهُوا شَيْئًا وَيَجْعَلَ اللَّهُ فِيهِ خَيْرًا كَثِيرًا",
        "rootWord": "ك ر ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَرِهَ",
        "waznEnglish": "to dislike, to hate",
        "waznTlit": "kariha",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَرْهًا",
        "answer": "(by) force",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 1268,
        "tlit": "karhan",
        "frequency": "41",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا لَا يَحِلُّ لَكُمْ أَنْ تَرِثُوا النِّسَاءَ كَرْهًا",
        "rootWord": "ك ر ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَرْه",
        "waznEnglish": "you dislike",
        "waznTlit": "karh",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "كَسَبُوا",
        "answer": "they earned",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 1269,
        "tlit": "kasabū",
        "frequency": "67",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "88",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " فَمَا لَكُمْ فِي الْمُنَافِقِينَ فِئَتَيْنِ وَاللَّهُ أَرْكَسَهُمْ بِمَا كَسَبُوا",
        "rootWord": "ك س ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَسَبَ",
        "waznEnglish": "to earn",
        "waznTlit": "kasaba",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَكْسِبْ",
        "answer": "earns",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 1269,
        "tlit": "yaksib",
        "frequency": "67",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "111",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَكْسِبْ إِثْمًا فَإِنَّمَا يَكْسِبُهُ عَلَىٰ نَفْسِهِ",
        "rootWord": "ك س ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَسَبَ",
        "waznEnglish": "to earn",
        "waznTlit": "kasaba",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَكْسِبُهُ",
        "answer": "he earns it",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 1269,
        "tlit": "yaksibuhu",
        "frequency": "67",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "111",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَكْسِبْ إِثْمًا فَإِنَّمَا يَكْسِبُهُ عَلَىٰ نَفْسِهِ",
        "rootWord": "ك س ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَسَبَ",
        "waznEnglish": "to earn",
        "waznTlit": "kasaba",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَكْسِبْ",
        "answer": "earns",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 1269,
        "tlit": "yaksib",
        "frequency": "67",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "112",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَكْسِبْ خَطِيئَةً أَوْ إِثْمًا ثُمَّ يَرْمِ بِهِ بَرِيئًا فَقَدِ احْتَمَلَ بُهْتَانًا",
        "rootWord": "ك س ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَسَبَ",
        "waznEnglish": "to earn",
        "waznTlit": "kasaba",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "اكْتَسَبُوا",
        "answer": "they earned",
        "pcklId": "63",
        "rootWordId": 1269,
        "tlit": "ik'tasabū",
        "frequency": "67",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "32",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " لِلرِّجَالِ نَصِيبٌ مِمَّا اكْتَسَبُوا",
        "rootWord": "ك س ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱكْتَسَبَ",
        "waznEnglish": "to earn",
        "waznTlit": "ik'tasaba",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "اكْتَسَبْنَ",
        "answer": "they earned",
        "pcklId": "64",
        "rootWordId": 1269,
        "tlit": "ik'tasabna",
        "frequency": "67",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "32",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " وَلِلنِّسَاءِ نَصِيبٌ مِمَّا اكْتَسَبْنَ",
        "rootWord": "ك س ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱكْتَسَبَ",
        "waznEnglish": "to earn",
        "waznTlit": "ik'tasaba",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "كُسَالَىٰ",
        "answer": "lazily",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1272,
        "tlit": "kusālā",
        "frequency": "2",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "142",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَإِذَا قَامُوا إِلَى الصَّلَاةِ قَامُوا كُسَالَىٰ يُرَاءُونَ النَّاسَ",
        "rootWord": "ك س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ك س ل",
        "waznEnglish": "lazily",
        "waznTlit": "kāf sīn lām",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَاكْسُوهُمْ",
        "answer": "and clothe them",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1273,
        "tlit": "wa-ik'sūhum",
        "frequency": "5",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَارْزُقُوهُمْ فِيهَا وَاكْسُوهُمْ وَقُولُوا لَهُمْ قَوْلًا مَعْرُوفًا",
        "rootWord": "ك س و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَسَوْ",
        "waznEnglish": "to clothe, to cover",
        "waznTlit": "kasaw",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَفَرُوا",
        "answer": "disbelieved",
        "pcklId": "52",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "kafarū",
        "frequency": "525",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "42",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " يَوْمَئِذٍ يَوَدُّ الَّذِينَ كَفَرُوا وَعَصَوُا الرَّسُولَ لَوْ تُسَوَّىٰ بِهِمُ الْأَرْضُ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَرَ",
        "waznEnglish": "to disbelieve",
        "waznTlit": "kafara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَفَرُوا",
        "answer": "disbelieve[d]",
        "pcklId": "53",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "kafarū",
        "frequency": "525",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "51",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَيَقُولُونَ لِلَّذِينَ كَفَرُوا هَٰؤُلَاءِ أَهْدَىٰ مِنَ الَّذِينَ آمَنُوا سَبِيلًا",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَرَ",
        "waznEnglish": "to disbelieve",
        "waznTlit": "kafara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَفَرُوا",
        "answer": "disbelieved",
        "pcklId": "54",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "kafarū",
        "frequency": "525",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "56",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ كَفَرُوا بِآيَاتِنَا سَوْفَ نُصْلِيهِمْ نَارًا",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَرَ",
        "waznEnglish": "to disbelieve",
        "waznTlit": "kafara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَكْفُرُوا",
        "answer": "reject",
        "pcklId": "55",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "yakfurū",
        "frequency": "525",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "60",
        "wordnum": "23",
        "arabicAyah": " أَنْ يَتَحَاكَمُوا إِلَى الطَّاغُوتِ وَقَدْ أُمِرُوا أَنْ يَكْفُرُوا بِهِ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَرَ",
        "waznEnglish": "to disbelieve",
        "waznTlit": "kafara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَفَرُوا",
        "answer": "who disbelieve",
        "pcklId": "56",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "kafarū",
        "frequency": "525",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "76",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ كَفَرُوا يُقَاتِلُونَ فِي سَبِيلِ الطَّاغُوتِ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَرَ",
        "waznEnglish": "to disbelieve",
        "waznTlit": "kafara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَفَرُوا",
        "answer": "disbelieved",
        "pcklId": "57",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "kafarū",
        "frequency": "525",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "84",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " عَسَى اللَّهُ أَنْ يَكُفَّ بَأْسَ الَّذِينَ كَفَرُوا",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَرَ",
        "waznEnglish": "to disbelieve",
        "waznTlit": "kafara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَكْفُرُونَ",
        "answer": "you disbelieve",
        "pcklId": "58",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "takfurūna",
        "frequency": "525",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "89",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَدُّوا لَوْ تَكْفُرُونَ كَمَا كَفَرُوا فَتَكُونُونَ سَوَاءً",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَرَ",
        "waznEnglish": "to disbelieve",
        "waznTlit": "kafara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَفَرُوا",
        "answer": "they disbelieved",
        "pcklId": "59",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "kafarū",
        "frequency": "525",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "89",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَدُّوا لَوْ تَكْفُرُونَ كَمَا كَفَرُوا فَتَكُونُونَ سَوَاءً",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَرَ",
        "waznEnglish": "to disbelieve",
        "waznTlit": "kafara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَفَرُوا",
        "answer": "disbelieved",
        "pcklId": "60",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "kafarū",
        "frequency": "525",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "101",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " إِنْ خِفْتُمْ أَنْ يَفْتِنَكُمُ الَّذِينَ كَفَرُوا",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَرَ",
        "waznEnglish": "to disbelieve",
        "waznTlit": "kafara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَفَرُوا",
        "answer": "disbelieved",
        "pcklId": "61",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "kafarū",
        "frequency": "525",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "102",
        "wordnum": "30",
        "arabicAyah": " وَدَّ الَّذِينَ كَفَرُوا لَوْ تَغْفُلُونَ عَنْ أَسْلِحَتِكُمْ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَرَ",
        "waznEnglish": "to disbelieve",
        "waznTlit": "kafara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَكْفُرُوا",
        "answer": "you disbelieve ",
        "pcklId": "62",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "takfurū",
        "frequency": "525",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "131",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " وَإِنْ تَكْفُرُوا فَإِنَّ لِلَّهِ مَا فِي السَّمَاوَاتِ وَمَا فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَرَ",
        "waznEnglish": "to disbelieve",
        "waznTlit": "kafara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَكْفُرْ",
        "answer": "disbelieves",
        "pcklId": "63",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "yakfur",
        "frequency": "525",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "136",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَكْفُرْ بِاللَّهِ وَمَلَائِكَتِهِ وَكُتُبِهِ وَرُسُلِهِ وَالْيَوْمِ الْآخِرِ فَقَدْ ضَلَّ ضَلَالًا بَعِيدًا",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَرَ",
        "waznEnglish": "to disbelieve",
        "waznTlit": "kafara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَفَرُوا",
        "answer": "disbelieved",
        "pcklId": "64",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "kafarū",
        "frequency": "525",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "137",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ آمَنُوا ثُمَّ كَفَرُوا",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَرَ",
        "waznEnglish": "to disbelieve",
        "waznTlit": "kafara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَفَرُوا",
        "answer": "disbelieved",
        "pcklId": "65",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "kafarū",
        "frequency": "525",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "137",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " ثُمَّ آمَنُوا ثُمَّ كَفَرُوا ثُمَّ ازْدَادُوا كُفْرًا لَمْ يَكُنِ اللَّهُ لِيَغْفِرَ لَهُمْ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَرَ",
        "waznEnglish": "to disbelieve",
        "waznTlit": "kafara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يُكْفَرُ",
        "answer": "being rejected",
        "pcklId": "66",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "yuk'faru",
        "frequency": "525",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "140",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " إِذَا سَمِعْتُمْ آيَاتِ اللَّهِ يُكْفَرُ بِهَا وَيُسْتَهْزَأُ بِهَا فَلَا تَقْعُدُوا مَعَهُمْ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَرَ",
        "waznEnglish": "to disbelieve",
        "waznTlit": "kafara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَكْفُرُونَ",
        "answer": "disbelieve",
        "pcklId": "67",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "yakfurūna",
        "frequency": "525",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "150",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ يَكْفُرُونَ بِاللَّهِ وَرُسُلِهِ وَيُرِيدُونَ أَنْ يُفَرِّقُوا بَيْنَ اللَّهِ وَرُسُلِهِ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَرَ",
        "waznEnglish": "to disbelieve",
        "waznTlit": "kafara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَنَكْفُرُ",
        "answer": "and we disbelieve",
        "pcklId": "68",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "wanakfuru",
        "frequency": "525",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "150",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " وَيَقُولُونَ نُؤْمِنُ بِبَعْضٍ وَنَكْفُرُ بِبَعْضٍ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَرَ",
        "waznEnglish": "to disbelieve",
        "waznTlit": "kafara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَفَرُوا",
        "answer": "disbelieve",
        "pcklId": "69",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "kafarū",
        "frequency": "525",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "167",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ كَفَرُوا وَصَدُّوا عَنْ سَبِيلِ اللَّهِ قَدْ ضَلُّوا ضَلَالًا بَعِيدًا",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَرَ",
        "waznEnglish": "to disbelieve",
        "waznTlit": "kafara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَفَرُوا",
        "answer": "disbelieved",
        "pcklId": "70",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "kafarū",
        "frequency": "525",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "168",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ كَفَرُوا وَظَلَمُوا لَمْ يَكُنِ اللَّهُ لِيَغْفِرَ لَهُمْ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَرَ",
        "waznEnglish": "to disbelieve",
        "waznTlit": "kafara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَكْفُرُوا",
        "answer": "you disbelieve",
        "pcklId": "71",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "takfurū",
        "frequency": "525",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "170",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَإِنْ تَكْفُرُوا فَإِنَّ لِلَّهِ مَا فِي السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَرَ",
        "waznEnglish": "to disbelieve",
        "waznTlit": "kafara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "نُكَفِّرْ",
        "answer": "We will remove",
        "pcklId": "292",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "nukaffir",
        "frequency": "525",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " إِنْ تَجْتَنِبُوا كَبَائِرَ مَا تُنْهَوْنَ عَنْهُ نُكَفِّرْ عَنْكُمْ سَيِّئَاتِكُمْ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَّرَ",
        "waznEnglish": "to remove",
        "waznTlit": "kaffara",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "كُفَّارٌ",
        "answer": "(are) disbelievers",
        "pcklId": "309",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "kuffārun",
        "frequency": "525",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " وَلَا الَّذِينَ يَمُوتُونَ وَهُمْ كُفَّارٌ أُولَٰئِكَ أَعْتَدْنَا لَهُمْ عَذَابًا أَلِيمًا",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَافِر",
        "waznEnglish": "disbelieve[d]",
        "waznTlit": "kāfir",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بِكُفْرِهِمْ",
        "answer": "for their disbelief",
        "pcklId": "351",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "bikuf'rihim",
        "frequency": "525",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "46",
        "wordnum": "34",
        "arabicAyah": " وَلَٰكِنْ لَعَنَهُمُ اللَّهُ بِكُفْرِهِمْ فَلَا يُؤْمِنُونَ إِلَّا قَلِيلًا",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُفْر",
        "waznEnglish": "disbelieve[d]",
        "waznTlit": "kuf'r",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "كُفْرًا",
        "answer": "(in) disbelief ",
        "pcklId": "352",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "kuf'ran",
        "frequency": "525",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "137",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " ثُمَّ كَفَرُوا ثُمَّ ازْدَادُوا كُفْرًا لَمْ يَكُنِ اللَّهُ لِيَغْفِرَ لَهُمْ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُفْر",
        "waznEnglish": "disbelieve[d]",
        "waznTlit": "kuf'r",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَكُفْرِهِمْ",
        "answer": "and their disbelief",
        "pcklId": "353",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "wakuf'rihim",
        "frequency": "525",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "155",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " فَبِمَا نَقْضِهِمْ مِيثَاقَهُمْ وَكُفْرِهِمْ بِآيَاتِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُفْر",
        "waznEnglish": "disbelieve[d]",
        "waznTlit": "kuf'r",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بِكُفْرِهِمْ",
        "answer": "for their disbelief",
        "pcklId": "354",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "bikuf'rihim",
        "frequency": "525",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "155",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " بَلْ طَبَعَ اللَّهُ عَلَيْهَا بِكُفْرِهِمْ فَلَا يُؤْمِنُونَ إِلَّا قَلِيلًا",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُفْر",
        "waznEnglish": "disbelieve[d]",
        "waznTlit": "kuf'r",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَبِكُفْرِهِمْ",
        "answer": "And for their disbelief",
        "pcklId": "355",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "wabikuf'rihim",
        "frequency": "525",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "156",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَبِكُفْرِهِمْ وَقَوْلِهِمْ عَلَىٰ مَرْيَمَ بُهْتَانًا عَظِيمًا",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُفْر",
        "waznEnglish": "disbelieve[d]",
        "waznTlit": "kuf'r",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "لِلْكَافِرِينَ",
        "answer": "for the disbelievers",
        "pcklId": "409",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "lil'kāfirīna",
        "frequency": "525",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "37",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَأَعْتَدْنَا لِلْكَافِرِينَ عَذَابًا مُهِينًا",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَٰفِرُون",
        "waznEnglish": "disbelieve[d]",
        "waznTlit": "kāfirūn",
        "waznType": "Active participle (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْكَافِرِينَ",
        "answer": "the disbelievers",
        "pcklId": "410",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "l-kāfirīna",
        "frequency": "525",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "101",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " إِنَّ الْكَافِرِينَ كَانُوا لَكُمْ عَدُوًّا مُبِينًا",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَٰفِرُون",
        "waznEnglish": "disbelieve[d]",
        "waznTlit": "kāfirūn",
        "waznType": "Active participle (Noun)"
    },
    {
        "question": "لِلْكَافِرِينَ",
        "answer": "for the disbelievers",
        "pcklId": "411",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "lil'kāfirīna",
        "frequency": "525",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "102",
        "wordnum": "60",
        "arabicAyah": " وَخُذُوا حِذْرَكُمْ إِنَّ اللَّهَ أَعَدَّ لِلْكَافِرِينَ عَذَابًا مُهِينًا",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَٰفِرُون",
        "waznEnglish": "disbelieve[d]",
        "waznTlit": "kāfirūn",
        "waznType": "Active participle (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْكَافِرِينَ",
        "answer": "the disbelievers",
        "pcklId": "412",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "l-kāfirīna",
        "frequency": "525",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "139",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " الَّذِينَ يَتَّخِذُونَ الْكَافِرِينَ أَوْلِيَاءَ مِنْ دُونِ الْمُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَٰفِرُون",
        "waznEnglish": "disbelieve[d]",
        "waznTlit": "kāfirūn",
        "waznType": "Active participle (Noun)"
    },
    {
        "question": "وَالْكَافِرِينَ",
        "answer": "and the disbelievers",
        "pcklId": "413",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "wal-kāfirīna",
        "frequency": "525",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "140",
        "wordnum": "30",
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ جَامِعُ الْمُنَافِقِينَ وَالْكَافِرِينَ فِي جَهَنَّمَ جَمِيعًا",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَٰفِرُون",
        "waznEnglish": "disbelieve[d]",
        "waznTlit": "kāfirūn",
        "waznType": "Active participle (Noun)"
    },
    {
        "question": "لِلْكَافِرِينَ",
        "answer": "for the disbelievers",
        "pcklId": "414",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "lil'kāfirīna",
        "frequency": "525",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "141",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " وَإِنْ كَانَ لِلْكَافِرِينَ نَصِيبٌ قَالُوا أَلَمْ نَسْتَحْوِذْ عَلَيْكُمْ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَٰفِرُون",
        "waznEnglish": "disbelieve[d]",
        "waznTlit": "kāfirūn",
        "waznType": "Active participle (Noun)"
    },
    {
        "question": "لِلْكَافِرِينَ",
        "answer": "for the disbelievers",
        "pcklId": "415",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "lil'kāfirīna",
        "frequency": "525",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "141",
        "wordnum": "33",
        "arabicAyah": " وَلَنْ يَجْعَلَ اللَّهُ لِلْكَافِرِينَ عَلَى الْمُؤْمِنِينَ سَبِيلًا",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَٰفِرُون",
        "waznEnglish": "disbelieve[d]",
        "waznTlit": "kāfirūn",
        "waznType": "Active participle (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْكَافِرِينَ",
        "answer": "the disbelievers",
        "pcklId": "416",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "l-kāfirīna",
        "frequency": "525",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "144",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " لَا تَتَّخِذُوا الْكَافِرِينَ أَوْلِيَاءَ مِنْ دُونِ الْمُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَٰفِرُون",
        "waznEnglish": "disbelieve[d]",
        "waznTlit": "kāfirūn",
        "waznType": "Active participle (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْكَافِرُونَ",
        "answer": "(are) the disbelievers",
        "pcklId": "417",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "l-kāfirūna",
        "frequency": "525",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "151",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " أُولَٰئِكَ هُمُ الْكَافِرُونَ حَقًّا",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَٰفِرُون",
        "waznEnglish": "disbelieve[d]",
        "waznTlit": "kāfirūn",
        "waznType": "Active participle (Noun)"
    },
    {
        "question": "لِلْكَافِرِينَ",
        "answer": "for the disbelievers",
        "pcklId": "418",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "lil'kāfirīna",
        "frequency": "525",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "151",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " أُولَٰئِكَ هُمُ الْكَافِرُونَ حَقًّا وَأَعْتَدْنَا لِلْكَافِرِينَ عَذَابًا مُهِينًا",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَٰفِرُون",
        "waznEnglish": "disbelieve[d]",
        "waznTlit": "kāfirūn",
        "waznType": "Active participle (Noun)"
    },
    {
        "question": "لِلْكَافِرِينَ",
        "answer": "for the disbelievers",
        "pcklId": "419",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "lil'kāfirīna",
        "frequency": "525",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "161",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَأَعْتَدْنَا لِلْكَافِرِينَ مِنْهُمْ عَذَابًا أَلِيمًا",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَٰفِرُون",
        "waznEnglish": "disbelieve[d]",
        "waznTlit": "kāfirūn",
        "waznType": "Active participle (Noun)"
    },
    {
        "question": "كُفُّوا",
        "answer": "Restrain",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1281,
        "tlit": "kuffū",
        "frequency": "15",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "77",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " أَلَمْ تَرَ إِلَى الَّذِينَ قِيلَ لَهُمْ كُفُّوا أَيْدِيَكُمْ وَأَقِيمُوا الصَّلَاةَ",
        "rootWord": "ك ف ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَّ",
        "waznEnglish": "to restrain, to withhold, to avert",
        "waznTlit": "kaffa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَكُفَّ",
        "answer": "restrain",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1281,
        "tlit": "yakuffa",
        "frequency": "15",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "84",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " عَسَى اللَّهُ أَنْ يَكُفَّ بَأْسَ الَّذِينَ كَفَرُوا",
        "rootWord": "ك ف ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَّ",
        "waznEnglish": "to restrain, to withhold, to avert",
        "waznTlit": "kaffa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَيَكُفُّوا",
        "answer": "and they restrain",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1281,
        "tlit": "wayakuffū",
        "frequency": "15",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "91",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " فَإِنْ لَمْ يَعْتَزِلُوكُمْ وَيُلْقُوا إِلَيْكُمُ السَّلَمَ وَيَكُفُّوا أَيْدِيَهُمْ فَخُذُوهُمْ",
        "rootWord": "ك ف ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَّ",
        "waznEnglish": "to restrain, to withhold, to avert",
        "waznTlit": "kaffa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كِفْلٌ",
        "answer": "a portion",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 1282,
        "tlit": "kif'lun",
        "frequency": "10",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "85",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَشْفَعْ شَفَاعَةً سَيِّئَةً يَكُنْ لَهُ كِفْلٌ مِنْهَا",
        "rootWord": "ك ف ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كِفْل",
        "waznEnglish": "takes charge (of)",
        "waznTlit": "kif'l",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَكَفَىٰ",
        "answer": "And is sufficient",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1283,
        "tlit": "wakafā",
        "frequency": "33",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "35",
        "arabicAyah": " فَإِذَا دَفَعْتُمْ إِلَيْهِمْ أَمْوَالَهُمْ فَأَشْهِدُوا عَلَيْهِمْ وَكَفَىٰ بِاللَّهِ حَسِيبًا",
        "rootWord": "ك ف ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَىٰ",
        "waznEnglish": "to be sufficient",
        "waznTlit": "kafā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَكَفَىٰ",
        "answer": "and (is) sufficient",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1283,
        "tlit": "wakafā",
        "frequency": "33",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "45",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَاللَّهُ أَعْلَمُ بِأَعْدَائِكُمْ وَكَفَىٰ بِاللَّهِ وَلِيًّا",
        "rootWord": "ك ف ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَىٰ",
        "waznEnglish": "to be sufficient",
        "waznTlit": "kafā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَكَفَىٰ",
        "answer": "and sufficient",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 1283,
        "tlit": "wakafā",
        "frequency": "33",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "45",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَكَفَىٰ بِاللَّهِ نَصِيرًا",
        "rootWord": "ك ف ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَىٰ",
        "waznEnglish": "to be sufficient",
        "waznTlit": "kafā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَكَفَىٰ",
        "answer": "and sufficient",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 1283,
        "tlit": "wakafā",
        "frequency": "33",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "50",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " انْظُرْ كَيْفَ يَفْتَرُونَ عَلَى اللَّهِ الْكَذِبَ وَكَفَىٰ بِهِ إِثْمًا مُبِينًا",
        "rootWord": "ك ف ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَىٰ",
        "waznEnglish": "to be sufficient",
        "waznTlit": "kafā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَكَفَىٰ",
        "answer": "and sufficient",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 1283,
        "tlit": "wakafā",
        "frequency": "33",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "55",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " فَمِنْهُمْ مَنْ آمَنَ بِهِ وَمِنْهُمْ مَنْ صَدَّ عَنْهُ وَكَفَىٰ بِجَهَنَّمَ سَعِيرًا",
        "rootWord": "ك ف ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَىٰ",
        "waznEnglish": "to be sufficient",
        "waznTlit": "kafā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَكَفَىٰ",
        "answer": "and sufficient",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 1283,
        "tlit": "wakafā",
        "frequency": "33",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "70",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ الْفَضْلُ مِنَ اللَّهِ وَكَفَىٰ بِاللَّهِ عَلِيمًا",
        "rootWord": "ك ف ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَىٰ",
        "waznEnglish": "to be sufficient",
        "waznTlit": "kafā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَكَفَىٰ",
        "answer": "and is sufficient",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 1283,
        "tlit": "wakafā",
        "frequency": "33",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "79",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " وَأَرْسَلْنَاكَ لِلنَّاسِ رَسُولًا وَكَفَىٰ بِاللَّهِ شَهِيدًا",
        "rootWord": "ك ف ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَىٰ",
        "waznEnglish": "to be sufficient",
        "waznTlit": "kafā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَكَفَىٰ",
        "answer": "And sufficient",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 1283,
        "tlit": "wakafā",
        "frequency": "33",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "81",
        "wordnum": "22",
        "arabicAyah": " فَأَعْرِضْ عَنْهُمْ وَتَوَكَّلْ عَلَى اللَّهِ وَكَفَىٰ بِاللَّهِ وَكِيلًا",
        "rootWord": "ك ف ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَىٰ",
        "waznEnglish": "to be sufficient",
        "waznTlit": "kafā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَكَفَىٰ",
        "answer": "And is sufficient",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 1283,
        "tlit": "wakafā",
        "frequency": "33",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "132",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَلِلَّهِ مَا فِي السَّمَاوَاتِ وَمَا فِي الْأَرْضِ وَكَفَىٰ بِاللَّهِ وَكِيلًا",
        "rootWord": "ك ف ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَىٰ",
        "waznEnglish": "to be sufficient",
        "waznTlit": "kafā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَكَفَىٰ",
        "answer": "And is sufficient",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 1283,
        "tlit": "wakafā",
        "frequency": "33",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "166",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " أَنْزَلَهُ بِعِلْمِهِ وَالْمَلَائِكَةُ يَشْهَدُونَ وَكَفَىٰ بِاللَّهِ شَهِيدًا",
        "rootWord": "ك ف ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَىٰ",
        "waznEnglish": "to be sufficient",
        "waznTlit": "kafā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَكَفَىٰ",
        "answer": "And is sufficient",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 1283,
        "tlit": "wakafā",
        "frequency": "33",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "171",
        "wordnum": "51",
        "arabicAyah": " لَهُ مَا فِي السَّمَاوَاتِ وَمَا فِي الْأَرْضِ وَكَفَىٰ بِاللَّهِ وَكِيلًا",
        "rootWord": "ك ف ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَىٰ",
        "waznEnglish": "to be sufficient",
        "waznTlit": "kafā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تُكَلَّفُ",
        "answer": "are you responsible",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1287,
        "tlit": "tukallafu",
        "frequency": "8",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "84",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " فَقَاتِلْ فِي سَبِيلِ اللَّهِ لَا تُكَلَّفُ إِلَّا نَفْسَكَ",
        "rootWord": "ك ل ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يُكَلِّفُ",
        "waznEnglish": "to burden",
        "waznTlit": "yukallifu",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "لِكُلِّ",
        "answer": "for each",
        "pcklId": "34",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "likulli",
        "frequency": "377",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "24",
        "arabicAyah": " وَلِأَبَوَيْهِ لِكُلِّ وَاحِدٍ مِنْهُمَا السُّدُسُ مِمَّا تَرَكَ إِنْ كَانَ لَهُ وَلَدٌ",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "فَلِكُلِّ",
        "answer": "then for each",
        "pcklId": "35",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "falikulli",
        "frequency": "377",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "61",
        "arabicAyah": " وَإِنْ كَانَ رَجُلٌ يُورَثُ كَلَالَةً أَوِ امْرَأَةٌ وَلَهُ أَخٌ أَوْ أُخْتٌ فَلِكُلِّ وَاحِدٍ مِنْهُمَا السُّدُسُ",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "بِكُلِّ",
        "answer": "of every",
        "pcklId": "36",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "bikulli",
        "frequency": "377",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "32",
        "wordnum": "25",
        "arabicAyah": " وَاسْأَلُوا اللَّهَ مِنْ فَضْلِهِ إِنَّ اللَّهَ كَانَ بِكُلِّ شَيْءٍ عَلِيمًا",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "وَلِكُلٍّ",
        "answer": "And for all",
        "pcklId": "37",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "walikullin",
        "frequency": "377",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَلِكُلٍّ جَعَلْنَا مَوَالِيَ مِمَّا تَرَكَ الْوَالِدَانِ وَالْأَقْرَبُونَ",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "كُلِّ",
        "answer": "every",
        "pcklId": "38",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "kulli",
        "frequency": "377",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ كَانَ عَلَىٰ كُلِّ شَيْءٍ شَهِيدًا",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "كُلِّ",
        "answer": "every",
        "pcklId": "39",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "kulli",
        "frequency": "377",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "41",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " فَكَيْفَ إِذَا جِئْنَا مِنْ كُلِّ أُمَّةٍ بِشَهِيدٍ",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "كُلٌّ",
        "answer": "All",
        "pcklId": "40",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "kullun",
        "frequency": "377",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "78",
        "wordnum": "26",
        "arabicAyah": " قُلْ كُلٌّ مِنْ عِنْدِ اللَّهِ فَمَالِ هَٰؤُلَاءِ الْقَوْمِ لَا يَكَادُونَ يَفْقَهُونَ حَدِيثًا",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "كُلِّ",
        "answer": "every",
        "pcklId": "41",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "kulli",
        "frequency": "377",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "85",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " وَكَانَ اللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَيْءٍ مُقِيتًا",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "كُلِّ",
        "answer": "every",
        "pcklId": "42",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "kulli",
        "frequency": "377",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "86",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ كَانَ عَلَىٰ كُلِّ شَيْءٍ حَسِيبًا",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "وَكُلًّا",
        "answer": "And (to) all",
        "pcklId": "43",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "wakullan",
        "frequency": "377",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "95",
        "wordnum": "23",
        "arabicAyah": " وَكُلًّا وَعَدَ اللَّهُ الْحُسْنَىٰ",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "بِكُلِّ",
        "answer": "of every",
        "pcklId": "44",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "bikulli",
        "frequency": "377",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "126",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَكَانَ اللَّهُ بِكُلِّ شَيْءٍ مُحِيطًا",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "كُلَّ",
        "answer": "(with) all",
        "pcklId": "45",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "kulla",
        "frequency": "377",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "129",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " فَلَا تَمِيلُوا كُلَّ الْمَيْلِ فَتَذَرُوهَا كَالْمُعَلَّقَةِ",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "كُلًّا",
        "answer": "each (of them)",
        "pcklId": "46",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "kullan",
        "frequency": "377",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "130",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَإِنْ يَتَفَرَّقَا يُغْنِ اللَّهُ كُلًّا مِنْ سَعَتِهِ",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "بِكُلِّ",
        "answer": "of every",
        "pcklId": "47",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "bikulli",
        "frequency": "377",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "176",
        "wordnum": "48",
        "arabicAyah": " يُبَيِّنُ اللَّهُ لَكُمْ أَنْ تَضِلُّوا وَاللَّهُ بِكُلِّ شَيْءٍ عَلِيمٌ",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "كُلَّ",
        "answer": "Everytime",
        "pcklId": "359",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "kulla",
        "frequency": "377",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "91",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " كُلَّ مَا رُدُّوا إِلَى الْفِتْنَةِ أُرْكِسُوا فِيهَا",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)"
    },
    {
        "question": "كَلَالَةً",
        "answer": "(has) no parent or child",
        "pcklId": "360",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "kalālatan",
        "frequency": "377",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "54",
        "arabicAyah": " وَإِنْ كَانَ رَجُلٌ يُورَثُ كَلَالَةً أَوِ امْرَأَةٌ وَلَهُ أَخٌ أَوْ أُخْتٌ فَلِكُلِّ وَاحِدٍ مِنْهُمَا السُّدُسُ",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَلَٰلَة",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kalālat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْكَلَالَةِ",
        "answer": "the Kalala",
        "pcklId": "361",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "l-kalālati",
        "frequency": "377",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "176",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " يَسْتَفْتُونَكَ قُلِ اللَّهُ يُفْتِيكُمْ فِي الْكَلَالَةِ",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَلَٰلَة",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kalālat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "كُلَّمَا",
        "answer": "Every time",
        "pcklId": "367",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "kullamā",
        "frequency": "377",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "56",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " كُلَّمَا نَضِجَتْ جُلُودُهُمْ بَدَّلْنَاهُمْ جُلُودًا غَيْرَهَا",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلَّمَا",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kullamā",
        "waznType": "Time adverb"
    },
    {
        "question": "وَكَلَّمَ",
        "answer": "And spoke",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 1289,
        "tlit": "wakallama",
        "frequency": "75",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "164",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَكَلَّمَ اللَّهُ مُوسَىٰ تَكْلِيمًا",
        "rootWord": "ك ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَلَّمَ",
        "waznEnglish": "to speak",
        "waznTlit": "kallama",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "الْكَلِمَ",
        "answer": "the words",
        "pcklId": "28",
        "rootWordId": 1289,
        "tlit": "l-kalima",
        "frequency": "75",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "46",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " مِنَ الَّذِينَ هَادُوا يُحَرِّفُونَ الْكَلِمَ عَنْ مَوَاضِعِهِ",
        "rootWord": "ك ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَلِم",
        "waznEnglish": "speaks to us",
        "waznTlit": "kalim",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَكَلِمَتُهُ",
        "answer": "and His word",
        "pcklId": "49",
        "rootWordId": 1289,
        "tlit": "wakalimatuhu",
        "frequency": "75",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "171",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " إِنَّمَا الْمَسِيحُ عِيسَى ابْنُ مَرْيَمَ رَسُولُ اللَّهِ وَكَلِمَتُهُ",
        "rootWord": "ك ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَلِمَة",
        "waznEnglish": "speaks to us",
        "waznTlit": "kalimat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "تَكْلِيمًا",
        "answer": "(in a) conversation",
        "pcklId": "74",
        "rootWordId": 1289,
        "tlit": "taklīman",
        "frequency": "75",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "164",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَكَلَّمَ اللَّهُ مُوسَىٰ تَكْلِيمًا",
        "rootWord": "ك ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَكْلِيم",
        "waznEnglish": "speaks to us",
        "waznTlit": "taklīm",
        "waznType": "Verbal noun (form II)"
    },
    {
        "question": "يَكَادُونَ",
        "answer": "do they seem",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1302,
        "tlit": "yakādūna",
        "frequency": "24",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "78",
        "wordnum": "34",
        "arabicAyah": " فَمَالِ هَٰؤُلَاءِ الْقَوْمِ لَا يَكَادُونَ يَفْقَهُونَ حَدِيثًا",
        "rootWord": "ك و د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ك و د",
        "waznEnglish": "to be near, to nearly do, to almost do",
        "waznTlit": "kāf wāw dāl",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "is",
        "pcklId": "133",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "1",
        "wordnum": "26",
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ كَانَ عَلَيْكُمْ رَقِيبًا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "is",
        "pcklId": "134",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَلَا تَأْكُلُوا أَمْوَالَهُمْ إِلَىٰ أَمْوَالِكُمْ إِنَّهُ كَانَ حُوبًا كَبِيرًا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "is",
        "pcklId": "135",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " وَمَنْ كَانَ غَنِيًّا فَلْيَسْتَعْفِفْ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "is",
        "pcklId": "136",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "25",
        "arabicAyah": " وَمَنْ كَانَ فَقِيرًا فَلْيَأْكُلْ بِالْمَعْرُوفِ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كُنَّ",
        "answer": "there are",
        "pcklId": "137",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kunna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " فَإِنْ كُنَّ نِسَاءً فَوْقَ اثْنَتَيْنِ فَلَهُنَّ ثُلُثَا مَا تَرَكَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانَتْ",
        "answer": "(there) is",
        "pcklId": "138",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kānat",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " وَإِنْ كَانَتْ وَاحِدَةً فَلَهَا النِّصْفُ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "is",
        "pcklId": "139",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "31",
        "arabicAyah": " وَلِأَبَوَيْهِ لِكُلِّ وَاحِدٍ مِنْهُمَا السُّدُسُ مِمَّا تَرَكَ إِنْ كَانَ لَهُ وَلَدٌ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَكُنْ",
        "answer": "is",
        "pcklId": "140",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "yakun",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "36",
        "arabicAyah": " فَإِنْ لَمْ يَكُنْ لَهُ وَلَدٌ وَوَرِثَهُ أَبَوَاهُ فَلِأُمِّهِ الثُّلُثُ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "are",
        "pcklId": "141",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "44",
        "arabicAyah": " فَإِنْ كَانَ لَهُ إِخْوَةٌ فَلِأُمِّهِ السُّدُسُ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "is",
        "pcklId": "142",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "69",
        "arabicAyah": " فَرِيضَةً مِنَ اللَّهِ إِنَّ اللَّهَ كَانَ عَلِيمًا حَكِيمًا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَكُنْ",
        "answer": "is",
        "pcklId": "143",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "yakun",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَلَكُمْ نِصْفُ مَا تَرَكَ أَزْوَاجُكُمْ إِنْ لَمْ يَكُنْ لَهُنَّ وَلَدٌ فَإِنْ كَانَ لَهُنَّ وَلَدٌ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "is",
        "pcklId": "144",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " فَإِنْ كَانَ لَهُنَّ وَلَدٌ فَلَكُمُ الرُّبُعُ مِمَّا تَرَكْنَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَكُنْ",
        "answer": "is",
        "pcklId": "145",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "yakun",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "32",
        "arabicAyah": " وَلَهُنَّ الرُّبُعُ مِمَّا تَرَكْتُمْ إِنْ لَمْ يَكُنْ لَكُمْ وَلَدٌ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "is",
        "pcklId": "146",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "36",
        "arabicAyah": " فَإِنْ كَانَ لَكُمْ وَلَدٌ فَلَهُنَّ الثُّمُنُ مِمَّا تَرَكْتُمْ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "[is]",
        "pcklId": "147",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "51",
        "arabicAyah": " وَإِنْ كَانَ رَجُلٌ يُورَثُ كَلَالَةً أَوِ امْرَأَةٌ وَلَهُ أَخٌ أَوْ أُخْتٌ فَلِكُلِّ وَاحِدٍ مِنْهُمَا السُّدُسُ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانُوا",
        "answer": "they are",
        "pcklId": "148",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kānū",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "66",
        "arabicAyah": " فَإِنْ كَانُوا أَكْثَرَ مِنْ ذَٰلِكَ فَهُمْ شُرَكَاءُ فِي الثُّلُثِ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "is",
        "pcklId": "149",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " فَإِنْ تَابَا وَأَصْلَحَا فَأَعْرِضُوا عَنْهُمَا إِنَّ اللَّهَ كَانَ تَوَّابًا رَحِيمًا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَكَانَ",
        "answer": "and is",
        "pcklId": "150",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "wakāna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " فَأُولَٰئِكَ يَتُوبُ اللَّهُ عَلَيْهِمْ وَكَانَ اللَّهُ عَلِيمًا حَكِيمًا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "was",
        "pcklId": "151",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " إِنَّهُ كَانَ فَاحِشَةً وَمَقْتًا وَسَاءَ سَبِيلًا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَكُونُوا",
        "answer": "you had",
        "pcklId": "152",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "takūnū",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "31",
        "arabicAyah": " فَإِنْ لَمْ تَكُونُوا دَخَلْتُمْ بِهِنَّ فَلَا جُنَاحَ عَلَيْكُمْ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "is",
        "pcklId": "153",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "52",
        "arabicAyah": " وَأَنْ تَجْمَعُوا بَيْنَ الْأُخْتَيْنِ إِلَّا مَا قَدْ سَلَفَ إِنَّ اللَّهَ كَانَ غَفُورًا رَحِيمًا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "is",
        "pcklId": "154",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "40",
        "arabicAyah": " وَلَا جُنَاحَ عَلَيْكُمْ فِيمَا تَرَاضَيْتُمْ بِهِ مِنْ بَعْدِ الْفَرِيضَةِ إِنَّ اللَّهَ كَانَ عَلِيمًا حَكِيمًا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَكُونَ",
        "answer": "(there) be",
        "pcklId": "155",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "takūna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " إِلَّا أَنْ تَكُونَ تِجَارَةً عَنْ تَرَاضٍ مِنْكُمْ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "is",
        "pcklId": "156",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " وَلَا تَقْتُلُوا أَنْفُسَكُمْ إِنَّ اللَّهَ كَانَ بِكُمْ رَحِيمًا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَكَانَ",
        "answer": "And is",
        "pcklId": "157",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "wakāna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "30",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَكَانَ ذَٰلِكَ عَلَى اللَّهِ يَسِيرًا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "is",
        "pcklId": "158",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "32",
        "wordnum": "24",
        "arabicAyah": " وَاسْأَلُوا اللَّهَ مِنْ فَضْلِهِ إِنَّ اللَّهَ كَانَ بِكُلِّ شَيْءٍ عَلِيمًا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "is",
        "pcklId": "159",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " فَآتُوهُمْ نَصِيبَهُمْ إِنَّ اللَّهَ كَانَ عَلَىٰ كُلِّ شَيْءٍ شَهِيدًا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "is",
        "pcklId": "160",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "34",
        "wordnum": "38",
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ كَانَ عَلِيًّا كَبِيرًا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "is",
        "pcklId": "161",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " إِنْ يُرِيدَا إِصْلَاحًا يُوَفِّقِ اللَّهُ بَيْنَهُمَا إِنَّ اللَّهَ كَانَ عَلِيمًا خَبِيرًا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "is",
        "pcklId": "162",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "36",
        "wordnum": "30",
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ لَا يُحِبُّ مَنْ كَانَ مُخْتَالًا فَخُورًا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَكُنِ",
        "answer": "has",
        "pcklId": "163",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "yakuni",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "38",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَكُنِ الشَّيْطَانُ لَهُ قَرِينًا فَسَاءَ قَرِينًا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَكَانَ",
        "answer": "And is",
        "pcklId": "164",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "wakāna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "39",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَأَنْفَقُوا مِمَّا رَزَقَهُمُ اللَّهُ وَكَانَ اللَّهُ بِهِمْ عَلِيمًا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَكُ",
        "answer": "there is",
        "pcklId": "165",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "taku",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "40",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَإِنْ تَكُ حَسَنَةً يُضَاعِفْهَا وَيُؤْتِ مِنْ لَدُنْهُ أَجْرًا عَظِيمًا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كُنْتُمْ",
        "answer": "you are",
        "pcklId": "166",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kuntum",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "43",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " وَإِنْ كُنْتُمْ مَرْضَىٰ أَوْ عَلَىٰ سَفَرٍ أَوْ جَاءَ أَحَدٌ مِنْكُمْ مِنَ الْغَائِطِ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "is",
        "pcklId": "167",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "43",
        "wordnum": "46",
        "arabicAyah": " فَامْسَحُوا بِوُجُوهِكُمْ وَأَيْدِيكُمْ إِنَّ اللَّهَ كَانَ عَفُوًّا غَفُورًا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "لَكَانَ",
        "answer": "surely it (would) have been",
        "pcklId": "168",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "lakāna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "46",
        "wordnum": "27",
        "arabicAyah": " وَلَوْ أَنَّهُمْ قَالُوا سَمِعْنَا وَأَطَعْنَا وَاسْمَعْ وَانْظُرْنَا لَكَانَ خَيْرًا لَهُمْ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَكَانَ",
        "answer": "And is",
        "pcklId": "169",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "wakāna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "47",
        "wordnum": "25",
        "arabicAyah": " أَوْ نَلْعَنَهُمْ كَمَا لَعَنَّا أَصْحَابَ السَّبْتِ وَكَانَ أَمْرُ اللَّهِ مَفْعُولًا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "is",
        "pcklId": "170",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "56",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " لِيَذُوقُوا الْعَذَابَ إِنَّ اللَّهَ كَانَ عَزِيزًا حَكِيمًا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "is",
        "pcklId": "171",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "58",
        "wordnum": "23",
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ نِعِمَّا يَعِظُكُمْ بِهِ إِنَّ اللَّهَ كَانَ سَمِيعًا بَصِيرًا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كُنْتُمْ",
        "answer": "you",
        "pcklId": "172",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kuntum",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "59",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " فَرُدُّوهُ إِلَى اللَّهِ وَالرَّسُولِ إِنْ كُنْتُمْ تُؤْمِنُونَ بِاللَّهِ وَالْيَوْمِ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "لَكَانَ",
        "answer": "surely (it) would have been",
        "pcklId": "173",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "lakāna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "66",
        "wordnum": "23",
        "arabicAyah": " وَلَوْ أَنَّهُمْ فَعَلُوا مَا يُوعَظُونَ بِهِ لَكَانَ خَيْرًا لَهُمْ وَأَشَدَّ تَثْبِيتًا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَكُنْ",
        "answer": "I was",
        "pcklId": "174",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "akun",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "72",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " قَالَ قَدْ أَنْعَمَ اللَّهُ عَلَيَّ إِذْ لَمْ أَكُنْ مَعَهُمْ شَهِيدًا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَكُنْ",
        "answer": "there been",
        "pcklId": "175",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "takun",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "73",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " كَأَنْ لَمْ تَكُنْ بَيْنَكُمْ وَبَيْنَهُ مَوَدَّةٌ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كُنْتُ",
        "answer": "I had been",
        "pcklId": "176",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kuntu",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "73",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " يَا لَيْتَنِي كُنْتُ مَعَهُمْ فَأَفُوزَ فَوْزًا عَظِيمًا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "is",
        "pcklId": "177",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "76",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " فَقَاتِلُوا أَوْلِيَاءَ الشَّيْطَانِ إِنَّ كَيْدَ الشَّيْطَانِ كَانَ ضَعِيفًا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَكُونُوا",
        "answer": "you be",
        "pcklId": "178",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "takūnū",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "78",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " أَيْنَمَا تَكُونُوا يُدْرِكْكُمُ الْمَوْتُ وَلَوْ كُنْتُمْ فِي بُرُوجٍ مُشَيَّدَةٍ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كُنْتُمْ",
        "answer": "you are",
        "pcklId": "179",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kuntum",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "78",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " يُدْرِكْكُمُ الْمَوْتُ وَلَوْ كُنْتُمْ فِي بُرُوجٍ مُشَيَّدَةٍ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "it had (been)",
        "pcklId": "180",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "82",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَلَوْ كَانَ مِنْ عِنْدِ غَيْرِ اللَّهِ لَوَجَدُوا فِيهِ اخْتِلَافًا كَثِيرًا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَكُنْ",
        "answer": "will have",
        "pcklId": "181",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "yakun",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "85",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " مَنْ يَشْفَعْ شَفَاعَةً حَسَنَةً يَكُنْ لَهُ نَصِيبٌ مِنْهَا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَكُنْ",
        "answer": "will have",
        "pcklId": "182",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "yakun",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "85",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَشْفَعْ شَفَاعَةً سَيِّئَةً يَكُنْ لَهُ كِفْلٌ مِنْهَا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَكَانَ",
        "answer": "And is",
        "pcklId": "183",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "wakāna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "85",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " وَكَانَ اللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَيْءٍ مُقِيتًا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "is",
        "pcklId": "184",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "86",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ كَانَ عَلَىٰ كُلِّ شَيْءٍ حَسِيبًا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَتَكُونُونَ",
        "answer": "and you would be",
        "pcklId": "185",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "fatakūnūna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "89",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَدُّوا لَوْ تَكْفُرُونَ كَمَا كَفَرُوا فَتَكُونُونَ سَوَاءً",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "is",
        "pcklId": "186",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "92",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَمَا كَانَ لِمُؤْمِنٍ أَنْ يَقْتُلَ مُؤْمِنًا إِلَّا خَطَأً",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "(he) was",
        "pcklId": "187",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "92",
        "wordnum": "24",
        "arabicAyah": " فَإِنْ كَانَ مِنْ قَوْمٍ عَدُوٍّ لَكُمْ وَهُوَ مُؤْمِنٌ فَتَحْرِيرُ رَقَبَةٍ مُؤْمِنَةٍ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "(he) was",
        "pcklId": "188",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "92",
        "wordnum": "35",
        "arabicAyah": " وَإِنْ كَانَ مِنْ قَوْمٍ بَيْنَكُمْ وَبَيْنَهُمْ مِيثَاقٌ فَدِيَةٌ مُسَلَّمَةٌ إِلَىٰ أَهْلِهِ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَكَانَ",
        "answer": "and is",
        "pcklId": "189",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "wakāna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "92",
        "wordnum": "57",
        "arabicAyah": " فَمَنْ لَمْ يَجِدْ فَصِيَامُ شَهْرَيْنِ مُتَتَابِعَيْنِ تَوْبَةً مِنَ اللَّهِ وَكَانَ اللَّهُ عَلِيمًا حَكِيمًا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كُنْتُمْ",
        "answer": "you were",
        "pcklId": "190",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kuntum",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "94",
        "wordnum": "27",
        "arabicAyah": " كَذَٰلِكَ كُنْتُمْ مِنْ قَبْلُ فَمَنَّ اللَّهُ عَلَيْكُمْ فَتَبَيَّنُوا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "is",
        "pcklId": "191",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "94",
        "wordnum": "36",
        "arabicAyah": " فَتَبَيَّنُوا إِنَّ اللَّهَ كَانَ بِمَا تَعْمَلُونَ خَبِيرًا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَكَانَ",
        "answer": "And is",
        "pcklId": "192",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "wakāna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "96",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " دَرَجَاتٍ مِنْهُ وَمَغْفِرَةً وَرَحْمَةً وَكَانَ اللَّهُ غَفُورًا رَحِيمًا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كُنْتُمْ",
        "answer": "were you",
        "pcklId": "193",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kuntum",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "97",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ تَوَفَّاهُمُ الْمَلَائِكَةُ ظَالِمِي أَنْفُسِهِمْ قَالُوا فِيمَ كُنْتُمْ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كُنَّا",
        "answer": "We were",
        "pcklId": "194",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kunnā",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "97",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " قَالُوا فِيمَ كُنْتُمْ قَالُوا كُنَّا مُسْتَضْعَفِينَ فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَكُنْ",
        "answer": "was",
        "pcklId": "195",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "takun",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "97",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " قَالُوا أَلَمْ تَكُنْ أَرْضُ اللَّهِ وَاسِعَةً فَتُهَاجِرُوا فِيهَا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَكَانَ",
        "answer": "and is",
        "pcklId": "196",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "wakāna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "99",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " فَأُولَٰئِكَ عَسَى اللَّهُ أَنْ يَعْفُوَ عَنْهُمْ وَكَانَ اللَّهُ عَفُوًّا غَفُورًا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَكَانَ",
        "answer": "And is",
        "pcklId": "197",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "wakāna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "100",
        "wordnum": "28",
        "arabicAyah": " فَقَدْ وَقَعَ أَجْرُهُ عَلَى اللَّهِ وَكَانَ اللَّهُ غَفُورًا رَحِيمًا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانُوا",
        "answer": "are",
        "pcklId": "198",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kānū",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "101",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " إِنَّ الْكَافِرِينَ كَانُوا لَكُمْ عَدُوًّا مُبِينًا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كُنْتَ",
        "answer": "you are",
        "pcklId": "199",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kunta",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "102",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَإِذَا كُنْتَ فِيهِمْ فَأَقَمْتَ لَهُمُ الصَّلَاةَ فَلْتَقُمْ طَائِفَةٌ مِنْهُمْ مَعَكَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَلْيَكُونُوا",
        "answer": "then let them be",
        "pcklId": "200",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "falyakūnū",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "102",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " فَإِذَا سَجَدُوا فَلْيَكُونُوا مِنْ وَرَائِكُمْ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "was",
        "pcklId": "201",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "102",
        "wordnum": "44",
        "arabicAyah": " وَلَا جُنَاحَ عَلَيْكُمْ إِنْ كَانَ بِكُمْ أَذًى مِنْ مَطَرٍ أَوْ كُنْتُمْ مَرْضَىٰ أَنْ تَضَعُوا أَسْلِحَتَكُمْ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كُنْتُمْ",
        "answer": "you are",
        "pcklId": "202",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kuntum",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "102",
        "wordnum": "50",
        "arabicAyah": " وَلَا جُنَاحَ عَلَيْكُمْ إِنْ كَانَ بِكُمْ أَذًى مِنْ مَطَرٍ أَوْ كُنْتُمْ مَرْضَىٰ أَنْ تَضَعُوا أَسْلِحَتَكُمْ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانَتْ",
        "answer": "is",
        "pcklId": "203",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kānat",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "103",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " إِنَّ الصَّلَاةَ كَانَتْ عَلَى الْمُؤْمِنِينَ كِتَابًا مَوْقُوتًا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَكُونُوا",
        "answer": "you are",
        "pcklId": "204",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "takūnū",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "104",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " إِنْ تَكُونُوا تَأْلَمُونَ فَإِنَّهُمْ يَأْلَمُونَ كَمَا تَأْلَمُونَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَكَانَ",
        "answer": "And is",
        "pcklId": "205",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "wakāna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "104",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " وَتَرْجُونَ مِنَ اللَّهِ مَا لَا يَرْجُونَ وَكَانَ اللَّهُ عَلِيمًا حَكِيمًا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَكُنْ",
        "answer": "be",
        "pcklId": "206",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "takun",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "105",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَلَا تَكُنْ لِلْخَائِنِينَ خَصِيمًا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "is",
        "pcklId": "207",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "106",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَاسْتَغْفِرِ اللَّهَ إِنَّ اللَّهَ كَانَ غَفُورًا رَحِيمًا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "is",
        "pcklId": "208",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "107",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ لَا يُحِبُّ مَنْ كَانَ خَوَّانًا أَثِيمًا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَكَانَ",
        "answer": "And is",
        "pcklId": "209",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "wakāna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "108",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " وَكَانَ اللَّهُ بِمَا يَعْمَلُونَ مُحِيطًا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَكُونُ",
        "answer": "will be",
        "pcklId": "210",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "yakūnu",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "109",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " فَمَنْ يُجَادِلُ اللَّهَ عَنْهُمْ يَوْمَ الْقِيَامَةِ أَمْ مَنْ يَكُونُ عَلَيْهِمْ وَكِيلًا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَكَانَ",
        "answer": "And is",
        "pcklId": "211",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "wakāna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "111",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَكْسِبْ إِثْمًا فَإِنَّمَا يَكْسِبُهُ عَلَىٰ نَفْسِهِ وَكَانَ اللَّهُ عَلِيمًا حَكِيمًا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَكُنْ",
        "answer": "you did",
        "pcklId": "212",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "takun",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "113",
        "wordnum": "27",
        "arabicAyah": " وَأَنْزَلَ اللَّهُ عَلَيْكَ الْكِتَابَ وَالْحِكْمَةَ وَعَلَّمَكَ مَا لَمْ تَكُنْ تَعْلَمُ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَكَانَ",
        "answer": "And is",
        "pcklId": "213",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "wakāna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "113",
        "wordnum": "29",
        "arabicAyah": " وَعَلَّمَكَ مَا لَمْ تَكُنْ تَعْلَمُ وَكَانَ فَضْلُ اللَّهِ عَلَيْكَ عَظِيمًا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَكَانَ",
        "answer": "and is",
        "pcklId": "214",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "wakāna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "126",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَكَانَ اللَّهُ بِكُلِّ شَيْءٍ مُحِيطًا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "is",
        "pcklId": "215",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "127",
        "wordnum": "38",
        "arabicAyah": " وَمَا تَفْعَلُوا مِنْ خَيْرٍ فَإِنَّ اللَّهَ كَانَ بِهِ عَلِيمًا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "is",
        "pcklId": "216",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "128",
        "wordnum": "26",
        "arabicAyah": " وَإِنْ تُحْسِنُوا وَتَتَّقُوا فَإِنَّ اللَّهَ كَانَ بِمَا تَعْمَلُونَ خَبِيرًا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "is",
        "pcklId": "217",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "129",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " وَإِنْ تُصْلِحُوا وَتَتَّقُوا فَإِنَّ اللَّهَ كَانَ غَفُورًا رَحِيمًا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَكَانَ",
        "answer": "and is",
        "pcklId": "218",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "wakāna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "130",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَإِنْ يَتَفَرَّقَا يُغْنِ اللَّهُ كُلًّا مِنْ سَعَتِهِ وَكَانَ اللَّهُ وَاسِعًا حَكِيمًا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَكَانَ",
        "answer": "And is",
        "pcklId": "219",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "wakāna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "131",
        "wordnum": "29",
        "arabicAyah": " فَإِنَّ لِلَّهِ مَا فِي السَّمَاوَاتِ وَمَا فِي الْأَرْضِ وَكَانَ اللَّهُ غَنِيًّا حَمِيدًا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَكَانَ",
        "answer": "And is",
        "pcklId": "220",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "wakāna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "133",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَكَانَ اللَّهُ عَلَىٰ ذَٰلِكَ قَدِيرًا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "[is]",
        "pcklId": "221",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "134",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " مَنْ كَانَ يُرِيدُ ثَوَابَ الدُّنْيَا فَعِنْدَ اللَّهِ ثَوَابُ الدُّنْيَا وَالْآخِرَةِ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَكَانَ",
        "answer": "And is",
        "pcklId": "222",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "wakāna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "134",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَكَانَ اللَّهُ سَمِيعًا بَصِيرًا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كُونُوا",
        "answer": "Be",
        "pcklId": "223",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kūnū",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "135",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا كُونُوا قَوَّامِينَ بِالْقِسْطِ شُهَدَاءَ لِلَّهِ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَكُنْ",
        "answer": "he be",
        "pcklId": "224",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "yakun",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "135",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " إِنْ يَكُنْ غَنِيًّا أَوْ فَقِيرًا فَاللَّهُ أَوْلَىٰ بِهِمَا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "is",
        "pcklId": "225",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "135",
        "wordnum": "34",
        "arabicAyah": " وَإِنْ تَلْوُوا أَوْ تُعْرِضُوا فَإِنَّ اللَّهَ كَانَ بِمَا تَعْمَلُونَ خَبِيرًا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَكُنِ",
        "answer": "will",
        "pcklId": "226",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "yakuni",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "137",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " لَمْ يَكُنِ اللَّهُ لِيَغْفِرَ لَهُمْ وَلَا لِيَهْدِيَهُمْ سَبِيلًا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "was",
        "pcklId": "227",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "141",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " فَإِنْ كَانَ لَكُمْ فَتْحٌ مِنَ اللَّهِ قَالُوا أَلَمْ نَكُنْ مَعَكُمْ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "نَكُنْ",
        "answer": "we",
        "pcklId": "228",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "nakun",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "141",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " فَإِنْ كَانَ لَكُمْ فَتْحٌ مِنَ اللَّهِ قَالُوا أَلَمْ نَكُنْ مَعَكُمْ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "(there) was",
        "pcklId": "229",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "141",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " وَإِنْ كَانَ لِلْكَافِرِينَ نَصِيبٌ قَالُوا أَلَمْ نَسْتَحْوِذْ عَلَيْكُمْ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَكَانَ",
        "answer": "And is",
        "pcklId": "230",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "wakāna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "147",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " مَا يَفْعَلُ اللَّهُ بِعَذَابِكُمْ إِنْ شَكَرْتُمْ وَآمَنْتُمْ وَكَانَ اللَّهُ شَاكِرًا عَلِيمًا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَكَانَ",
        "answer": "And is",
        "pcklId": "231",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "wakāna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "148",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " لَا يُحِبُّ اللَّهُ الْجَهْرَ بِالسُّوءِ مِنَ الْقَوْلِ إِلَّا مَنْ ظُلِمَ وَكَانَ اللَّهُ سَمِيعًا عَلِيمًا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "is",
        "pcklId": "232",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "149",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " إِنْ تُبْدُوا خَيْرًا أَوْ تُخْفُوهُ أَوْ تَعْفُوا عَنْ سُوءٍ فَإِنَّ اللَّهَ كَانَ عَفُوًّا قَدِيرًا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَكَانَ",
        "answer": "And is",
        "pcklId": "233",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "wakāna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "152",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " أُولَٰئِكَ سَوْفَ يُؤْتِيهِمْ أُجُورَهُمْ وَكَانَ اللَّهُ غَفُورًا رَحِيمًا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَكَانَ",
        "answer": "And is",
        "pcklId": "234",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "wakāna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "158",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " بَلْ رَفَعَهُ اللَّهُ إِلَيْهِ وَكَانَ اللَّهُ عَزِيزًا حَكِيمًا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَكُونُ",
        "answer": "he will be",
        "pcklId": "235",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "yakūnu",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "159",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَيَوْمَ الْقِيَامَةِ يَكُونُ عَلَيْهِمْ شَهِيدًا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَكُونَ",
        "answer": "there is",
        "pcklId": "236",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "yakūna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "165",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " لِئَلَّا يَكُونَ لِلنَّاسِ عَلَى اللَّهِ حُجَّةٌ بَعْدَ الرُّسُلِ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَكَانَ",
        "answer": "And is",
        "pcklId": "237",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "wakāna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "165",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " لِئَلَّا يَكُونَ لِلنَّاسِ عَلَى اللَّهِ حُجَّةٌ بَعْدَ الرُّسُلِ وَكَانَ اللَّهُ عَزِيزًا حَكِيمًا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَكُنِ",
        "answer": "will",
        "pcklId": "238",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "yakuni",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "168",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ كَفَرُوا وَظَلَمُوا لَمْ يَكُنِ اللَّهُ لِيَغْفِرَ لَهُمْ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَكَانَ",
        "answer": "And is",
        "pcklId": "239",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "wakāna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "169",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " إِلَّا طَرِيقَ جَهَنَّمَ خَالِدِينَ فِيهَا أَبَدًا وَكَانَ ذَٰلِكَ عَلَى اللَّهِ يَسِيرًا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَكَانَ",
        "answer": "And is",
        "pcklId": "240",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "wakāna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "170",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " فَإِنَّ لِلَّهِ مَا فِي السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ وَكَانَ اللَّهُ عَلِيمًا حَكِيمًا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَكُونَ",
        "answer": "He (should) have",
        "pcklId": "241",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "yakūna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "171",
        "wordnum": "41",
        "arabicAyah": " إِنَّمَا اللَّهُ إِلَٰهٌ وَاحِدٌ سُبْحَانَهُ أَنْ يَكُونَ لَهُ وَلَدٌ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَكُونَ",
        "answer": "be",
        "pcklId": "242",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "yakūna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "172",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " لَنْ يَسْتَنْكِفَ الْمَسِيحُ أَنْ يَكُونَ عَبْدًا لِلَّهِ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَكُنْ",
        "answer": "is",
        "pcklId": "243",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "yakun",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "176",
        "wordnum": "23",
        "arabicAyah": " وَهُوَ يَرِثُهَا إِنْ لَمْ يَكُنْ لَهَا وَلَدٌ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانَتَا",
        "answer": "there were",
        "pcklId": "244",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kānatā",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "176",
        "wordnum": "27",
        "arabicAyah": " فَإِنْ كَانَتَا اثْنَتَيْنِ فَلَهُمَا الثُّلُثَانِ مِمَّا تَرَكَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانُوا",
        "answer": "they were",
        "pcklId": "245",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kānū",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "176",
        "wordnum": "34",
        "arabicAyah": " وَإِنْ كَانُوا إِخْوَةً رِجَالًا وَنِسَاءً فَلِلذَّكَرِ مِثْلُ حَظِّ الْأُنْثَيَيْنِ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "مَكَانَ",
        "answer": "(in) place",
        "pcklId": "1358",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "makāna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَإِنْ أَرَدْتُمُ اسْتِبْدَالَ زَوْجٍ مَكَانَ زَوْجٍ وَآتَيْتُمْ إِحْدَاهُنَّ قِنْطَارًا فَلَا تَأْخُذُوا مِنْهُ شَيْئًا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّكَان",
        "waznEnglish": "they used to",
        "waznTlit": "makān",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "كَيْدَ",
        "answer": "(the) strategy",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 1307,
        "tlit": "kayda",
        "frequency": "35",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "76",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " فَقَاتِلُوا أَوْلِيَاءَ الشَّيْطَانِ إِنَّ كَيْدَ الشَّيْطَانِ كَانَ ضَعِيفًا",
        "rootWord": "ك ي د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَيْد",
        "waznEnglish": "scheme against me",
        "waznTlit": "kayd",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَكَيْفَ",
        "answer": "And how",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 1308,
        "tlit": "wakayfa",
        "frequency": "83",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَكَيْفَ تَأْخُذُونَهُ وَقَدْ أَفْضَىٰ بَعْضُكُمْ إِلَىٰ بَعْضٍ",
        "rootWord": "ك ي ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ك ي ف",
        "waznEnglish": "How",
        "waznTlit": "kāf yā fā",
        "waznType": "Nominal (Interogative particle)"
    },
    {
        "question": "فَكَيْفَ",
        "answer": "So how (will it be)",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 1308,
        "tlit": "fakayfa",
        "frequency": "83",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "41",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " فَكَيْفَ إِذَا جِئْنَا مِنْ كُلِّ أُمَّةٍ بِشَهِيدٍ",
        "rootWord": "ك ي ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ك ي ف",
        "waznEnglish": "How",
        "waznTlit": "kāf yā fā",
        "waznType": "Nominal (Interogative particle)"
    },
    {
        "question": "كَيْفَ",
        "answer": "how",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 1308,
        "tlit": "kayfa",
        "frequency": "83",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "50",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " انْظُرْ كَيْفَ يَفْتَرُونَ عَلَى اللَّهِ الْكَذِبَ وَكَفَىٰ بِهِ إِثْمًا مُبِينًا",
        "rootWord": "ك ي ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ك ي ف",
        "waznEnglish": "How",
        "waznTlit": "kāf yā fā",
        "waznType": "Nominal (Interogative particle)"
    },
    {
        "question": "فَكَيْفَ",
        "answer": "So how",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 1308,
        "tlit": "fakayfa",
        "frequency": "83",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "62",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " فَكَيْفَ إِذَا أَصَابَتْهُمْ مُصِيبَةٌ بِمَا قَدَّمَتْ أَيْدِيهِمْ",
        "rootWord": "ك ي ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ك ي ف",
        "waznEnglish": "How",
        "waznTlit": "kāf yā fā",
        "waznType": "Nominal (Interogative particle)"
    },
    {
        "question": "لَدُنْهُ",
        "answer": "near Him",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1326,
        "tlit": "ladun'hu",
        "frequency": "18",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "40",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَإِنْ تَكُ حَسَنَةً يُضَاعِفْهَا وَيُؤْتِ مِنْ لَدُنْهُ أَجْرًا عَظِيمًا",
        "rootWord": "ل د ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ل د ن",
        "waznEnglish": "Yourself",
        "waznTlit": "lām dāl nūn",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "لَدُنَّا",
        "answer": "Ourselves",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1326,
        "tlit": "ladunnā",
        "frequency": "18",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "67",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَإِذًا لَآتَيْنَاهُمْ مِنْ لَدُنَّا أَجْرًا عَظِيمًا",
        "rootWord": "ل د ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ل د ن",
        "waznEnglish": "Yourself",
        "waznTlit": "lām dāl nūn",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "لَدُنْكَ",
        "answer": "Yourself",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 1326,
        "tlit": "ladunka",
        "frequency": "18",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "75",
        "wordnum": "25",
        "arabicAyah": " وَاجْعَلْ لَنَا مِنْ لَدُنْكَ وَلِيًّا",
        "rootWord": "ل د ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ل د ن",
        "waznEnglish": "Yourself",
        "waznTlit": "lām dāl nūn",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "لَدُنْكَ",
        "answer": "Yourself",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 1326,
        "tlit": "ladunka",
        "frequency": "18",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "75",
        "wordnum": "30",
        "arabicAyah": " وَاجْعَلْ لَنَا مِنْ لَدُنْكَ نَصِيرًا",
        "rootWord": "ل د ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ل د ن",
        "waznEnglish": "Yourself",
        "waznTlit": "lām dāl nūn",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "بِأَلْسِنَتِهِمْ",
        "answer": "[with] their tongues",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1330,
        "tlit": "bi-alsinatihim",
        "frequency": "25",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "46",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " وَاسْمَعْ غَيْرَ مُسْمَعٍ وَرَاعِنَا لَيًّا بِأَلْسِنَتِهِمْ",
        "rootWord": "ل س ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ل س ن",
        "waznEnglish": "their tongues",
        "waznTlit": "lām sīn nūn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "لَعَنَهُمُ",
        "answer": "cursed them",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1334,
        "tlit": "laʿanahumu",
        "frequency": "41",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "46",
        "wordnum": "32",
        "arabicAyah": " وَلَٰكِنْ لَعَنَهُمُ اللَّهُ بِكُفْرِهِمْ فَلَا يُؤْمِنُونَ إِلَّا قَلِيلًا",
        "rootWord": "ل ع ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "لَعَنَ",
        "waznEnglish": "to curse",
        "waznTlit": "laʿana",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "نَلْعَنَهُمْ",
        "answer": "We curse them",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 1334,
        "tlit": "nalʿanahum",
        "frequency": "41",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "47",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " فَنَرُدَّهَا عَلَىٰ أَدْبَارِهَا أَوْ نَلْعَنَهُمْ كَمَا لَعَنَّا أَصْحَابَ السَّبْتِ",
        "rootWord": "ل ع ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "لَعَنَ",
        "waznEnglish": "to curse",
        "waznTlit": "laʿana",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "لَعَنَّا",
        "answer": "We cursed",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 1334,
        "tlit": "laʿannā",
        "frequency": "41",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "47",
        "wordnum": "22",
        "arabicAyah": " فَنَرُدَّهَا عَلَىٰ أَدْبَارِهَا أَوْ نَلْعَنَهُمْ كَمَا لَعَنَّا أَصْحَابَ السَّبْتِ",
        "rootWord": "ل ع ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "لَعَنَ",
        "waznEnglish": "to curse",
        "waznTlit": "laʿana",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "لَعَنَهُمُ",
        "answer": "(who have been) cursed",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 1334,
        "tlit": "laʿanahumu",
        "frequency": "41",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "52",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " أُولَٰئِكَ الَّذِينَ لَعَنَهُمُ اللَّهُ وَمَنْ يَلْعَنِ اللَّهُ فَلَنْ تَجِدَ لَهُ نَصِيرًا",
        "rootWord": "ل ع ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "لَعَنَ",
        "waznEnglish": "to curse",
        "waznTlit": "laʿana",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَلْعَنِ",
        "answer": "(is) cursed",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 1334,
        "tlit": "yalʿani",
        "frequency": "41",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "52",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " أُولَٰئِكَ الَّذِينَ لَعَنَهُمُ اللَّهُ وَمَنْ يَلْعَنِ اللَّهُ فَلَنْ تَجِدَ لَهُ نَصِيرًا",
        "rootWord": "ل ع ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "لَعَنَ",
        "waznEnglish": "to curse",
        "waznTlit": "laʿana",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَلَعَنَهُ",
        "answer": "and He (will) curse him",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 1334,
        "tlit": "walaʿanahu",
        "frequency": "41",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "93",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَغَضِبَ اللَّهُ عَلَيْهِ وَلَعَنَهُ وَأَعَدَّ لَهُ عَذَابًا عَظِيمًا",
        "rootWord": "ل ع ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "لَعَنَ",
        "waznEnglish": "to curse",
        "waznTlit": "laʿana",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "لَعَنَهُ",
        "answer": "He was cursed",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 1334,
        "tlit": "laʿanahu",
        "frequency": "41",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "118",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " لَعَنَهُ اللَّهُ وَقَالَ لَأَتَّخِذَنَّ مِنْ عِبَادِكَ نَصِيبًا مَفْرُوضًا",
        "rootWord": "ل ع ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "لَعَنَ",
        "waznEnglish": "to curse",
        "waznTlit": "laʿana",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَأَلْقَوْا",
        "answer": "and offer",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 1347,
        "tlit": "wa-alqaw",
        "frequency": "146",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "90",
        "wordnum": "28",
        "arabicAyah": " فَإِنِ اعْتَزَلُوكُمْ فَلَمْ يُقَاتِلُوكُمْ وَأَلْقَوْا إِلَيْكُمُ السَّلَمَ فَمَا جَعَلَ اللَّهُ لَكُمْ عَلَيْهِمْ سَبِيلًا",
        "rootWord": "ل ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَلْقَىٰٓ",
        "waznEnglish": "to cast, to throw, to meet, to offer",
        "waznTlit": "alqā",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "وَيُلْقُوا",
        "answer": "and offer",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 1347,
        "tlit": "wayul'qū",
        "frequency": "146",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "91",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " فَإِنْ لَمْ يَعْتَزِلُوكُمْ وَيُلْقُوا إِلَيْكُمُ السَّلَمَ وَيَكُفُّوا أَيْدِيَهُمْ فَخُذُوهُمْ",
        "rootWord": "ل ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَلْقَىٰٓ",
        "waznEnglish": "to cast, to throw, to meet, to offer",
        "waznTlit": "alqā",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "أَلْقَىٰ",
        "answer": "offers",
        "pcklId": "28",
        "rootWordId": 1347,
        "tlit": "alqā",
        "frequency": "146",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "94",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَلَا تَقُولُوا لِمَنْ أَلْقَىٰ إِلَيْكُمُ السَّلَامَ لَسْتَ مُؤْمِنًا",
        "rootWord": "ل ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَلْقَىٰٓ",
        "waznEnglish": "to cast, to throw, to meet, to offer",
        "waznTlit": "alqā",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "أَلْقَاهَا",
        "answer": "which He conveyed",
        "pcklId": "29",
        "rootWordId": 1347,
        "tlit": "alqāhā",
        "frequency": "146",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "171",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " رَسُولُ اللَّهِ وَكَلِمَتُهُ أَلْقَاهَا إِلَىٰ مَرْيَمَ وَرُوحٌ مِنْهُ",
        "rootWord": "ل ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَلْقَىٰٓ",
        "waznEnglish": "to cast, to throw, to meet, to offer",
        "waznTlit": "alqā",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "لَامَسْتُمُ",
        "answer": "you have touched",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1350,
        "tlit": "lāmastumu",
        "frequency": "5",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "43",
        "wordnum": "33",
        "arabicAyah": " أَوْ لَامَسْتُمُ النِّسَاءَ فَلَمْ تَجِدُوا مَاءً فَتَيَمَّمُوا صَعِيدًا",
        "rootWord": "ل م س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "لَمَسُ",
        "waznEnglish": "to touch, to have contact",
        "waznTlit": "lamasu",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَلْوُوا",
        "answer": "you distort",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1361,
        "tlit": "talwū",
        "frequency": "5",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "135",
        "wordnum": "29",
        "arabicAyah": " وَإِنْ تَلْوُوا أَوْ تُعْرِضُوا فَإِنَّ اللَّهَ كَانَ بِمَا تَعْمَلُونَ خَبِيرًا",
        "rootWord": "ل و ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَلْ",
        "waznEnglish": "to distort",
        "waznTlit": "yal",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "لَيًّا",
        "answer": "twisting",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 1361,
        "tlit": "layyan",
        "frequency": "5",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "46",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " وَيَقُولُونَ سَمِعْنَا وَعَصَيْنَا وَاسْمَعْ غَيْرَ مُسْمَعٍ وَرَاعِنَا لَيًّا بِأَلْسِنَتِهِمْ",
        "rootWord": "ل و ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "لَيّ",
        "waznEnglish": "they distort",
        "waznTlit": "layy",
        "waznType": "Verbal noun"
    },
    {
        "question": "وَلَيْسَتِ",
        "answer": "And not",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 1363,
        "tlit": "walaysati",
        "frequency": "89",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَلَيْسَتِ التَّوْبَةُ لِلَّذِينَ يَعْمَلُونَ السَّيِّئَاتِ حَتَّىٰ إِذَا حَضَرَ أَحَدَهُمُ الْمَوْتُ قَالَ إِنِّي تُبْتُ الْآنَ",
        "rootWord": "ل ي س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ل ي س",
        "waznEnglish": "to not be",
        "waznTlit": "lām yā sīn",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "لَسْتَ",
        "answer": "You are not",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 1363,
        "tlit": "lasta",
        "frequency": "89",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "94",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " وَلَا تَقُولُوا لِمَنْ أَلْقَىٰ إِلَيْكُمُ السَّلَامَ لَسْتَ مُؤْمِنًا",
        "rootWord": "ل ي س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ل ي س",
        "waznEnglish": "to not be",
        "waznTlit": "lām yā sīn",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَلَيْسَ",
        "answer": "then not",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 1363,
        "tlit": "falaysa",
        "frequency": "89",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "101",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " فَلَيْسَ عَلَيْكُمْ جُنَاحٌ أَنْ تَقْصُرُوا مِنَ الصَّلَاةِ",
        "rootWord": "ل ي س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ل ي س",
        "waznEnglish": "to not be",
        "waznTlit": "lām yā sīn",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "لَيْسَ",
        "answer": "Not",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 1363,
        "tlit": "laysa",
        "frequency": "89",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "123",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " لَيْسَ بِأَمَانِيِّكُمْ وَلَا أَمَانِيِّ أَهْلِ الْكِتَابِ",
        "rootWord": "ل ي س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ل ي س",
        "waznEnglish": "to not be",
        "waznTlit": "lām yā sīn",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "لَيْسَ",
        "answer": "(and) not",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 1363,
        "tlit": "laysa",
        "frequency": "89",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "176",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " إِنِ امْرُؤٌ هَلَكَ لَيْسَ لَهُ وَلَدٌ وَلَهُ أُخْتٌ فَلَهَا نِصْفُ مَا تَرَكَ",
        "rootWord": "ل ي س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ل ي س",
        "waznEnglish": "to not be",
        "waznTlit": "lām yā sīn",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "اسْتَمْتَعْتُمْ",
        "answer": "you benefit[ed]",
        "pcklId": "29",
        "rootWordId": 1367,
        "tlit": "is'tamtaʿtum",
        "frequency": "70",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "23",
        "arabicAyah": " فَمَا اسْتَمْتَعْتُمْ بِهِ مِنْهُنَّ فَآتُوهُنَّ أُجُورَهُنَّ فَرِيضَةً",
        "rootWord": "م ت ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَمْتَعَ",
        "waznEnglish": "to profit, to benifit, to enjoy",
        "waznTlit": "is'tamtaʿa",
        "waznType": "Verb (form X)"
    },
    {
        "question": "مَتَاعُ",
        "answer": "Enjoyment",
        "pcklId": "42",
        "rootWordId": 1367,
        "tlit": "matāʿu",
        "frequency": "70",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "77",
        "wordnum": "39",
        "arabicAyah": " قُلْ مَتَاعُ الدُّنْيَا قَلِيلٌ وَالْآخِرَةُ خَيْرٌ لِمَنِ اتَّقَىٰ",
        "rootWord": "م ت ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَتَٰع",
        "waznEnglish": "[then] I will grant him enjoyment",
        "waznTlit": "matāʿ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَأَمْتِعَتِكُمْ",
        "answer": "and your baggage",
        "pcklId": "43",
        "rootWordId": 1367,
        "tlit": "wa-amtiʿatikum",
        "frequency": "70",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "102",
        "wordnum": "35",
        "arabicAyah": " وَدَّ الَّذِينَ كَفَرُوا لَوْ تَغْفُلُونَ عَنْ أَسْلِحَتِكُمْ وَأَمْتِعَتِكُمْ",
        "rootWord": "م ت ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَتَٰع",
        "waznEnglish": "[then] I will grant him enjoyment",
        "waznTlit": "matāʿ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مِثْلُ",
        "answer": "like",
        "pcklId": "105",
        "rootWordId": 1369,
        "tlit": "mith'lu",
        "frequency": "169",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " يُوصِيكُمُ اللَّهُ فِي أَوْلَادِكُمْ لِلذَّكَرِ مِثْلُ حَظِّ الْأُنْثَيَيْنِ",
        "rootWord": "م ث ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مِثْل",
        "waznEnglish": "then he assumed for her the likeness",
        "waznTlit": "mith'l",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مِثْلُهُمْ",
        "answer": "(would be) like them",
        "pcklId": "106",
        "rootWordId": 1369,
        "tlit": "mith'luhum",
        "frequency": "169",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "140",
        "wordnum": "25",
        "arabicAyah": " إِنَّكُمْ إِذًا مِثْلُهُمْ",
        "rootWord": "م ث ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مِثْل",
        "waznEnglish": "then he assumed for her the likeness",
        "waznTlit": "mith'l",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مِثْلُ",
        "answer": "like",
        "pcklId": "107",
        "rootWordId": 1369,
        "tlit": "mith'lu",
        "frequency": "169",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "176",
        "wordnum": "39",
        "arabicAyah": " وَإِنْ كَانُوا إِخْوَةً رِجَالًا وَنِسَاءً فَلِلذَّكَرِ مِثْلُ حَظِّ الْأُنْثَيَيْنِ",
        "rootWord": "م ث ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مِثْل",
        "waznEnglish": "then he assumed for her the likeness",
        "waznTlit": "mith'l",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "امْرَأَةٌ",
        "answer": "a women",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 1381,
        "tlit": "im'ra-atun",
        "frequency": "38",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "56",
        "arabicAyah": " وَإِنْ كَانَ رَجُلٌ يُورَثُ كَلَالَةً أَوِ امْرَأَةٌ وَلَهُ أَخٌ أَوْ أُخْتٌ فَلِكُلِّ وَاحِدٍ مِنْهُمَا السُّدُسُ",
        "rootWord": "م ر أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱمْرَأَت",
        "waznEnglish": "an evil man",
        "waznTlit": "im'ra-at",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "امْرَأَةٌ",
        "answer": "a woman",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 1381,
        "tlit": "im'ra-atun",
        "frequency": "38",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "128",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَإِنِ امْرَأَةٌ خَافَتْ مِنْ بَعْلِهَا نُشُوزًا أَوْ إِعْرَاضًا فَلَا جُنَاحَ عَلَيْهِمَا",
        "rootWord": "م ر أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱمْرَأَت",
        "waznEnglish": "an evil man",
        "waznTlit": "im'ra-at",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "امْرُؤٌ",
        "answer": "a man",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 1381,
        "tlit": "im'ru-on",
        "frequency": "38",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "176",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " إِنِ امْرُؤٌ هَلَكَ لَيْسَ لَهُ وَلَدٌ وَلَهُ أُخْتٌ فَلَهَا نِصْفُ مَا تَرَكَ",
        "rootWord": "م ر أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱمْرُؤٌا",
        "waznEnglish": "an evil man",
        "waznTlit": "im'ru-on",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مَرِيئًا",
        "answer": "(and) ease",
        "pcklId": "33",
        "rootWordId": 1381,
        "tlit": "marīan",
        "frequency": "38",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " فَإِنْ طِبْنَ لَكُمْ عَنْ شَيْءٍ مِنْهُ نَفْسًا فَكُلُوهُ هَنِيئًا مَرِيئًا",
        "rootWord": "م ر أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّرِيٓـٔ",
        "waznEnglish": "an evil man",
        "waznTlit": "marī",
        "waznType": "Adjective"
    },
    {
        "question": "مَرِيدًا",
        "answer": "rebellious",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1384,
        "tlit": "marīdan",
        "frequency": "5",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "117",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَإِنْ يَدْعُونَ إِلَّا شَيْطَانًا مَرِيدًا",
        "rootWord": "م ر د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّرِيد",
        "waznEnglish": "They persist",
        "waznTlit": "marīd",
        "waznType": "Adjective"
    },
    {
        "question": "مَرْضَىٰ",
        "answer": "ill",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 1386,
        "tlit": "marḍā",
        "frequency": "24",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "43",
        "wordnum": "22",
        "arabicAyah": " وَإِنْ كُنْتُمْ مَرْضَىٰ أَوْ عَلَىٰ سَفَرٍ أَوْ جَاءَ أَحَدٌ مِنْكُمْ مِنَ الْغَائِطِ",
        "rootWord": "م ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّرِيض",
        "waznEnglish": "I am ill",
        "waznTlit": "marīḍ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مَرْضَىٰ",
        "answer": "sick",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 1386,
        "tlit": "marḍā",
        "frequency": "24",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "102",
        "wordnum": "51",
        "arabicAyah": " وَلَا جُنَاحَ عَلَيْكُمْ إِنْ كَانَ بِكُمْ أَذًى مِنْ مَطَرٍ أَوْ كُنْتُمْ مَرْضَىٰ أَنْ تَضَعُوا أَسْلِحَتَكُمْ",
        "rootWord": "م ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّرِيض",
        "waznEnglish": "I am ill",
        "waznTlit": "marīḍ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "فَامْسَحُوا",
        "answer": "and wipe (with it)",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1391,
        "tlit": "fa-im'saḥū",
        "frequency": "4",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "43",
        "wordnum": "41",
        "arabicAyah": " فَتَيَمَّمُوا صَعِيدًا طَيِّبًا فَامْسَحُوا بِوُجُوهِكُمْ وَأَيْدِيكُمْ",
        "rootWord": "م س ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱمْسَحُ",
        "waznEnglish": "to wipe",
        "waznTlit": "im'saḥu",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَأَمْسِكُوهُنَّ",
        "answer": "then confine them",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1395,
        "tlit": "fa-amsikūhunna",
        "frequency": "27",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " فَإِنْ شَهِدُوا فَأَمْسِكُوهُنَّ فِي الْبُيُوتِ حَتَّىٰ يَتَوَفَّاهُنَّ الْمَوْتُ",
        "rootWord": "م س ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمْسَكَ",
        "waznEnglish": "to retain, to withhold",
        "waznTlit": "amsaka",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "مَطَرٍ",
        "answer": "rain",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 1402,
        "tlit": "maṭarin",
        "frequency": "15",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "102",
        "wordnum": "48",
        "arabicAyah": " وَلَا جُنَاحَ عَلَيْكُمْ إِنْ كَانَ بِكُمْ أَذًى مِنْ مَطَرٍ أَوْ كُنْتُمْ مَرْضَىٰ أَنْ تَضَعُوا أَسْلِحَتَكُمْ",
        "rootWord": "م ط ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّطَر",
        "waznEnglish": "And We showered",
        "waznTlit": "maṭar",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَمَقْتًا",
        "answer": "and hateful",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1407,
        "tlit": "wamaqtan",
        "frequency": "6",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " إِنَّهُ كَانَ فَاحِشَةً وَمَقْتًا وَسَاءَ سَبِيلًا",
        "rootWord": "م ق ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "م ق ت",
        "waznEnglish": "and hateful",
        "waznTlit": "mīm qāf tā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مَلَكَتْ",
        "answer": "possesses",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1415,
        "tlit": "malakat",
        "frequency": "206",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "23",
        "arabicAyah": " فَإِنْ خِفْتُمْ أَلَّا تَعْدِلُوا فَوَاحِدَةً أَوْ مَا مَلَكَتْ أَيْمَانُكُمْ",
        "rootWord": "م ل ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَلَكَتْ",
        "waznEnglish": "to possess, to have power",
        "waznTlit": "malakat",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "مَلَكَتْ",
        "answer": "you possess",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1415,
        "tlit": "malakat",
        "frequency": "206",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَالْمُحْصَنَاتُ مِنَ النِّسَاءِ إِلَّا مَا مَلَكَتْ أَيْمَانُكُمْ",
        "rootWord": "م ل ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَلَكَتْ",
        "waznEnglish": "to possess, to have power",
        "waznTlit": "malakat",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "مَلَكَتْ",
        "answer": "possess[ed]",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1415,
        "tlit": "malakat",
        "frequency": "206",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " فَمِنْ مَا مَلَكَتْ أَيْمَانُكُمْ مِنْ فَتَيَاتِكُمُ الْمُؤْمِنَاتِ",
        "rootWord": "م ل ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَلَكَتْ",
        "waznEnglish": "to possess, to have power",
        "waznTlit": "malakat",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "مَلَكَتْ",
        "answer": "possess[ed]",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1415,
        "tlit": "malakat",
        "frequency": "206",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "36",
        "wordnum": "23",
        "arabicAyah": " وَالصَّاحِبِ بِالْجَنْبِ وَابْنِ السَّبِيلِ وَمَا مَلَكَتْ أَيْمَانُكُمْ",
        "rootWord": "م ل ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَلَكَتْ",
        "waznEnglish": "to possess, to have power",
        "waznTlit": "malakat",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "الْمَلَائِكَةُ",
        "answer": "the Angels",
        "pcklId": "79",
        "rootWordId": 1415,
        "tlit": "l-malāikatu",
        "frequency": "206",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "97",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ تَوَفَّاهُمُ الْمَلَائِكَةُ ظَالِمِي أَنْفُسِهِمْ قَالُوا فِيمَ كُنْتُمْ",
        "rootWord": "م ل ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَلَك",
        "waznEnglish": "possesses",
        "waznTlit": "malak",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَمَلَائِكَتِهِ",
        "answer": "and His Angels",
        "pcklId": "80",
        "rootWordId": 1415,
        "tlit": "wamalāikatihi",
        "frequency": "206",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "136",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَكْفُرْ بِاللَّهِ وَمَلَائِكَتِهِ وَكُتُبِهِ وَرُسُلِهِ وَالْيَوْمِ الْآخِرِ فَقَدْ ضَلَّ ضَلَالًا بَعِيدًا",
        "rootWord": "م ل ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَلَك",
        "waznEnglish": "possesses",
        "waznTlit": "malak",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَالْمَلَائِكَةُ",
        "answer": "and the Angels",
        "pcklId": "81",
        "rootWordId": 1415,
        "tlit": "wal-malāikatu",
        "frequency": "206",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "166",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " لَٰكِنِ اللَّهُ يَشْهَدُ بِمَا أَنْزَلَ إِلَيْكَ أَنْزَلَهُ بِعِلْمِهِ وَالْمَلَائِكَةُ يَشْهَدُونَ",
        "rootWord": "م ل ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَلَك",
        "waznEnglish": "possesses",
        "waznTlit": "malak",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْمَلَائِكَةُ",
        "answer": "the Angels",
        "pcklId": "82",
        "rootWordId": 1415,
        "tlit": "l-malāikatu",
        "frequency": "206",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "172",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " لَنْ يَسْتَنْكِفَ الْمَسِيحُ أَنْ يَكُونَ عَبْدًا لِلَّهِ وَلَا الْمَلَائِكَةُ الْمُقَرَّبُونَ",
        "rootWord": "م ل ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَلَك",
        "waznEnglish": "possesses",
        "waznTlit": "malak",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْمُلْكِ",
        "answer": "the Kingdom",
        "pcklId": "161",
        "rootWordId": 1415,
        "tlit": "l-mul'ki",
        "frequency": "206",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "53",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " أَمْ لَهُمْ نَصِيبٌ مِنَ الْمُلْكِ فَإِذًا لَا يُؤْتُونَ النَّاسَ نَقِيرًا",
        "rootWord": "م ل ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُلْك",
        "waznEnglish": "possesses",
        "waznTlit": "mul'k",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مُلْكًا",
        "answer": "a kingdom",
        "pcklId": "162",
        "rootWordId": 1415,
        "tlit": "mul'kan",
        "frequency": "206",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "54",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " فَقَدْ آتَيْنَا آلَ إِبْرَاهِيمَ الْكِتَابَ وَالْحِكْمَةَ وَآتَيْنَاهُمْ مُلْكًا عَظِيمًا",
        "rootWord": "م ل ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُلْك",
        "waznEnglish": "possesses",
        "waznTlit": "mul'k",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مِلَّةَ",
        "answer": "(the) religion",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 1416,
        "tlit": "millata",
        "frequency": "18",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "125",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَمَنْ أَحْسَنُ دِينًا مِمَّنْ أَسْلَمَ وَجْهَهُ لِلَّهِ وَهُوَ مُحْسِنٌ وَاتَّبَعَ مِلَّةَ إِبْرَاهِيمَ حَنِيفًا",
        "rootWord": "م ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مِلَّة",
        "waznEnglish": "and let dictate",
        "waznTlit": "millat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَنَمْنَعْكُمْ",
        "answer": "and we protected you",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1418,
        "tlit": "wanamnaʿkum",
        "frequency": "17",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "141",
        "wordnum": "22",
        "arabicAyah": " قَالُوا أَلَمْ نَسْتَحْوِذْ عَلَيْكُمْ وَنَمْنَعْكُمْ مِنَ الْمُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "م ن ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّنَعَ",
        "waznEnglish": "to prevent",
        "waznTlit": "manaʿa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَمَنَّ",
        "answer": "then conferred favor",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1419,
        "tlit": "famanna",
        "frequency": "27",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "94",
        "wordnum": "30",
        "arabicAyah": " كَذَٰلِكَ كُنْتُمْ مِنْ قَبْلُ فَمَنَّ اللَّهُ عَلَيْكُمْ فَتَبَيَّنُوا",
        "rootWord": "م ن ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَنَّ",
        "waznEnglish": "to favor",
        "waznTlit": "manna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَلَأُمَنِّيَنَّهُمْ",
        "answer": "and surely arouse desires in them",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1420,
        "tlit": "wala-umanniyannahum",
        "frequency": "21",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "119",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَلَأُضِلَّنَّهُمْ وَلَأُمَنِّيَنَّهُمْ وَلَآمُرَنَّهُمْ فَلَيُبَتِّكُنَّ آذَانَ الْأَنْعَامِ",
        "rootWord": "م ن ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يُمَنِّي",
        "waznEnglish": "to arouse desire",
        "waznTlit": "yumannī",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "وَيُمَنِّيهِمْ",
        "answer": "and arouses desires in them",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 1420,
        "tlit": "wayumannīhim",
        "frequency": "21",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "120",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " يَعِدُهُمْ وَيُمَنِّيهِمْ وَمَا يَعِدُهُمُ الشَّيْطَانُ إِلَّا غُرُورًا",
        "rootWord": "م ن ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يُمَنِّي",
        "waznEnglish": "to arouse desire",
        "waznTlit": "yumannī",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "تَتَمَنَّوْا",
        "answer": "covet",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 1420,
        "tlit": "tatamannaw",
        "frequency": "21",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "32",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَلَا تَتَمَنَّوْا مَا فَضَّلَ اللَّهُ بِهِ بَعْضَكُمْ عَلَىٰ بَعْضٍ",
        "rootWord": "م ن ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَتَمَنَّ",
        "waznEnglish": "to wish",
        "waznTlit": "yatamanna",
        "waznType": "Verb (form V)"
    },
    {
        "question": "بِأَمَانِيِّكُمْ",
        "answer": "by your desire",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 1420,
        "tlit": "bi-amāniyyikum",
        "frequency": "21",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "123",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " لَيْسَ بِأَمَانِيِّكُمْ وَلَا أَمَانِيِّ أَهْلِ الْكِتَابِ",
        "rootWord": "م ن ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُمْنِيَّت",
        "waznEnglish": "he recited",
        "waznTlit": "um'niyyat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَمَانِيِّ",
        "answer": "(by the) desire",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 1420,
        "tlit": "amāniyyi",
        "frequency": "21",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "123",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " لَيْسَ بِأَمَانِيِّكُمْ وَلَا أَمَانِيِّ أَهْلِ الْكِتَابِ",
        "rootWord": "م ن ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُمْنِيَّت",
        "waznEnglish": "he recited",
        "waznTlit": "um'niyyat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَمُوتُونَ",
        "answer": "die",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 1424,
        "tlit": "yamūtūna",
        "frequency": "165",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " وَلَا الَّذِينَ يَمُوتُونَ وَهُمْ كُفَّارٌ أُولَٰئِكَ أَعْتَدْنَا لَهُمْ عَذَابًا أَلِيمًا",
        "rootWord": "م و ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّاتَ",
        "waznEnglish": "to die",
        "waznTlit": "māta",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "الْمَوْتُ",
        "answer": "[the] death",
        "pcklId": "74",
        "rootWordId": 1424,
        "tlit": "l-mawtu",
        "frequency": "165",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " فَإِنْ شَهِدُوا فَأَمْسِكُوهُنَّ فِي الْبُيُوتِ حَتَّىٰ يَتَوَفَّاهُنَّ الْمَوْتُ",
        "rootWord": "م و ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَوْت",
        "waznEnglish": "(should) you die",
        "waznTlit": "mawt",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْمَوْتُ",
        "answer": "[the] death",
        "pcklId": "75",
        "rootWordId": 1424,
        "tlit": "l-mawtu",
        "frequency": "165",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " حَتَّىٰ إِذَا حَضَرَ أَحَدَهُمُ الْمَوْتُ قَالَ إِنِّي تُبْتُ الْآنَ",
        "rootWord": "م و ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَوْت",
        "waznEnglish": "(should) you die",
        "waznTlit": "mawt",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْمَوْتُ",
        "answer": "[the] death",
        "pcklId": "76",
        "rootWordId": 1424,
        "tlit": "l-mawtu",
        "frequency": "165",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "78",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " أَيْنَمَا تَكُونُوا يُدْرِكْكُمُ الْمَوْتُ وَلَوْ كُنْتُمْ فِي بُرُوجٍ مُشَيَّدَةٍ",
        "rootWord": "م و ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَوْت",
        "waznEnglish": "(should) you die",
        "waznTlit": "mawt",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْمَوْتُ",
        "answer": "[the] death",
        "pcklId": "77",
        "rootWordId": 1424,
        "tlit": "l-mawtu",
        "frequency": "165",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "100",
        "wordnum": "22",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَخْرُجْ مِنْ بَيْتِهِ مُهَاجِرًا إِلَى اللَّهِ وَرَسُولِهِ ثُمَّ يُدْرِكْهُ الْمَوْتُ فَقَدْ وَقَعَ أَجْرُهُ عَلَى اللَّهِ",
        "rootWord": "م و ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَوْت",
        "waznEnglish": "(should) you die",
        "waznTlit": "mawt",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مَوْتِهِ",
        "answer": "his death",
        "pcklId": "78",
        "rootWordId": 1424,
        "tlit": "mawtihi",
        "frequency": "165",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "159",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَإِنْ مِنْ أَهْلِ الْكِتَابِ إِلَّا لَيُؤْمِنَنَّ بِهِ قَبْلَ مَوْتِهِ",
        "rootWord": "م و ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَوْت",
        "waznEnglish": "(should) you die",
        "waznTlit": "mawt",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَمْوَالَهُمْ",
        "answer": "their wealth",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 1427,
        "tlit": "amwālahum",
        "frequency": "86",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَآتُوا الْيَتَامَىٰ أَمْوَالَهُمْ وَلَا تَتَبَدَّلُوا الْخَبِيثَ بِالطَّيِّبِ",
        "rootWord": "م و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "م و ل",
        "waznEnglish": "[the] wealth",
        "waznTlit": "mīm wāw lām",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَمْوَالَهُمْ",
        "answer": "their wealth",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 1427,
        "tlit": "amwālahum",
        "frequency": "86",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَلَا تَأْكُلُوا أَمْوَالَهُمْ إِلَىٰ أَمْوَالِكُمْ إِنَّهُ كَانَ حُوبًا كَبِيرًا",
        "rootWord": "م و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "م و ل",
        "waznEnglish": "[the] wealth",
        "waznTlit": "mīm wāw lām",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَمْوَالِكُمْ",
        "answer": "your wealth",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 1427,
        "tlit": "amwālikum",
        "frequency": "86",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَلَا تَأْكُلُوا أَمْوَالَهُمْ إِلَىٰ أَمْوَالِكُمْ إِنَّهُ كَانَ حُوبًا كَبِيرًا",
        "rootWord": "م و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "م و ل",
        "waznEnglish": "[the] wealth",
        "waznTlit": "mīm wāw lām",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَمْوَالَكُمُ",
        "answer": "your wealth",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 1427,
        "tlit": "amwālakumu",
        "frequency": "86",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَلَا تُؤْتُوا السُّفَهَاءَ أَمْوَالَكُمُ الَّتِي جَعَلَ اللَّهُ لَكُمْ قِيَامًا",
        "rootWord": "م و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "م و ل",
        "waznEnglish": "[the] wealth",
        "waznTlit": "mīm wāw lām",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَمْوَالَهُمْ",
        "answer": "their wealth",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 1427,
        "tlit": "amwālahum",
        "frequency": "86",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " فَإِنْ آنَسْتُمْ مِنْهُمْ رُشْدًا فَادْفَعُوا إِلَيْهِمْ أَمْوَالَهُمْ",
        "rootWord": "م و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "م و ل",
        "waznEnglish": "[the] wealth",
        "waznTlit": "mīm wāw lām",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَمْوَالَهُمْ",
        "answer": "their wealth",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 1427,
        "tlit": "amwālahum",
        "frequency": "86",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "32",
        "arabicAyah": " فَإِذَا دَفَعْتُمْ إِلَيْهِمْ أَمْوَالَهُمْ فَأَشْهِدُوا عَلَيْهِمْ",
        "rootWord": "م و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "م و ل",
        "waznEnglish": "[the] wealth",
        "waznTlit": "mīm wāw lām",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَمْوَالَ",
        "answer": "wealth",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 1427,
        "tlit": "amwāla",
        "frequency": "86",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ يَأْكُلُونَ أَمْوَالَ الْيَتَامَىٰ ظُلْمًا إِنَّمَا يَأْكُلُونَ فِي بُطُونِهِمْ نَارًا",
        "rootWord": "م و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "م و ل",
        "waznEnglish": "[the] wealth",
        "waznTlit": "mīm wāw lām",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بِأَمْوَالِكُمْ",
        "answer": "with your wealth",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 1427,
        "tlit": "bi-amwālikum",
        "frequency": "86",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " أَنْ تَبْتَغُوا بِأَمْوَالِكُمْ مُحْصِنِينَ غَيْرَ مُسَافِحِينَ",
        "rootWord": "م و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "م و ل",
        "waznEnglish": "[the] wealth",
        "waznTlit": "mīm wāw lām",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَمْوَالَكُمْ",
        "answer": "your wealth",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 1427,
        "tlit": "amwālakum",
        "frequency": "86",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا لَا تَأْكُلُوا أَمْوَالَكُمْ بَيْنَكُمْ بِالْبَاطِلِ",
        "rootWord": "م و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "م و ل",
        "waznEnglish": "[the] wealth",
        "waznTlit": "mīm wāw lām",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَمْوَالِهِمْ",
        "answer": "their wealth",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 1427,
        "tlit": "amwālihim",
        "frequency": "86",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "34",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " بِمَا فَضَّلَ اللَّهُ بَعْضَهُمْ عَلَىٰ بَعْضٍ وَبِمَا أَنْفَقُوا مِنْ أَمْوَالِهِمْ",
        "rootWord": "م و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "م و ل",
        "waznEnglish": "[the] wealth",
        "waznTlit": "mīm wāw lām",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَمْوَالَهُمْ",
        "answer": "their wealth",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 1427,
        "tlit": "amwālahum",
        "frequency": "86",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "38",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ يُنْفِقُونَ أَمْوَالَهُمْ رِئَاءَ النَّاسِ وَلَا يُؤْمِنُونَ بِاللَّهِ",
        "rootWord": "م و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "م و ل",
        "waznEnglish": "[the] wealth",
        "waznTlit": "mīm wāw lām",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بِأَمْوَالِهِمْ",
        "answer": "with their wealth",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 1427,
        "tlit": "bi-amwālihim",
        "frequency": "86",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "95",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " لَا يَسْتَوِي الْقَاعِدُونَ مِنَ الْمُؤْمِنِينَ غَيْرُ أُولِي الضَّرَرِ وَالْمُجَاهِدُونَ فِي سَبِيلِ اللَّهِ بِأَمْوَالِهِمْ وَأَنْفُسِهِمْ",
        "rootWord": "م و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "م و ل",
        "waznEnglish": "[the] wealth",
        "waznTlit": "mīm wāw lām",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بِأَمْوَالِهِمْ",
        "answer": "with their wealth",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 1427,
        "tlit": "bi-amwālihim",
        "frequency": "86",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "95",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " فَضَّلَ اللَّهُ الْمُجَاهِدِينَ بِأَمْوَالِهِمْ وَأَنْفُسِهِمْ عَلَى الْقَاعِدِينَ دَرَجَةً",
        "rootWord": "م و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "م و ل",
        "waznEnglish": "[the] wealth",
        "waznTlit": "mīm wāw lām",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَمْوَالَ",
        "answer": "wealth",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 1427,
        "tlit": "amwāla",
        "frequency": "86",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "161",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَأَخْذِهِمُ الرِّبَا وَقَدْ نُهُوا عَنْهُ وَأَكْلِهِمْ أَمْوَالَ النَّاسِ بِالْبَاطِلِ",
        "rootWord": "م و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "م و ل",
        "waznEnglish": "[the] wealth",
        "waznTlit": "mīm wāw lām",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مَاءً",
        "answer": "water",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1428,
        "tlit": "māan",
        "frequency": "63",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "43",
        "wordnum": "37",
        "arabicAyah": " فَلَمْ تَجِدُوا مَاءً فَتَيَمَّمُوا صَعِيدًا طَيِّبًا",
        "rootWord": "م و ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "م و ه",
        "waznEnglish": "water",
        "waznTlit": "mīm wāw hā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "تَمِيلُوا",
        "answer": "you deviate ",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1432,
        "tlit": "tamīlū",
        "frequency": "6",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَيُرِيدُ الَّذِينَ يَتَّبِعُونَ الشَّهَوَاتِ أَنْ تَمِيلُوا مَيْلًا عَظِيمًا",
        "rootWord": "م ي ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَمِيلُ",
        "waznEnglish": "to deviate, to assult, to incline",
        "waznTlit": "yamīlu",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَيَمِيلُونَ",
        "answer": "so (that) they (can) assault",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1432,
        "tlit": "fayamīlūna",
        "frequency": "6",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "102",
        "wordnum": "36",
        "arabicAyah": " وَدَّ الَّذِينَ كَفَرُوا لَوْ تَغْفُلُونَ عَنْ أَسْلِحَتِكُمْ وَأَمْتِعَتِكُمْ فَيَمِيلُونَ عَلَيْكُمْ مَيْلَةً وَاحِدَةً",
        "rootWord": "م ي ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَمِيلُ",
        "waznEnglish": "to deviate, to assult, to incline",
        "waznTlit": "yamīlu",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَمِيلُوا",
        "answer": "incline",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1432,
        "tlit": "tamīlū",
        "frequency": "6",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "129",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " فَلَا تَمِيلُوا كُلَّ الْمَيْلِ فَتَذَرُوهَا كَالْمُعَلَّقَةِ",
        "rootWord": "م ي ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَمِيلُ",
        "waznEnglish": "to deviate, to assult, to incline",
        "waznTlit": "yamīlu",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "مَيْلًا",
        "answer": "(into) a deviation",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1432,
        "tlit": "maylan",
        "frequency": "6",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَيُرِيدُ الَّذِينَ يَتَّبِعُونَ الشَّهَوَاتِ أَنْ تَمِيلُوا مَيْلًا عَظِيمًا",
        "rootWord": "م ي ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَيْل",
        "waznEnglish": "you deviate ",
        "waznTlit": "mayl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْمَيْلِ",
        "answer": "the inclination",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 1432,
        "tlit": "l-mayli",
        "frequency": "6",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "129",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " فَلَا تَمِيلُوا كُلَّ الْمَيْلِ فَتَذَرُوهَا كَالْمُعَلَّقَةِ",
        "rootWord": "م ي ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَيْل",
        "waznEnglish": "you deviate ",
        "waznTlit": "mayl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مَيْلَةً",
        "answer": "(in) an attack",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 1432,
        "tlit": "maylatan",
        "frequency": "6",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "102",
        "wordnum": "38",
        "arabicAyah": " وَدَّ الَّذِينَ كَفَرُوا لَوْ تَغْفُلُونَ عَنْ أَسْلِحَتِكُمْ وَأَمْتِعَتِكُمْ فَيَمِيلُونَ عَلَيْكُمْ مَيْلَةً وَاحِدَةً",
        "rootWord": "م ي ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّيْلَة",
        "waznEnglish": "you deviate ",
        "waznTlit": "maylat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "النَّبِيِّينَ",
        "answer": "the Prophets",
        "pcklId": "103",
        "rootWordId": 1434,
        "tlit": "l-nabiyīna",
        "frequency": "160",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "69",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " فَأُولَٰئِكَ مَعَ الَّذِينَ أَنْعَمَ اللَّهُ عَلَيْهِمْ مِنَ النَّبِيِّينَ وَالصِّدِّيقِينَ",
        "rootWord": "ن ب أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَّبِىّ",
        "waznEnglish": "Shall I inform you",
        "waznTlit": "nabiīī",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْأَنْبِيَاءَ",
        "answer": "(of) the Prophets",
        "pcklId": "104",
        "rootWordId": 1434,
        "tlit": "l-anbiyāa",
        "frequency": "160",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "155",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " فَبِمَا نَقْضِهِمْ مِيثَاقَهُمْ وَكُفْرِهِمْ بِآيَاتِ اللَّهِ وَقَتْلِهِمُ الْأَنْبِيَاءَ بِغَيْرِ حَقٍّ",
        "rootWord": "ن ب أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَّبِىّ",
        "waznEnglish": "Shall I inform you",
        "waznTlit": "nabiīī",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَالنَّبِيِّينَ",
        "answer": "and the Prophets",
        "pcklId": "105",
        "rootWordId": 1434,
        "tlit": "wal-nabiyīna",
        "frequency": "160",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "163",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " إِنَّا أَوْحَيْنَا إِلَيْكَ كَمَا أَوْحَيْنَا إِلَىٰ نُوحٍ وَالنَّبِيِّينَ مِنْ بَعْدِهِ",
        "rootWord": "ن ب أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَّبِىّ",
        "waznEnglish": "Shall I inform you",
        "waznTlit": "nabiīī",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَسْتَنْبِطُونَهُ",
        "answer": "draw correct conclusion (from) it",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1438,
        "tlit": "yastanbiṭūnahu",
        "frequency": "1",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "83",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " وَلَوْ رَدُّوهُ إِلَى الرَّسُولِ وَإِلَىٰ أُولِي الْأَمْرِ مِنْهُمْ لَعَلِمَهُ الَّذِينَ يَسْتَنْبِطُونَهُ مِنْهُمْ",
        "rootWord": "ن ب ط",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن ب ط",
        "waznEnglish": "to draw correct conclusion",
        "waznTlit": "nūn bā ṭā",
        "waznType": "Verb (form X)"
    },
    {
        "question": "نَجْوَاهُمْ",
        "answer": "their secret talk",
        "pcklId": "68",
        "rootWordId": 1445,
        "tlit": "najwāhum",
        "frequency": "84",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "114",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " لَا خَيْرَ فِي كَثِيرٍ مِنْ نَجْوَاهُمْ إِلَّا مَنْ أَمَرَ بِصَدَقَةٍ أَوْ مَعْرُوفٍ أَوْ إِصْلَاحٍ بَيْنَ النَّاسِ",
        "rootWord": "ن ج و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَجْوَىٰٓ",
        "waznEnglish": "was saved",
        "waznTlit": "najwā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "نِحْلَةً",
        "answer": "graciously",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1450,
        "tlit": "niḥ'latan",
        "frequency": "2",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَآتُوا النِّسَاءَ صَدُقَاتِهِنَّ نِحْلَةً",
        "rootWord": "ن ح ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نِحْلَة",
        "waznEnglish": "the bee",
        "waznTlit": "niḥ'lat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَمُنْذِرِينَ",
        "answer": "and warners",
        "pcklId": "111",
        "rootWordId": 1456,
        "tlit": "wamundhirīna",
        "frequency": "130",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "165",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " رُسُلًا مُبَشِّرِينَ وَمُنْذِرِينَ",
        "rootWord": "ن ذ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُنذِر",
        "waznEnglish": "you vow",
        "waznTlit": "mundhir",
        "waznType": "Active participle (form IV)"
    },
    {
        "question": "تَنَازَعْتُمْ",
        "answer": "you disagree",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 1457,
        "tlit": "tanāzaʿtum",
        "frequency": "20",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "59",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " فَإِنْ تَنَازَعْتُمْ فِي شَيْءٍ فَرُدُّوهُ إِلَى اللَّهِ وَالرَّسُولِ",
        "rootWord": "ن ز ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَنَٰزَعُ",
        "waznEnglish": "to dispute, to disagree",
        "waznTlit": "tanāzaʿu",
        "waznType": "Verb (form VI)"
    },
    {
        "question": "نَزَّلْنَا",
        "answer": "We (have) revealed",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 1460,
        "tlit": "nazzalnā",
        "frequency": "293",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "47",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " آمِنُوا بِمَا نَزَّلْنَا مُصَدِّقًا لِمَا مَعَكُمْ مِنْ قَبْلِ أَنْ نَطْمِسَ وُجُوهًا",
        "rootWord": "ن ز ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَزَّلَ",
        "waznEnglish": "to send down, to reveal",
        "waznTlit": "nazzala",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "نَزَّلَ",
        "answer": "He revealed",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 1460,
        "tlit": "nazzala",
        "frequency": "293",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "136",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " آمِنُوا بِاللَّهِ وَرَسُولِهِ وَالْكِتَابِ الَّذِي نَزَّلَ عَلَىٰ رَسُولِهِ",
        "rootWord": "ن ز ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَزَّلَ",
        "waznEnglish": "to send down, to reveal",
        "waznTlit": "nazzala",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "نَزَّلَ",
        "answer": "He has revealed",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 1460,
        "tlit": "nazzala",
        "frequency": "293",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "140",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَقَدْ نَزَّلَ عَلَيْكُمْ فِي الْكِتَابِ أَنْ إِذَا سَمِعْتُمْ آيَاتِ اللَّهِ يُكْفَرُ بِهَا وَيُسْتَهْزَأُ بِهَا فَلَا تَقْعُدُوا مَعَهُمْ",
        "rootWord": "ن ز ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَزَّلَ",
        "waznEnglish": "to send down, to reveal",
        "waznTlit": "nazzala",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "تُنَزِّلَ",
        "answer": "you bring down",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 1460,
        "tlit": "tunazzila",
        "frequency": "293",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "153",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " يَسْأَلُكَ أَهْلُ الْكِتَابِ أَنْ تُنَزِّلَ عَلَيْهِمْ كِتَابًا مِنَ السَّمَاءِ",
        "rootWord": "ن ز ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَزَّلَ",
        "waznEnglish": "to send down, to reveal",
        "waznTlit": "nazzala",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "أُنْزِلَ",
        "answer": "(is) revealed",
        "pcklId": "100",
        "rootWordId": 1460,
        "tlit": "unzila",
        "frequency": "293",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "60",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " أَلَمْ تَرَ إِلَى الَّذِينَ يَزْعُمُونَ أَنَّهُمْ آمَنُوا بِمَا أُنْزِلَ إِلَيْكَ",
        "rootWord": "ن ز ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنزَلَ",
        "waznEnglish": "to send down, to reveal",
        "waznTlit": "anzala",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "أُنْزِلَ",
        "answer": "was revealed",
        "pcklId": "101",
        "rootWordId": 1460,
        "tlit": "unzila",
        "frequency": "293",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "60",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَمَا أُنْزِلَ مِنْ قَبْلِكَ يُرِيدُونَ أَنْ يَتَحَاكَمُوا إِلَى الطَّاغُوتِ",
        "rootWord": "ن ز ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنزَلَ",
        "waznEnglish": "to send down, to reveal",
        "waznTlit": "anzala",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "أَنْزَلَ",
        "answer": "(has) revealed",
        "pcklId": "102",
        "rootWordId": 1460,
        "tlit": "anzala",
        "frequency": "293",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "61",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَإِذَا قِيلَ لَهُمْ تَعَالَوْا إِلَىٰ مَا أَنْزَلَ اللَّهُ وَإِلَى الرَّسُولِ رَأَيْتَ الْمُنَافِقِينَ يَصُدُّونَ عَنْكَ صُدُودًا",
        "rootWord": "ن ز ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنزَلَ",
        "waznEnglish": "to send down, to reveal",
        "waznTlit": "anzala",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "أَنْزَلْنَا",
        "answer": "We (have) sent down",
        "pcklId": "103",
        "rootWordId": 1460,
        "tlit": "anzalnā",
        "frequency": "293",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "105",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " إِنَّا أَنْزَلْنَا إِلَيْكَ الْكِتَابَ بِالْحَقِّ لِتَحْكُمَ بَيْنَ النَّاسِ بِمَا أَرَاكَ اللَّهُ",
        "rootWord": "ن ز ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنزَلَ",
        "waznEnglish": "to send down, to reveal",
        "waznTlit": "anzala",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "وَأَنْزَلَ",
        "answer": "And has sent down",
        "pcklId": "104",
        "rootWordId": 1460,
        "tlit": "wa-anzala",
        "frequency": "293",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "113",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " وَأَنْزَلَ اللَّهُ عَلَيْكَ الْكِتَابَ وَالْحِكْمَةَ وَعَلَّمَكَ مَا لَمْ تَكُنْ تَعْلَمُ",
        "rootWord": "ن ز ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنزَلَ",
        "waznEnglish": "to send down, to reveal",
        "waznTlit": "anzala",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "أَنْزَلَ",
        "answer": "He revealed",
        "pcklId": "105",
        "rootWordId": 1460,
        "tlit": "anzala",
        "frequency": "293",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "136",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " آمِنُوا بِاللَّهِ وَرَسُولِهِ وَالْكِتَابِ الَّذِي نَزَّلَ عَلَىٰ رَسُولِهِ وَالْكِتَابِ الَّذِي أَنْزَلَ مِنْ قَبْلُ",
        "rootWord": "ن ز ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنزَلَ",
        "waznEnglish": "to send down, to reveal",
        "waznTlit": "anzala",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "أُنْزِلَ",
        "answer": "(is) revealed",
        "pcklId": "106",
        "rootWordId": 1460,
        "tlit": "unzila",
        "frequency": "293",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "162",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " لَٰكِنِ الرَّاسِخُونَ فِي الْعِلْمِ مِنْهُمْ وَالْمُؤْمِنُونَ يُؤْمِنُونَ بِمَا أُنْزِلَ إِلَيْكَ",
        "rootWord": "ن ز ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنزَلَ",
        "waznEnglish": "to send down, to reveal",
        "waznTlit": "anzala",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "أُنْزِلَ",
        "answer": "was revealed",
        "pcklId": "107",
        "rootWordId": 1460,
        "tlit": "unzila",
        "frequency": "293",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "162",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَمَا أُنْزِلَ مِنْ قَبْلِكَ",
        "rootWord": "ن ز ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنزَلَ",
        "waznEnglish": "to send down, to reveal",
        "waznTlit": "anzala",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "أَنْزَلَ",
        "answer": "He (has) revealed",
        "pcklId": "108",
        "rootWordId": 1460,
        "tlit": "anzala",
        "frequency": "293",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "166",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " لَٰكِنِ اللَّهُ يَشْهَدُ بِمَا أَنْزَلَ إِلَيْكَ",
        "rootWord": "ن ز ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنزَلَ",
        "waznEnglish": "to send down, to reveal",
        "waznTlit": "anzala",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "أَنْزَلَهُ",
        "answer": "He has sent it down",
        "pcklId": "109",
        "rootWordId": 1460,
        "tlit": "anzalahu",
        "frequency": "293",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "166",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " لَٰكِنِ اللَّهُ يَشْهَدُ بِمَا أَنْزَلَ إِلَيْكَ أَنْزَلَهُ بِعِلْمِهِ",
        "rootWord": "ن ز ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنزَلَ",
        "waznEnglish": "to send down, to reveal",
        "waznTlit": "anzala",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "وَأَنْزَلْنَا",
        "answer": "and We (have) sent down",
        "pcklId": "110",
        "rootWordId": 1460,
        "tlit": "wa-anzalnā",
        "frequency": "293",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "174",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا النَّاسُ قَدْ جَاءَكُمْ بُرْهَانٌ مِنْ رَبِّكُمْ وَأَنْزَلْنَا إِلَيْكُمْ نُورًا مُبِينًا",
        "rootWord": "ن ز ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنزَلَ",
        "waznEnglish": "to send down, to reveal",
        "waznTlit": "anzala",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "وَنِسَاءً",
        "answer": "and women",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 1468,
        "tlit": "wanisāan",
        "frequency": "59",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "1",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " وَخَلَقَ مِنْهَا زَوْجَهَا وَبَثَّ مِنْهُمَا رِجَالًا كَثِيرًا وَنِسَاءً",
        "rootWord": "ن س و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن س و",
        "waznEnglish": "your women",
        "waznTlit": "nūn sīn wāw",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "النِّسَاءِ",
        "answer": "the women",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 1468,
        "tlit": "l-nisāi",
        "frequency": "59",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَإِنْ خِفْتُمْ أَلَّا تُقْسِطُوا فِي الْيَتَامَىٰ فَانْكِحُوا مَا طَابَ لَكُمْ مِنَ النِّسَاءِ",
        "rootWord": "ن س و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن س و",
        "waznEnglish": "your women",
        "waznTlit": "nūn sīn wāw",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "النِّسَاءَ",
        "answer": "the women",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 1468,
        "tlit": "l-nisāa",
        "frequency": "59",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَآتُوا النِّسَاءَ صَدُقَاتِهِنَّ نِحْلَةً",
        "rootWord": "ن س و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن س و",
        "waznEnglish": "your women",
        "waznTlit": "nūn sīn wāw",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَلِلنِّسَاءِ",
        "answer": "and for the women",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 1468,
        "tlit": "walilnnisāi",
        "frequency": "59",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَلِلنِّسَاءِ نَصِيبٌ مِمَّا تَرَكَ الْوَالِدَانِ وَالْأَقْرَبُونَ",
        "rootWord": "ن س و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن س و",
        "waznEnglish": "your women",
        "waznTlit": "nūn sīn wāw",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "نِسَاءً",
        "answer": "(only) women",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 1468,
        "tlit": "nisāan",
        "frequency": "59",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " فَإِنْ كُنَّ نِسَاءً فَوْقَ اثْنَتَيْنِ فَلَهُنَّ ثُلُثَا مَا تَرَكَ",
        "rootWord": "ن س و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن س و",
        "waznEnglish": "your women",
        "waznTlit": "nūn sīn wāw",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "نِسَائِكُمْ",
        "answer": "your women",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 1468,
        "tlit": "nisāikum",
        "frequency": "59",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَاللَّاتِي يَأْتِينَ الْفَاحِشَةَ مِنْ نِسَائِكُمْ فَاسْتَشْهِدُوا عَلَيْهِنَّ أَرْبَعَةً مِنْكُمْ",
        "rootWord": "ن س و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن س و",
        "waznEnglish": "your women",
        "waznTlit": "nūn sīn wāw",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "النِّسَاءَ",
        "answer": "the women",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 1468,
        "tlit": "l-nisāa",
        "frequency": "59",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا لَا يَحِلُّ لَكُمْ أَنْ تَرِثُوا النِّسَاءَ كَرْهًا",
        "rootWord": "ن س و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن س و",
        "waznEnglish": "your women",
        "waznTlit": "nūn sīn wāw",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "النِّسَاءِ",
        "answer": "the women",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 1468,
        "tlit": "l-nisāi",
        "frequency": "59",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَلَا تَنْكِحُوا مَا نَكَحَ آبَاؤُكُمْ مِنَ النِّسَاءِ إِلَّا مَا قَدْ سَلَفَ",
        "rootWord": "ن س و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن س و",
        "waznEnglish": "your women",
        "waznTlit": "nūn sīn wāw",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "نِسَائِكُمْ",
        "answer": "(of) your wives",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 1468,
        "tlit": "nisāikum",
        "frequency": "59",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " وَأَخَوَاتُكُمْ مِنَ الرَّضَاعَةِ وَأُمَّهَاتُ نِسَائِكُمْ",
        "rootWord": "ن س و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن س و",
        "waznEnglish": "your women",
        "waznTlit": "nūn sīn wāw",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "نِسَائِكُمُ",
        "answer": "your women",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 1468,
        "tlit": "nisāikumu",
        "frequency": "59",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "25",
        "arabicAyah": " وَرَبَائِبُكُمُ اللَّاتِي فِي حُجُورِكُمْ مِنْ نِسَائِكُمُ اللَّاتِي دَخَلْتُمْ بِهِنَّ",
        "rootWord": "ن س و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن س و",
        "waznEnglish": "your women",
        "waznTlit": "nūn sīn wāw",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "النِّسَاءِ",
        "answer": "the women",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 1468,
        "tlit": "l-nisāi",
        "frequency": "59",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَالْمُحْصَنَاتُ مِنَ النِّسَاءِ إِلَّا مَا مَلَكَتْ أَيْمَانُكُمْ",
        "rootWord": "ن س و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن س و",
        "waznEnglish": "your women",
        "waznTlit": "nūn sīn wāw",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَلِلنِّسَاءِ",
        "answer": "and for women",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 1468,
        "tlit": "walilnnisāi",
        "frequency": "59",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "32",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " لِلرِّجَالِ نَصِيبٌ مِمَّا اكْتَسَبُوا وَلِلنِّسَاءِ نَصِيبٌ مِمَّا اكْتَسَبْنَ",
        "rootWord": "ن س و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن س و",
        "waznEnglish": "your women",
        "waznTlit": "nūn sīn wāw",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "النِّسَاءِ",
        "answer": "the women",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 1468,
        "tlit": "l-nisāi",
        "frequency": "59",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "34",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " الرِّجَالُ قَوَّامُونَ عَلَى النِّسَاءِ بِمَا فَضَّلَ اللَّهُ بَعْضَهُمْ عَلَىٰ بَعْضٍ",
        "rootWord": "ن س و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن س و",
        "waznEnglish": "your women",
        "waznTlit": "nūn sīn wāw",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "النِّسَاءَ",
        "answer": "the women",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 1468,
        "tlit": "l-nisāa",
        "frequency": "59",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "43",
        "wordnum": "34",
        "arabicAyah": " أَوْ لَامَسْتُمُ النِّسَاءَ فَلَمْ تَجِدُوا مَاءً فَتَيَمَّمُوا صَعِيدًا طَيِّبًا",
        "rootWord": "ن س و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن س و",
        "waznEnglish": "your women",
        "waznTlit": "nūn sīn wāw",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَالنِّسَاءِ",
        "answer": "and the women",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 1468,
        "tlit": "wal-nisāi",
        "frequency": "59",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "75",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَمَا لَكُمْ لَا تُقَاتِلُونَ فِي سَبِيلِ اللَّهِ وَالْمُسْتَضْعَفِينَ مِنَ الرِّجَالِ وَالنِّسَاءِ",
        "rootWord": "ن س و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن س و",
        "waznEnglish": "your women",
        "waznTlit": "nūn sīn wāw",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَالنِّسَاءِ",
        "answer": "and the women",
        "pcklId": "28",
        "rootWordId": 1468,
        "tlit": "wal-nisāi",
        "frequency": "59",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "98",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " إِلَّا الْمُسْتَضْعَفِينَ مِنَ الرِّجَالِ وَالنِّسَاءِ وَالْوِلْدَانِ",
        "rootWord": "ن س و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن س و",
        "waznEnglish": "your women",
        "waznTlit": "nūn sīn wāw",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "النِّسَاءِ",
        "answer": "the women",
        "pcklId": "29",
        "rootWordId": 1468,
        "tlit": "l-nisāi",
        "frequency": "59",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "127",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَيَسْتَفْتُونَكَ فِي النِّسَاءِ قُلِ اللَّهُ يُفْتِيكُمْ فِيهِنَّ",
        "rootWord": "ن س و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن س و",
        "waznEnglish": "your women",
        "waznTlit": "nūn sīn wāw",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "النِّسَاءِ",
        "answer": "(of) girls",
        "pcklId": "30",
        "rootWordId": 1468,
        "tlit": "l-nisāi",
        "frequency": "59",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "127",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " وَمَا يُتْلَىٰ عَلَيْكُمْ فِي الْكِتَابِ فِي يَتَامَى النِّسَاءِ",
        "rootWord": "ن س و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن س و",
        "waznEnglish": "your women",
        "waznTlit": "nūn sīn wāw",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "النِّسَاءِ",
        "answer": "[the] women",
        "pcklId": "31",
        "rootWordId": 1468,
        "tlit": "l-nisāi",
        "frequency": "59",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "129",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَلَنْ تَسْتَطِيعُوا أَنْ تَعْدِلُوا بَيْنَ النِّسَاءِ وَلَوْ حَرَصْتُمْ",
        "rootWord": "ن س و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن س و",
        "waznEnglish": "your women",
        "waznTlit": "nūn sīn wāw",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَنِسَاءً",
        "answer": "and women",
        "pcklId": "32",
        "rootWordId": 1468,
        "tlit": "wanisāan",
        "frequency": "59",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "176",
        "wordnum": "37",
        "arabicAyah": " وَإِنْ كَانُوا إِخْوَةً رِجَالًا وَنِسَاءً فَلِلذَّكَرِ مِثْلُ حَظِّ الْأُنْثَيَيْنِ",
        "rootWord": "ن س و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن س و",
        "waznEnglish": "your women",
        "waznTlit": "nūn sīn wāw",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "نُشُوزَهُنَّ",
        "answer": "their ill-conduct",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1472,
        "tlit": "nushūzahunna",
        "frequency": "5",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "34",
        "wordnum": "24",
        "arabicAyah": " وَاللَّاتِي تَخَافُونَ نُشُوزَهُنَّ فَعِظُوهُنَّ وَاهْجُرُوهُنَّ فِي الْمَضَاجِعِ وَاضْرِبُوهُنَّ",
        "rootWord": "ن ش ز",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نُشُوز",
        "waznEnglish": "Rise up",
        "waznTlit": "nushūz",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "نُشُوزًا",
        "answer": "ill-conduct",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 1472,
        "tlit": "nushūzan",
        "frequency": "5",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "128",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَإِنِ امْرَأَةٌ خَافَتْ مِنْ بَعْلِهَا نُشُوزًا أَوْ إِعْرَاضًا فَلَا جُنَاحَ عَلَيْهِمَا أَنْ يُصْلِحَا بَيْنَهُمَا صُلْحًا",
        "rootWord": "ن ش ز",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نُشُوز",
        "waznEnglish": "Rise up",
        "waznTlit": "nushūz",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "نَصِيبٌ",
        "answer": "a portion",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 1474,
        "tlit": "naṣībun",
        "frequency": "32",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " لِلرِّجَالِ نَصِيبٌ مِمَّا تَرَكَ الْوَالِدَانِ وَالْأَقْرَبُونَ",
        "rootWord": "ن ص ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَصِيب",
        "waznEnglish": "they are fixed",
        "waznTlit": "naṣīb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "نَصِيبٌ",
        "answer": "a portion",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 1474,
        "tlit": "naṣībun",
        "frequency": "32",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَلِلنِّسَاءِ نَصِيبٌ مِمَّا تَرَكَ الْوَالِدَانِ وَالْأَقْرَبُونَ",
        "rootWord": "ن ص ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَصِيب",
        "waznEnglish": "they are fixed",
        "waznTlit": "naṣīb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "نَصِيبًا",
        "answer": "a portion",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 1474,
        "tlit": "naṣīban",
        "frequency": "32",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " مِمَّا قَلَّ مِنْهُ أَوْ كَثُرَ نَصِيبًا مَفْرُوضًا",
        "rootWord": "ن ص ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَصِيب",
        "waznEnglish": "they are fixed",
        "waznTlit": "naṣīb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "نَصِيبٌ",
        "answer": "(is) a share",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 1474,
        "tlit": "naṣībun",
        "frequency": "32",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "32",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " لِلرِّجَالِ نَصِيبٌ مِمَّا اكْتَسَبُوا",
        "rootWord": "ن ص ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَصِيب",
        "waznEnglish": "they are fixed",
        "waznTlit": "naṣīb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "نَصِيبٌ",
        "answer": "(is) a share",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 1474,
        "tlit": "naṣībun",
        "frequency": "32",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "32",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " وَلِلنِّسَاءِ نَصِيبٌ مِمَّا اكْتَسَبْنَ",
        "rootWord": "ن ص ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَصِيب",
        "waznEnglish": "they are fixed",
        "waznTlit": "naṣīb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "نَصِيبَهُمْ",
        "answer": "their share",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 1474,
        "tlit": "naṣībahum",
        "frequency": "32",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ عَقَدَتْ أَيْمَانُكُمْ فَآتُوهُمْ نَصِيبَهُمْ",
        "rootWord": "ن ص ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَصِيب",
        "waznEnglish": "they are fixed",
        "waznTlit": "naṣīb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "نَصِيبًا",
        "answer": "a portion",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 1474,
        "tlit": "naṣīban",
        "frequency": "32",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "44",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " أَلَمْ تَرَ إِلَى الَّذِينَ أُوتُوا نَصِيبًا مِنَ الْكِتَابِ يَشْتَرُونَ الضَّلَالَةَ",
        "rootWord": "ن ص ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَصِيب",
        "waznEnglish": "they are fixed",
        "waznTlit": "naṣīb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "نَصِيبًا",
        "answer": "a portion",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 1474,
        "tlit": "naṣīban",
        "frequency": "32",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "51",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " أَلَمْ تَرَ إِلَى الَّذِينَ أُوتُوا نَصِيبًا مِنَ الْكِتَابِ يُؤْمِنُونَ بِالْجِبْتِ وَالطَّاغُوتِ",
        "rootWord": "ن ص ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَصِيب",
        "waznEnglish": "they are fixed",
        "waznTlit": "naṣīb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "نَصِيبٌ",
        "answer": "(is) a share",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 1474,
        "tlit": "naṣībun",
        "frequency": "32",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "53",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " أَمْ لَهُمْ نَصِيبٌ مِنَ الْمُلْكِ فَإِذًا لَا يُؤْتُونَ النَّاسَ نَقِيرًا",
        "rootWord": "ن ص ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَصِيب",
        "waznEnglish": "they are fixed",
        "waznTlit": "naṣīb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "نَصِيبٌ",
        "answer": "a share",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 1474,
        "tlit": "naṣībun",
        "frequency": "32",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "85",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " مَنْ يَشْفَعْ شَفَاعَةً حَسَنَةً يَكُنْ لَهُ نَصِيبٌ مِنْهَا",
        "rootWord": "ن ص ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَصِيب",
        "waznEnglish": "they are fixed",
        "waznTlit": "naṣīb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "نَصِيبًا",
        "answer": "a portion",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 1474,
        "tlit": "naṣīban",
        "frequency": "32",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "118",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَقَالَ لَأَتَّخِذَنَّ مِنْ عِبَادِكَ نَصِيبًا مَفْرُوضًا",
        "rootWord": "ن ص ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَصِيب",
        "waznEnglish": "they are fixed",
        "waznTlit": "naṣīb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "نَصِيبٌ",
        "answer": "a chance",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 1474,
        "tlit": "naṣībun",
        "frequency": "32",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "141",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " وَإِنْ كَانَ لِلْكَافِرِينَ نَصِيبٌ قَالُوا أَلَمْ نَسْتَحْوِذْ عَلَيْكُمْ",
        "rootWord": "ن ص ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَصِيب",
        "waznEnglish": "they are fixed",
        "waznTlit": "naṣīb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "نَصِيرًا",
        "answer": "(as) a Helper",
        "pcklId": "112",
        "rootWordId": 1477,
        "tlit": "naṣīran",
        "frequency": "158",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "45",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَاللَّهُ أَعْلَمُ بِأَعْدَائِكُمْ وَكَفَىٰ بِاللَّهِ وَلِيًّا وَكَفَىٰ بِاللَّهِ نَصِيرًا",
        "rootWord": "ن ص ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَصِير",
        "waznEnglish": "will be helped",
        "waznTlit": "naṣīr",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "نَصِيرًا",
        "answer": "(any) helper",
        "pcklId": "113",
        "rootWordId": 1477,
        "tlit": "naṣīran",
        "frequency": "158",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "52",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " أُولَٰئِكَ الَّذِينَ لَعَنَهُمُ اللَّهُ وَمَنْ يَلْعَنِ اللَّهُ فَلَنْ تَجِدَ لَهُ نَصِيرًا",
        "rootWord": "ن ص ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَصِير",
        "waznEnglish": "will be helped",
        "waznTlit": "naṣīr",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "نَصِيرًا",
        "answer": "a helper",
        "pcklId": "114",
        "rootWordId": 1477,
        "tlit": "naṣīran",
        "frequency": "158",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "75",
        "wordnum": "31",
        "arabicAyah": " وَاجْعَلْ لَنَا مِنْ لَدُنْكَ وَلِيًّا وَاجْعَلْ لَنَا مِنْ لَدُنْكَ نَصِيرًا",
        "rootWord": "ن ص ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَصِير",
        "waznEnglish": "will be helped",
        "waznTlit": "naṣīr",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "نَصِيرًا",
        "answer": "any helper",
        "pcklId": "115",
        "rootWordId": 1477,
        "tlit": "naṣīran",
        "frequency": "158",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "89",
        "wordnum": "28",
        "arabicAyah": " وَاقْتُلُوهُمْ حَيْثُ وَجَدْتُمُوهُمْ وَلَا تَتَّخِذُوا مِنْهُمْ وَلِيًّا وَلَا نَصِيرًا",
        "rootWord": "ن ص ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَصِير",
        "waznEnglish": "will be helped",
        "waznTlit": "naṣīr",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "نَصِيرًا",
        "answer": "any helper",
        "pcklId": "116",
        "rootWordId": 1477,
        "tlit": "naṣīran",
        "frequency": "158",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "123",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " وَلَا يَجِدْ لَهُ مِنْ دُونِ اللَّهِ وَلِيًّا وَلَا نَصِيرًا",
        "rootWord": "ن ص ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَصِير",
        "waznEnglish": "will be helped",
        "waznTlit": "naṣīr",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "نَصِيرًا",
        "answer": "any helper",
        "pcklId": "117",
        "rootWordId": 1477,
        "tlit": "naṣīran",
        "frequency": "158",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "145",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " إِنَّ الْمُنَافِقِينَ فِي الدَّرْكِ الْأَسْفَلِ مِنَ النَّارِ وَلَنْ تَجِدَ لَهُمْ نَصِيرًا",
        "rootWord": "ن ص ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَصِير",
        "waznEnglish": "will be helped",
        "waznTlit": "naṣīr",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "نَصِيرًا",
        "answer": "any helper",
        "pcklId": "118",
        "rootWordId": 1477,
        "tlit": "naṣīran",
        "frequency": "158",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "173",
        "wordnum": "26",
        "arabicAyah": " وَلَا يَجِدُونَ لَهُمْ مِنْ دُونِ اللَّهِ وَلِيًّا وَلَا نَصِيرًا",
        "rootWord": "ن ص ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَصِير",
        "waznEnglish": "will be helped",
        "waznTlit": "naṣīr",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "النِّصْفُ",
        "answer": "(is) half",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1478,
        "tlit": "l-niṣ'fu",
        "frequency": "7",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "22",
        "arabicAyah": " وَإِنْ كَانَتْ وَاحِدَةً فَلَهَا النِّصْفُ",
        "rootWord": "ن ص ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن ص ف",
        "waznEnglish": "then (give) half",
        "waznTlit": "nūn ṣād fā",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "نِصْفُ",
        "answer": "(is) half",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1478,
        "tlit": "niṣ'fu",
        "frequency": "7",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَلَكُمْ نِصْفُ مَا تَرَكَ أَزْوَاجُكُمْ إِنْ لَمْ يَكُنْ لَهُنَّ وَلَدٌ",
        "rootWord": "ن ص ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن ص ف",
        "waznEnglish": "then (give) half",
        "waznTlit": "nūn ṣād fā",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "نِصْفُ",
        "answer": "(is) half",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1478,
        "tlit": "niṣ'fu",
        "frequency": "7",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "41",
        "arabicAyah": " فَإِذَا أُحْصِنَّ فَإِنْ أَتَيْنَ بِفَاحِشَةٍ فَعَلَيْهِنَّ نِصْفُ مَا عَلَى الْمُحْصَنَاتِ مِنَ الْعَذَابِ",
        "rootWord": "ن ص ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن ص ف",
        "waznEnglish": "then (give) half",
        "waznTlit": "nūn ṣād fā",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "نِصْفُ",
        "answer": "(is) a half",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 1478,
        "tlit": "niṣ'fu",
        "frequency": "7",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "176",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " إِنِ امْرُؤٌ هَلَكَ لَيْسَ لَهُ وَلَدٌ وَلَهُ أُخْتٌ فَلَهَا نِصْفُ مَا تَرَكَ",
        "rootWord": "ن ص ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن ص ف",
        "waznEnglish": "then (give) half",
        "waznTlit": "nūn ṣād fā",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "نَضِجَتْ",
        "answer": "are roasted",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1480,
        "tlit": "naḍijat",
        "frequency": "1",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "56",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " كُلَّمَا نَضِجَتْ جُلُودُهُمْ بَدَّلْنَاهُمْ جُلُودًا غَيْرَهَا",
        "rootWord": "ن ض ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن ض ج",
        "waznEnglish": "to roast",
        "waznTlit": "nūn ḍād jīm",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَانْظُرْنَا",
        "answer": "and look (at) us",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 1487,
        "tlit": "wa-unẓur'nā",
        "frequency": "129",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "46",
        "wordnum": "26",
        "arabicAyah": " وَلَوْ أَنَّهُمْ قَالُوا سَمِعْنَا وَأَطَعْنَا وَاسْمَعْ وَانْظُرْنَا لَكَانَ خَيْرًا لَهُمْ",
        "rootWord": "ن ظ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَّظَرَ",
        "waznEnglish": "to look, to see",
        "waznTlit": "naẓara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "انْظُرْ",
        "answer": "See",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 1487,
        "tlit": "unẓur",
        "frequency": "129",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "50",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " انْظُرْ كَيْفَ يَفْتَرُونَ عَلَى اللَّهِ الْكَذِبَ",
        "rootWord": "ن ظ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَّظَرَ",
        "waznEnglish": "to look, to see",
        "waznTlit": "naẓara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "نِعِمَّا",
        "answer": "excellently",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1492,
        "tlit": "niʿimmā",
        "frequency": "140",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "58",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ نِعِمَّا يَعِظُكُمْ بِهِ إِنَّ اللَّهَ كَانَ سَمِيعًا بَصِيرًا",
        "rootWord": "ن ع م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نِعْمَ",
        "waznEnglish": "to be excellent",
        "waznTlit": "niʿ'ma",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَنْعَمَ",
        "answer": "has bestowed (His) Favor",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 1492,
        "tlit": "anʿama",
        "frequency": "140",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "69",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يُطِعِ اللَّهَ وَالرَّسُولَ فَأُولَٰئِكَ مَعَ الَّذِينَ أَنْعَمَ اللَّهُ عَلَيْهِمْ",
        "rootWord": "ن ع م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنْعَمَ",
        "waznEnglish": "to bestow favor",
        "waznTlit": "anʿama",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "أَنْعَمَ",
        "answer": "(has) favored",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 1492,
        "tlit": "anʿama",
        "frequency": "140",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "72",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " قَالَ قَدْ أَنْعَمَ اللَّهُ عَلَيَّ إِذْ لَمْ أَكُنْ مَعَهُمْ شَهِيدًا",
        "rootWord": "ن ع م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنْعَمَ",
        "waznEnglish": "to bestow favor",
        "waznTlit": "anʿama",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "الْأَنْعَامِ",
        "answer": "(of) the cattle",
        "pcklId": "37",
        "rootWordId": 1492,
        "tlit": "l-anʿāmi",
        "frequency": "140",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "119",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَلَآمُرَنَّهُمْ فَلَيُبَتِّكُنَّ آذَانَ الْأَنْعَامِ",
        "rootWord": "ن ع م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَّعَم",
        "waznEnglish": "then good",
        "waznTlit": "naʿam",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "فَانْفِرُوا",
        "answer": "and advance",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1499,
        "tlit": "fa-infirū",
        "frequency": "18",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "71",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا خُذُوا حِذْرَكُمْ فَانْفِرُوا ثُبَاتٍ",
        "rootWord": "ن ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفَرَ",
        "waznEnglish": "to go forth",
        "waznTlit": "nafara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "انْفِرُوا",
        "answer": "advance",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1499,
        "tlit": "infirū",
        "frequency": "18",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "71",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " أَوِ انْفِرُوا جَمِيعًا",
        "rootWord": "ن ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفَرَ",
        "waznEnglish": "to go forth",
        "waznTlit": "nafara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "نَفْسٍ",
        "answer": "a soul",
        "pcklId": "58",
        "rootWordId": 1500,
        "tlit": "nafsin",
        "frequency": "298",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "1",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا النَّاسُ اتَّقُوا رَبَّكُمُ الَّذِي خَلَقَكُمْ مِنْ نَفْسٍ وَاحِدَةٍ",
        "rootWord": "ن ف س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفْس",
        "waznEnglish": "self, soul, person, mind",
        "waznTlit": "nafs",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "نَفْسًا",
        "answer": "(on their) own",
        "pcklId": "59",
        "rootWordId": 1500,
        "tlit": "nafsan",
        "frequency": "298",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " فَإِنْ طِبْنَ لَكُمْ عَنْ شَيْءٍ مِنْهُ نَفْسًا فَكُلُوهُ هَنِيئًا مَرِيئًا",
        "rootWord": "ن ف س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفْس",
        "waznEnglish": "self, soul, person, mind",
        "waznTlit": "nafs",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَنْفُسَكُمْ",
        "answer": "yourselves",
        "pcklId": "60",
        "rootWordId": 1500,
        "tlit": "anfusakum",
        "frequency": "298",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " وَلَا تَقْتُلُوا أَنْفُسَكُمْ إِنَّ اللَّهَ كَانَ بِكُمْ رَحِيمًا",
        "rootWord": "ن ف س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفْس",
        "waznEnglish": "self, soul, person, mind",
        "waznTlit": "nafs",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَنْفُسَهُمْ",
        "answer": "(for) themselves",
        "pcklId": "61",
        "rootWordId": 1500,
        "tlit": "anfusahum",
        "frequency": "298",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "49",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " أَلَمْ تَرَ إِلَى الَّذِينَ يُزَكُّونَ أَنْفُسَهُمْ بَلِ اللَّهُ يُزَكِّي مَنْ يَشَاءُ",
        "rootWord": "ن ف س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفْس",
        "waznEnglish": "self, soul, person, mind",
        "waznTlit": "nafs",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَنْفُسِهِمْ",
        "answer": "their souls",
        "pcklId": "62",
        "rootWordId": 1500,
        "tlit": "anfusihim",
        "frequency": "298",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "63",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " فَأَعْرِضْ عَنْهُمْ وَعِظْهُمْ وَقُلْ لَهُمْ فِي أَنْفُسِهِمْ قَوْلًا بَلِيغًا",
        "rootWord": "ن ف س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفْس",
        "waznEnglish": "self, soul, person, mind",
        "waznTlit": "nafs",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَنْفُسَهُمْ",
        "answer": "themselves",
        "pcklId": "63",
        "rootWordId": 1500,
        "tlit": "anfusahum",
        "frequency": "298",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "64",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَلَوْ أَنَّهُمْ إِذْ ظَلَمُوا أَنْفُسَهُمْ جَاءُوكَ فَاسْتَغْفَرُوا اللَّهَ وَاسْتَغْفَرَ لَهُمُ الرَّسُولُ لَوَجَدُوا اللَّهَ تَوَّابًا رَحِيمًا",
        "rootWord": "ن ف س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفْس",
        "waznEnglish": "self, soul, person, mind",
        "waznTlit": "nafs",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَنْفُسِهِمْ",
        "answer": "themselves",
        "pcklId": "64",
        "rootWordId": 1500,
        "tlit": "anfusihim",
        "frequency": "298",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "65",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " ثُمَّ لَا يَجِدُوا فِي أَنْفُسِهِمْ حَرَجًا مِمَّا قَضَيْتَ وَيُسَلِّمُوا تَسْلِيمًا",
        "rootWord": "ن ف س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفْس",
        "waznEnglish": "self, soul, person, mind",
        "waznTlit": "nafs",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَنْفُسَكُمْ",
        "answer": "yourselves",
        "pcklId": "65",
        "rootWordId": 1500,
        "tlit": "anfusakum",
        "frequency": "298",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "66",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَلَوْ أَنَّا كَتَبْنَا عَلَيْهِمْ أَنِ اقْتُلُوا أَنْفُسَكُمْ أَوِ اخْرُجُوا مِنْ دِيَارِكُمْ مَا فَعَلُوهُ إِلَّا قَلِيلٌ مِنْهُمْ",
        "rootWord": "ن ف س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفْس",
        "waznEnglish": "self, soul, person, mind",
        "waznTlit": "nafs",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "نَفْسِكَ",
        "answer": "yourself",
        "pcklId": "66",
        "rootWordId": 1500,
        "tlit": "nafsika",
        "frequency": "298",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "79",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَمَا أَصَابَكَ مِنْ سَيِّئَةٍ فَمِنْ نَفْسِكَ",
        "rootWord": "ن ف س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفْس",
        "waznEnglish": "self, soul, person, mind",
        "waznTlit": "nafs",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "نَفْسَكَ",
        "answer": "(for) yourself",
        "pcklId": "67",
        "rootWordId": 1500,
        "tlit": "nafsaka",
        "frequency": "298",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "84",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " فَقَاتِلْ فِي سَبِيلِ اللَّهِ لَا تُكَلَّفُ إِلَّا نَفْسَكَ",
        "rootWord": "ن ف س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفْس",
        "waznEnglish": "self, soul, person, mind",
        "waznTlit": "nafs",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَأَنْفُسِهِمْ",
        "answer": "and their lives",
        "pcklId": "68",
        "rootWordId": 1500,
        "tlit": "wa-anfusihim",
        "frequency": "298",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "95",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " لَا يَسْتَوِي الْقَاعِدُونَ مِنَ الْمُؤْمِنِينَ غَيْرُ أُولِي الضَّرَرِ وَالْمُجَاهِدُونَ فِي سَبِيلِ اللَّهِ بِأَمْوَالِهِمْ وَأَنْفُسِهِمْ",
        "rootWord": "ن ف س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفْس",
        "waznEnglish": "self, soul, person, mind",
        "waznTlit": "nafs",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَأَنْفُسِهِمْ",
        "answer": "and their lives",
        "pcklId": "69",
        "rootWordId": 1500,
        "tlit": "wa-anfusihim",
        "frequency": "298",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "95",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " فَضَّلَ اللَّهُ الْمُجَاهِدِينَ بِأَمْوَالِهِمْ وَأَنْفُسِهِمْ عَلَى الْقَاعِدِينَ دَرَجَةً",
        "rootWord": "ن ف س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفْس",
        "waznEnglish": "self, soul, person, mind",
        "waznTlit": "nafs",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَنْفُسِهِمْ",
        "answer": "themselves",
        "pcklId": "70",
        "rootWordId": 1500,
        "tlit": "anfusihim",
        "frequency": "298",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "97",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ تَوَفَّاهُمُ الْمَلَائِكَةُ ظَالِمِي أَنْفُسِهِمْ قَالُوا فِيمَ كُنْتُمْ",
        "rootWord": "ن ف س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفْس",
        "waznEnglish": "self, soul, person, mind",
        "waznTlit": "nafs",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَنْفُسَهُمْ",
        "answer": "themselves",
        "pcklId": "71",
        "rootWordId": 1500,
        "tlit": "anfusahum",
        "frequency": "298",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "107",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَلَا تُجَادِلْ عَنِ الَّذِينَ يَخْتَانُونَ أَنْفُسَهُمْ",
        "rootWord": "ن ف س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفْس",
        "waznEnglish": "self, soul, person, mind",
        "waznTlit": "nafs",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "نَفْسَهُ",
        "answer": "his soul",
        "pcklId": "72",
        "rootWordId": 1500,
        "tlit": "nafsahu",
        "frequency": "298",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "110",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَعْمَلْ سُوءًا أَوْ يَظْلِمْ نَفْسَهُ ثُمَّ يَسْتَغْفِرِ اللَّهَ يَجِدِ اللَّهَ غَفُورًا رَحِيمًا",
        "rootWord": "ن ف س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفْس",
        "waznEnglish": "self, soul, person, mind",
        "waznTlit": "nafs",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "نَفْسِهِ",
        "answer": "his soul",
        "pcklId": "73",
        "rootWordId": 1500,
        "tlit": "nafsihi",
        "frequency": "298",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "111",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَكْسِبْ إِثْمًا فَإِنَّمَا يَكْسِبُهُ عَلَىٰ نَفْسِهِ",
        "rootWord": "ن ف س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفْس",
        "waznEnglish": "self, soul, person, mind",
        "waznTlit": "nafs",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَنْفُسَهُمْ",
        "answer": "themselves",
        "pcklId": "74",
        "rootWordId": 1500,
        "tlit": "anfusahum",
        "frequency": "298",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "113",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " لَهَمَّتْ طَائِفَةٌ مِنْهُمْ أَنْ يُضِلُّوكَ وَمَا يُضِلُّونَ إِلَّا أَنْفُسَهُمْ",
        "rootWord": "ن ف س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفْس",
        "waznEnglish": "self, soul, person, mind",
        "waznTlit": "nafs",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْأَنْفُسُ",
        "answer": "the souls",
        "pcklId": "75",
        "rootWordId": 1500,
        "tlit": "l-anfusu",
        "frequency": "298",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "128",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " وَأُحْضِرَتِ الْأَنْفُسُ الشُّحَّ",
        "rootWord": "ن ف س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفْس",
        "waznEnglish": "self, soul, person, mind",
        "waznTlit": "nafs",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَنْفُسِكُمْ",
        "answer": "yourselves",
        "pcklId": "76",
        "rootWordId": 1500,
        "tlit": "anfusikum",
        "frequency": "298",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "135",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " كُونُوا قَوَّامِينَ بِالْقِسْطِ شُهَدَاءَ لِلَّهِ وَلَوْ عَلَىٰ أَنْفُسِكُمْ",
        "rootWord": "ن ف س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفْس",
        "waznEnglish": "self, soul, person, mind",
        "waznTlit": "nafs",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "نَفْعًا",
        "answer": "(in) benefit",
        "pcklId": "40",
        "rootWordId": 1502,
        "tlit": "nafʿan",
        "frequency": "50",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "63",
        "arabicAyah": " آبَاؤُكُمْ وَأَبْنَاؤُكُمْ لَا تَدْرُونَ أَيُّهُمْ أَقْرَبُ لَكُمْ نَفْعًا",
        "rootWord": "ن ف ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفْع",
        "waznEnglish": "profits them",
        "waznTlit": "nafʿ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَنْفَقُوا",
        "answer": "they spend",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 1503,
        "tlit": "anfaqū",
        "frequency": "111",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "34",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " بِمَا فَضَّلَ اللَّهُ بَعْضَهُمْ عَلَىٰ بَعْضٍ وَبِمَا أَنْفَقُوا مِنْ أَمْوَالِهِمْ",
        "rootWord": "ن ف ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنفَقَ",
        "waznEnglish": "to spend",
        "waznTlit": "anfaqa",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "يُنْفِقُونَ",
        "answer": "spend",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 1503,
        "tlit": "yunfiqūna",
        "frequency": "111",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "38",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ يُنْفِقُونَ أَمْوَالَهُمْ رِئَاءَ النَّاسِ وَلَا يُؤْمِنُونَ بِاللَّهِ وَلَا بِالْيَوْمِ الْآخِرِ",
        "rootWord": "ن ف ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنفَقَ",
        "waznEnglish": "to spend",
        "waznTlit": "anfaqa",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "وَأَنْفَقُوا",
        "answer": "and spent",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 1503,
        "tlit": "wa-anfaqū",
        "frequency": "111",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "39",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَمَاذَا عَلَيْهِمْ لَوْ آمَنُوا بِاللَّهِ وَالْيَوْمِ الْآخِرِ وَأَنْفَقُوا مِمَّا رَزَقَهُمُ اللَّهُ",
        "rootWord": "ن ف ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنفَقَ",
        "waznEnglish": "to spend",
        "waznTlit": "anfaqa",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "الْمُنَافِقِينَ",
        "answer": "the hypocrites",
        "pcklId": "82",
        "rootWordId": 1503,
        "tlit": "l-munāfiqīna",
        "frequency": "111",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "61",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " رَأَيْتَ الْمُنَافِقِينَ يَصُدُّونَ عَنْكَ صُدُودًا",
        "rootWord": "ن ف ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُنَٰفِقُون",
        "waznEnglish": "(are) hypocrites",
        "waznTlit": "munāfiqūn",
        "waznType": "Active participle (form III)"
    },
    {
        "question": "الْمُنَافِقِينَ",
        "answer": "the hypocrites (that)",
        "pcklId": "83",
        "rootWordId": 1503,
        "tlit": "l-munāfiqīna",
        "frequency": "111",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "88",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " فَمَا لَكُمْ فِي الْمُنَافِقِينَ فِئَتَيْنِ وَاللَّهُ أَرْكَسَهُمْ بِمَا كَسَبُوا",
        "rootWord": "ن ف ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُنَٰفِقُون",
        "waznEnglish": "(are) hypocrites",
        "waznTlit": "munāfiqūn",
        "waznType": "Active participle (form III)"
    },
    {
        "question": "الْمُنَافِقِينَ",
        "answer": "(to) the hypocrites",
        "pcklId": "84",
        "rootWordId": 1503,
        "tlit": "l-munāfiqīna",
        "frequency": "111",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "138",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " بَشِّرِ الْمُنَافِقِينَ بِأَنَّ لَهُمْ عَذَابًا أَلِيمًا",
        "rootWord": "ن ف ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُنَٰفِقُون",
        "waznEnglish": "(are) hypocrites",
        "waznTlit": "munāfiqūn",
        "waznType": "Active participle (form III)"
    },
    {
        "question": "الْمُنَافِقِينَ",
        "answer": "the hypocrites",
        "pcklId": "85",
        "rootWordId": 1503,
        "tlit": "l-munāfiqīna",
        "frequency": "111",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "140",
        "wordnum": "29",
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ جَامِعُ الْمُنَافِقِينَ وَالْكَافِرِينَ فِي جَهَنَّمَ جَمِيعًا",
        "rootWord": "ن ف ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُنَٰفِقُون",
        "waznEnglish": "(are) hypocrites",
        "waznTlit": "munāfiqūn",
        "waznType": "Active participle (form III)"
    },
    {
        "question": "الْمُنَافِقِينَ",
        "answer": "the hypocrites",
        "pcklId": "86",
        "rootWordId": 1503,
        "tlit": "l-munāfiqīna",
        "frequency": "111",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "142",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " إِنَّ الْمُنَافِقِينَ يُخَادِعُونَ اللَّهَ وَهُوَ خَادِعُهُمْ",
        "rootWord": "ن ف ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُنَٰفِقُون",
        "waznEnglish": "(are) hypocrites",
        "waznTlit": "munāfiqūn",
        "waznType": "Active participle (form III)"
    },
    {
        "question": "الْمُنَافِقِينَ",
        "answer": "the hypocrites",
        "pcklId": "87",
        "rootWordId": 1503,
        "tlit": "l-munāfiqīna",
        "frequency": "111",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "145",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " إِنَّ الْمُنَافِقِينَ فِي الدَّرْكِ الْأَسْفَلِ مِنَ النَّارِ",
        "rootWord": "ن ف ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُنَٰفِقُون",
        "waznEnglish": "(are) hypocrites",
        "waznTlit": "munāfiqūn",
        "waznType": "Active participle (form III)"
    },
    {
        "question": "نَقِيرًا",
        "answer": "(even as much as the) speck on a date seed",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1508,
        "tlit": "naqīran",
        "frequency": "4",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "53",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " أَمْ لَهُمْ نَصِيبٌ مِنَ الْمُلْكِ فَإِذًا لَا يُؤْتُونَ النَّاسَ نَقِيرًا",
        "rootWord": "ن ق ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَقِير",
        "waznEnglish": "is blown",
        "waznTlit": "naqīr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "نَقِيرًا",
        "answer": "(even as much as) the speck on a date-seed",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1508,
        "tlit": "naqīran",
        "frequency": "4",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "124",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " فَأُولَٰئِكَ يَدْخُلُونَ الْجَنَّةَ وَلَا يُظْلَمُونَ نَقِيرًا",
        "rootWord": "ن ق ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَقِير",
        "waznEnglish": "is blown",
        "waznTlit": "naqīr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "نَقْضِهِمْ",
        "answer": "their breaking",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 1510,
        "tlit": "naqḍihim",
        "frequency": "9",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "155",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " فَبِمَا نَقْضِهِمْ مِيثَاقَهُمْ وَكُفْرِهِمْ بِآيَاتِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ن ق ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَقْض",
        "waznEnglish": "break",
        "waznTlit": "naqḍ",
        "waznType": "Verbal noun"
    },
    {
        "question": "فَانْكِحُوا",
        "answer": "then marry",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1515,
        "tlit": "fa-inkiḥū",
        "frequency": "23",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " فَانْكِحُوا مَا طَابَ لَكُمْ مِنَ النِّسَاءِ مَثْنَىٰ وَثُلَاثَ وَرُبَاعَ",
        "rootWord": "ن ك ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَكَحَ",
        "waznEnglish": "to marry",
        "waznTlit": "nakaḥa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَنْكِحُوا",
        "answer": "marry",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 1515,
        "tlit": "tankiḥū",
        "frequency": "23",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَلَا تَنْكِحُوا مَا نَكَحَ آبَاؤُكُمْ مِنَ النِّسَاءِ إِلَّا مَا قَدْ سَلَفَ",
        "rootWord": "ن ك ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَكَحَ",
        "waznEnglish": "to marry",
        "waznTlit": "nakaḥa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "نَكَحَ",
        "answer": "married",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 1515,
        "tlit": "nakaḥa",
        "frequency": "23",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَلَا تَنْكِحُوا مَا نَكَحَ آبَاؤُكُمْ مِنَ النِّسَاءِ إِلَّا مَا قَدْ سَلَفَ",
        "rootWord": "ن ك ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَكَحَ",
        "waznEnglish": "to marry",
        "waznTlit": "nakaḥa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَنْكِحَ",
        "answer": "marry",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 1515,
        "tlit": "yankiḥa",
        "frequency": "23",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَمَنْ لَمْ يَسْتَطِعْ مِنْكُمْ طَوْلًا أَنْ يَنْكِحَ الْمُحْصَنَاتِ الْمُؤْمِنَاتِ فَمِنْ مَا مَلَكَتْ أَيْمَانُكُمْ",
        "rootWord": "ن ك ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَكَحَ",
        "waznEnglish": "to marry",
        "waznTlit": "nakaḥa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَانْكِحُوهُنَّ",
        "answer": "So marry them",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 1515,
        "tlit": "fa-inkiḥūhunna",
        "frequency": "23",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "23",
        "arabicAyah": " فَانْكِحُوهُنَّ بِإِذْنِ أَهْلِهِنَّ وَآتُوهُنَّ أُجُورَهُنَّ بِالْمَعْرُوفِ مُحْصَنَاتٍ غَيْرَ مُسَافِحَاتٍ",
        "rootWord": "ن ك ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَكَحَ",
        "waznEnglish": "to marry",
        "waznTlit": "nakaḥa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَنْكِحُوهُنَّ",
        "answer": "marry them",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 1515,
        "tlit": "tankiḥūhunna",
        "frequency": "23",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "127",
        "wordnum": "24",
        "arabicAyah": " فِي يَتَامَى النِّسَاءِ اللَّاتِي لَا تُؤْتُونَهُنَّ مَا كُتِبَ لَهُنَّ وَتَرْغَبُونَ أَنْ تَنْكِحُوهُنَّ",
        "rootWord": "ن ك ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَكَحَ",
        "waznEnglish": "to marry",
        "waznTlit": "nakaḥa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "النِّكَاحَ",
        "answer": "(the age of) marriage",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 1515,
        "tlit": "l-nikāḥa",
        "frequency": "23",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَابْتَلُوا الْيَتَامَىٰ حَتَّىٰ إِذَا بَلَغُوا النِّكَاحَ",
        "rootWord": "ن ك ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نِكَاح",
        "waznEnglish": "[you] marry",
        "waznTlit": "nikāḥ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَسْتَنْكِفَ",
        "answer": "will disdain",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1520,
        "tlit": "yastankifa",
        "frequency": "3",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "172",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " لَنْ يَسْتَنْكِفَ الْمَسِيحُ أَنْ يَكُونَ عَبْدًا لِلَّهِ",
        "rootWord": "ن ك ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن ك ف",
        "waznEnglish": "to disdain",
        "waznTlit": "nūn kāf fā",
        "waznType": "Verb (form X)"
    },
    {
        "question": "يَسْتَنْكِفْ",
        "answer": "disdains",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1520,
        "tlit": "yastankif",
        "frequency": "3",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "172",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَسْتَنْكِفْ عَنْ عِبَادَتِهِ وَيَسْتَكْبِرْ فَسَيَحْشُرُهُمْ إِلَيْهِ جَمِيعًا",
        "rootWord": "ن ك ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن ك ف",
        "waznEnglish": "to disdain",
        "waznTlit": "nūn kāf fā",
        "waznType": "Verb (form X)"
    },
    {
        "question": "اسْتَنْكَفُوا",
        "answer": "disdained",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1520,
        "tlit": "is'tankafū",
        "frequency": "3",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "173",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَأَمَّا الَّذِينَ اسْتَنْكَفُوا وَاسْتَكْبَرُوا فَيُعَذِّبُهُمْ عَذَابًا أَلِيمًا",
        "rootWord": "ن ك ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن ك ف",
        "waznEnglish": "to disdain",
        "waznTlit": "nūn kāf fā",
        "waznType": "Verb (form X)"
    },
    {
        "question": "تَنْكِيلًا",
        "answer": "(in) punishment",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 1521,
        "tlit": "tankīlan",
        "frequency": "5",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "84",
        "wordnum": "22",
        "arabicAyah": " وَاللَّهُ أَشَدُّ بَأْسًا وَأَشَدُّ تَنْكِيلًا",
        "rootWord": "ن ك ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَنكِيل",
        "waznEnglish": "(are) shackles",
        "waznTlit": "tankīl",
        "waznType": "Verbal noun (form II)"
    },
    {
        "question": "الْأَنْهَارُ",
        "answer": "the rivers ",
        "pcklId": "67",
        "rootWordId": 1525,
        "tlit": "l-anhāru",
        "frequency": "113",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يُطِعِ اللَّهَ وَرَسُولَهُ يُدْخِلْهُ جَنَّاتٍ تَجْرِي مِنْ تَحْتِهَا الْأَنْهَارُ",
        "rootWord": "ن ه ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَهَر",
        "waznEnglish": "repel them",
        "waznTlit": "nahar",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْأَنْهَارُ",
        "answer": "the rivers",
        "pcklId": "68",
        "rootWordId": 1525,
        "tlit": "l-anhāru",
        "frequency": "113",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "57",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " سَنُدْخِلُهُمْ جَنَّاتٍ تَجْرِي مِنْ تَحْتِهَا الْأَنْهَارُ",
        "rootWord": "ن ه ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَهَر",
        "waznEnglish": "repel them",
        "waznTlit": "nahar",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْأَنْهَارُ",
        "answer": "the rivers",
        "pcklId": "69",
        "rootWordId": 1525,
        "tlit": "l-anhāru",
        "frequency": "113",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "122",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " سَنُدْخِلُهُمْ جَنَّاتٍ تَجْرِي مِنْ تَحْتِهَا الْأَنْهَارُ",
        "rootWord": "ن ه ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَهَر",
        "waznEnglish": "repel them",
        "waznTlit": "nahar",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "تُنْهَوْنَ",
        "answer": "you are forbidden",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1526,
        "tlit": "tun'hawna",
        "frequency": "56",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " إِنْ تَجْتَنِبُوا كَبَائِرَ مَا تُنْهَوْنَ عَنْهُ نُكَفِّرْ عَنْكُمْ سَيِّئَاتِكُمْ",
        "rootWord": "ن ه ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَهَىٰ",
        "waznEnglish": "to forbid",
        "waznTlit": "nahā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "نُهُوا",
        "answer": "they were forbidden",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 1526,
        "tlit": "nuhū",
        "frequency": "56",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "161",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَأَخْذِهِمُ الرِّبَا وَقَدْ نُهُوا عَنْهُ وَأَكْلِهِمْ أَمْوَالَ النَّاسِ بِالْبَاطِلِ",
        "rootWord": "ن ه ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَهَىٰ",
        "waznEnglish": "to forbid",
        "waznTlit": "nahā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "انْتَهُوا",
        "answer": "desist",
        "pcklId": "36",
        "rootWordId": 1526,
        "tlit": "intahū",
        "frequency": "56",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "171",
        "wordnum": "32",
        "arabicAyah": " وَلَا تَقُولُوا ثَلَاثَةٌ انْتَهُوا خَيْرًا لَكُمْ إِنَّمَا اللَّهُ إِلَٰهٌ وَاحِدٌ",
        "rootWord": "ن ه ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱنتَهَىٰ",
        "waznEnglish": "to refrain, to cease, to desist",
        "waznTlit": "intahā",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "نَارًا",
        "answer": "fire",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 1529,
        "tlit": "nāran",
        "frequency": "194",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ يَأْكُلُونَ أَمْوَالَ الْيَتَامَىٰ ظُلْمًا إِنَّمَا يَأْكُلُونَ فِي بُطُونِهِمْ نَارًا",
        "rootWord": "ن و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَار",
        "waznEnglish": "a fire",
        "waznTlit": "nār",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "نَارًا",
        "answer": "(to) Fire",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 1529,
        "tlit": "nāran",
        "frequency": "194",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَعْصِ اللَّهَ وَرَسُولَهُ وَيَتَعَدَّ حُدُودَهُ يُدْخِلْهُ نَارًا خَالِدًا فِيهَا",
        "rootWord": "ن و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَار",
        "waznEnglish": "a fire",
        "waznTlit": "nār",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "نَارًا",
        "answer": "(into) a Fire",
        "pcklId": "28",
        "rootWordId": 1529,
        "tlit": "nāran",
        "frequency": "194",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "30",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَفْعَلْ ذَٰلِكَ عُدْوَانًا وَظُلْمًا فَسَوْفَ نُصْلِيهِ نَارًا",
        "rootWord": "ن و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَار",
        "waznEnglish": "a fire",
        "waznTlit": "nār",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "نَارًا",
        "answer": "(in) a Fire",
        "pcklId": "29",
        "rootWordId": 1529,
        "tlit": "nāran",
        "frequency": "194",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "56",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ كَفَرُوا بِآيَاتِنَا سَوْفَ نُصْلِيهِمْ نَارًا",
        "rootWord": "ن و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَار",
        "waznEnglish": "a fire",
        "waznTlit": "nār",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "النَّارِ",
        "answer": "the Fire",
        "pcklId": "30",
        "rootWordId": 1529,
        "tlit": "l-nāri",
        "frequency": "194",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "145",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " إِنَّ الْمُنَافِقِينَ فِي الدَّرْكِ الْأَسْفَلِ مِنَ النَّارِ",
        "rootWord": "ن و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَار",
        "waznEnglish": "a fire",
        "waznTlit": "nār",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "نُورًا",
        "answer": "a light",
        "pcklId": "148",
        "rootWordId": 1529,
        "tlit": "nūran",
        "frequency": "194",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "174",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا النَّاسُ قَدْ جَاءَكُمْ بُرْهَانٌ مِنْ رَبِّكُمْ وَأَنْزَلْنَا إِلَيْكُمْ نُورًا مُبِينًا",
        "rootWord": "ن و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نُور",
        "waznEnglish": "a fire",
        "waznTlit": "nūr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "النَّاسُ",
        "answer": "mankind",
        "pcklId": "58",
        "rootWordId": 1530,
        "tlit": "l-nāsu",
        "frequency": "241",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "1",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا النَّاسُ اتَّقُوا رَبَّكُمُ الَّذِي خَلَقَكُمْ مِنْ نَفْسٍ وَاحِدَةٍ",
        "rootWord": "ن و س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن و س",
        "waznEnglish": "the people",
        "waznTlit": "nūn wāw sīn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "النَّاسَ",
        "answer": "the people",
        "pcklId": "59",
        "rootWordId": 1530,
        "tlit": "l-nāsa",
        "frequency": "241",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "37",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " الَّذِينَ يَبْخَلُونَ وَيَأْمُرُونَ النَّاسَ بِالْبُخْلِ وَيَكْتُمُونَ مَا آتَاهُمُ اللَّهُ مِنْ فَضْلِهِ",
        "rootWord": "ن و س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن و س",
        "waznEnglish": "the people",
        "waznTlit": "nūn wāw sīn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "النَّاسِ",
        "answer": "(by) the people",
        "pcklId": "60",
        "rootWordId": 1530,
        "tlit": "l-nāsi",
        "frequency": "241",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "38",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ يُنْفِقُونَ أَمْوَالَهُمْ رِئَاءَ النَّاسِ وَلَا يُؤْمِنُونَ بِاللَّهِ وَلَا بِالْيَوْمِ الْآخِرِ",
        "rootWord": "ن و س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن و س",
        "waznEnglish": "the people",
        "waznTlit": "nūn wāw sīn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "النَّاسَ",
        "answer": "the people",
        "pcklId": "61",
        "rootWordId": 1530,
        "tlit": "l-nāsa",
        "frequency": "241",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "53",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " أَمْ لَهُمْ نَصِيبٌ مِنَ الْمُلْكِ فَإِذًا لَا يُؤْتُونَ النَّاسَ نَقِيرًا",
        "rootWord": "ن و س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن و س",
        "waznEnglish": "the people",
        "waznTlit": "nūn wāw sīn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "النَّاسَ",
        "answer": "(of) the people",
        "pcklId": "62",
        "rootWordId": 1530,
        "tlit": "l-nāsa",
        "frequency": "241",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "54",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " أَمْ يَحْسُدُونَ النَّاسَ عَلَىٰ مَا آتَاهُمُ اللَّهُ مِنْ فَضْلِهِ",
        "rootWord": "ن و س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن و س",
        "waznEnglish": "the people",
        "waznTlit": "nūn wāw sīn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "النَّاسِ",
        "answer": "the people",
        "pcklId": "63",
        "rootWordId": 1530,
        "tlit": "l-nāsi",
        "frequency": "241",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "58",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَإِذَا حَكَمْتُمْ بَيْنَ النَّاسِ أَنْ تَحْكُمُوا بِالْعَدْلِ",
        "rootWord": "ن و س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن و س",
        "waznEnglish": "the people",
        "waznTlit": "nūn wāw sīn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "النَّاسَ",
        "answer": "the people",
        "pcklId": "64",
        "rootWordId": 1530,
        "tlit": "l-nāsa",
        "frequency": "241",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "77",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " فَلَمَّا كُتِبَ عَلَيْهِمُ الْقِتَالُ إِذَا فَرِيقٌ مِنْهُمْ يَخْشَوْنَ النَّاسَ",
        "rootWord": "ن و س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن و س",
        "waznEnglish": "the people",
        "waznTlit": "nūn wāw sīn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "لِلنَّاسِ",
        "answer": "for the people",
        "pcklId": "65",
        "rootWordId": 1530,
        "tlit": "lilnnāsi",
        "frequency": "241",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "79",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَأَرْسَلْنَاكَ لِلنَّاسِ رَسُولًا وَكَفَىٰ بِاللَّهِ شَهِيدًا",
        "rootWord": "ن و س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن و س",
        "waznEnglish": "the people",
        "waznTlit": "nūn wāw sīn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "النَّاسِ",
        "answer": "the people",
        "pcklId": "66",
        "rootWordId": 1530,
        "tlit": "l-nāsi",
        "frequency": "241",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "105",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " إِنَّا أَنْزَلْنَا إِلَيْكَ الْكِتَابَ بِالْحَقِّ لِتَحْكُمَ بَيْنَ النَّاسِ بِمَا أَرَاكَ اللَّهُ",
        "rootWord": "ن و س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن و س",
        "waznEnglish": "the people",
        "waznTlit": "nūn wāw sīn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "النَّاسِ",
        "answer": "the people",
        "pcklId": "67",
        "rootWordId": 1530,
        "tlit": "l-nāsi",
        "frequency": "241",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "108",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " يَسْتَخْفُونَ مِنَ النَّاسِ وَلَا يَسْتَخْفُونَ مِنَ اللَّهِ",
        "rootWord": "ن و س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن و س",
        "waznEnglish": "the people",
        "waznTlit": "nūn wāw sīn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "النَّاسِ",
        "answer": "the people",
        "pcklId": "68",
        "rootWordId": 1530,
        "tlit": "l-nāsi",
        "frequency": "241",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "114",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " لَا خَيْرَ فِي كَثِيرٍ مِنْ نَجْوَاهُمْ إِلَّا مَنْ أَمَرَ بِصَدَقَةٍ أَوْ مَعْرُوفٍ أَوْ إِصْلَاحٍ بَيْنَ النَّاسِ",
        "rootWord": "ن و س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن و س",
        "waznEnglish": "the people",
        "waznTlit": "nūn wāw sīn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "النَّاسُ",
        "answer": "people",
        "pcklId": "69",
        "rootWordId": 1530,
        "tlit": "l-nāsu",
        "frequency": "241",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "133",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " إِنْ يَشَأْ يُذْهِبْكُمْ أَيُّهَا النَّاسُ وَيَأْتِ بِآخَرِينَ",
        "rootWord": "ن و س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن و س",
        "waznEnglish": "the people",
        "waznTlit": "nūn wāw sīn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "النَّاسَ",
        "answer": "(to) the people",
        "pcklId": "70",
        "rootWordId": 1530,
        "tlit": "l-nāsa",
        "frequency": "241",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "142",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَإِذَا قَامُوا إِلَى الصَّلَاةِ قَامُوا كُسَالَىٰ يُرَاءُونَ النَّاسَ",
        "rootWord": "ن و س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن و س",
        "waznEnglish": "the people",
        "waznTlit": "nūn wāw sīn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "النَّاسِ",
        "answer": "(of) the people",
        "pcklId": "71",
        "rootWordId": 1530,
        "tlit": "l-nāsi",
        "frequency": "241",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "161",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَأَخْذِهِمُ الرِّبَا وَقَدْ نُهُوا عَنْهُ وَأَكْلِهِمْ أَمْوَالَ النَّاسِ بِالْبَاطِلِ",
        "rootWord": "ن و س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن و س",
        "waznEnglish": "the people",
        "waznTlit": "nūn wāw sīn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "لِلنَّاسِ",
        "answer": "for mankind",
        "pcklId": "72",
        "rootWordId": 1530,
        "tlit": "lilnnāsi",
        "frequency": "241",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "165",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " لِئَلَّا يَكُونَ لِلنَّاسِ عَلَى اللَّهِ حُجَّةٌ بَعْدَ الرُّسُلِ",
        "rootWord": "ن و س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن و س",
        "waznEnglish": "the people",
        "waznTlit": "nūn wāw sīn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "النَّاسُ",
        "answer": "mankind",
        "pcklId": "73",
        "rootWordId": 1530,
        "tlit": "l-nāsu",
        "frequency": "241",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "170",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا النَّاسُ قَدْ جَاءَكُمُ الرَّسُولُ بِالْحَقِّ مِنْ رَبِّكُمْ",
        "rootWord": "ن و س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن و س",
        "waznEnglish": "the people",
        "waznTlit": "nūn wāw sīn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "النَّاسُ",
        "answer": "mankind",
        "pcklId": "74",
        "rootWordId": 1530,
        "tlit": "l-nāsu",
        "frequency": "241",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "174",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا النَّاسُ قَدْ جَاءَكُمْ بُرْهَانٌ مِنْ رَبِّكُمْ",
        "rootWord": "ن و س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن و س",
        "waznEnglish": "the people",
        "waznTlit": "nūn wāw sīn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَاهْجُرُوهُنَّ",
        "answer": "and forsake them",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1542,
        "tlit": "wa-uh'jurūhunna",
        "frequency": "31",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "34",
        "wordnum": "26",
        "arabicAyah": " وَاللَّاتِي تَخَافُونَ نُشُوزَهُنَّ فَعِظُوهُنَّ وَاهْجُرُوهُنَّ فِي الْمَضَاجِعِ وَاضْرِبُوهُنَّ",
        "rootWord": "ه ج ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱهْجُرْ",
        "waznEnglish": "to avoid",
        "waznTlit": "uh'jur",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يُهَاجِرُوا",
        "answer": "they emigrate",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 1542,
        "tlit": "yuhājirū",
        "frequency": "31",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "89",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " فَلَا تَتَّخِذُوا مِنْهُمْ أَوْلِيَاءَ حَتَّىٰ يُهَاجِرُوا فِي سَبِيلِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ه ج ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "هَاجَرَ",
        "waznEnglish": "to emigrate",
        "waznTlit": "hājara",
        "waznType": "Verb (form III)"
    },
    {
        "question": "فَتُهَاجِرُوا",
        "answer": "so that you (could) emigrate",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 1542,
        "tlit": "fatuhājirū",
        "frequency": "31",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "97",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " قَالُوا أَلَمْ تَكُنْ أَرْضُ اللَّهِ وَاسِعَةً فَتُهَاجِرُوا فِيهَا",
        "rootWord": "ه ج ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "هَاجَرَ",
        "waznEnglish": "to emigrate",
        "waznTlit": "hājara",
        "waznType": "Verb (form III)"
    },
    {
        "question": "يُهَاجِرْ",
        "answer": "emigrates",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 1542,
        "tlit": "yuhājir",
        "frequency": "31",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "100",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يُهَاجِرْ فِي سَبِيلِ اللَّهِ يَجِدْ فِي الْأَرْضِ مُرَاغَمًا كَثِيرًا وَسَعَةً",
        "rootWord": "ه ج ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "هَاجَرَ",
        "waznEnglish": "to emigrate",
        "waznTlit": "hājara",
        "waznType": "Verb (form III)"
    },
    {
        "question": "مُهَاجِرًا",
        "answer": "(as) an emigrant",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 1542,
        "tlit": "muhājiran",
        "frequency": "31",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "100",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَخْرُجْ مِنْ بَيْتِهِ مُهَاجِرًا إِلَى اللَّهِ وَرَسُولِهِ ثُمَّ يُدْرِكْهُ الْمَوْتُ",
        "rootWord": "ه ج ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُهَاجِر",
        "waznEnglish": "and forsake them",
        "waznTlit": "muhājir",
        "waznType": "Active participle (form III) (Noun)"
    },
    {
        "question": "وَيَهْدِيَكُمْ",
        "answer": "and to guide you",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 1547,
        "tlit": "wayahdiyakum",
        "frequency": "316",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " يُرِيدُ اللَّهُ لِيُبَيِّنَ لَكُمْ وَيَهْدِيَكُمْ سُنَنَ الَّذِينَ مِنْ قَبْلِكُمْ",
        "rootWord": "ه د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "هَدَى",
        "waznEnglish": "to guide",
        "waznTlit": "hadā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَلَهَدَيْنَاهُمْ",
        "answer": "And We would have guided them",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 1547,
        "tlit": "walahadaynāhum",
        "frequency": "316",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "68",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَلَهَدَيْنَاهُمْ صِرَاطًا مُسْتَقِيمًا",
        "rootWord": "ه د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "هَدَى",
        "waznEnglish": "to guide",
        "waznTlit": "hadā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَهْدُوا",
        "answer": "you guide",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 1547,
        "tlit": "tahdū",
        "frequency": "316",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "88",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " أَتُرِيدُونَ أَنْ تَهْدُوا مَنْ أَضَلَّ اللَّهُ",
        "rootWord": "ه د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "هَدَى",
        "waznEnglish": "to guide",
        "waznTlit": "hadā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "لِيَهْدِيَهُمْ",
        "answer": "will guide them",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 1547,
        "tlit": "liyahdiyahum",
        "frequency": "316",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "137",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " لَمْ يَكُنِ اللَّهُ لِيَغْفِرَ لَهُمْ وَلَا لِيَهْدِيَهُمْ سَبِيلًا",
        "rootWord": "ه د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "هَدَى",
        "waznEnglish": "to guide",
        "waznTlit": "hadā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "لِيَهْدِيَهُمْ",
        "answer": "He will guide them",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 1547,
        "tlit": "liyahdiyahum",
        "frequency": "316",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "168",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " لَمْ يَكُنِ اللَّهُ لِيَغْفِرَ لَهُمْ وَلَا لِيَهْدِيَهُمْ طَرِيقًا",
        "rootWord": "ه د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "هَدَى",
        "waznEnglish": "to guide",
        "waznTlit": "hadā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَيَهْدِيهِمْ",
        "answer": "and will guide them",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 1547,
        "tlit": "wayahdīhim",
        "frequency": "316",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "175",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَيَهْدِيهِمْ إِلَيْهِ صِرَاطًا مُسْتَقِيمًا",
        "rootWord": "ه د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "هَدَى",
        "waznEnglish": "to guide",
        "waznTlit": "hadā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَهْتَدُونَ",
        "answer": "they are directed",
        "pcklId": "151",
        "rootWordId": 1547,
        "tlit": "yahtadūna",
        "frequency": "316",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "98",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " لَا يَسْتَطِيعُونَ حِيلَةً وَلَا يَهْتَدُونَ سَبِيلًا",
        "rootWord": "ه د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱهْتَدَىٰ",
        "waznEnglish": "to be guided",
        "waznTlit": "ih'tadā",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "أَهْدَىٰ",
        "answer": "(are) better guided",
        "pcklId": "184",
        "rootWordId": 1547,
        "tlit": "ahdā",
        "frequency": "316",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "51",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " هَٰؤُلَاءِ أَهْدَىٰ مِنَ الَّذِينَ آمَنُوا سَبِيلًا",
        "rootWord": "ه د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَهْدَىٰ",
        "waznEnglish": "Guide us",
        "waznTlit": "ahdā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْهُدَىٰ",
        "answer": "(of) the guidance",
        "pcklId": "209",
        "rootWordId": 1547,
        "tlit": "l-hudā",
        "frequency": "316",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "115",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يُشَاقِقِ الرَّسُولَ مِنْ بَعْدِ مَا تَبَيَّنَ لَهُ الْهُدَىٰ",
        "rootWord": "ه د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "هُدًى",
        "waznEnglish": "Guide us",
        "waznTlit": "hudan",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَيُسْتَهْزَأُ",
        "answer": "and ridiculed",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1550,
        "tlit": "wayus'tahza-u",
        "frequency": "34",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "140",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " إِذَا سَمِعْتُمْ آيَاتِ اللَّهِ يُكْفَرُ بِهَا وَيُسْتَهْزَأُ بِهَا فَلَا تَقْعُدُوا مَعَهُمْ",
        "rootWord": "ه ز أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتُهْزِئَ",
        "waznEnglish": "to mock, to ridicule",
        "waznTlit": "us'tuh'zi-a",
        "waznType": "Verb (form X)"
    },
    {
        "question": "هَلَكَ",
        "answer": "died",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1559,
        "tlit": "halaka",
        "frequency": "68",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "176",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " إِنِ امْرُؤٌ هَلَكَ لَيْسَ لَهُ وَلَدٌ وَلَهُ أُخْتٌ فَلَهَا نِصْفُ مَا تَرَكَ",
        "rootWord": "ه ل ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "هَلَكَ",
        "waznEnglish": "to die, to be destroyed",
        "waznTlit": "halaka",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "لَهَمَّتْ",
        "answer": "surely (had) resolved",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1565,
        "tlit": "lahammat",
        "frequency": "9",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "113",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَلَوْلَا فَضْلُ اللَّهِ عَلَيْكَ وَرَحْمَتُهُ لَهَمَّتْ طَائِفَةٌ مِنْهُمْ أَنْ يُضِلُّوكَ",
        "rootWord": "ه م م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "هَمَّ",
        "waznEnglish": "to determine, to plan, to plot, to desire",
        "waznTlit": "hamma",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "هَنِيئًا",
        "answer": "(in) satisfaction",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1567,
        "tlit": "hanīan",
        "frequency": "4",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " فَإِنْ طِبْنَ لَكُمْ عَنْ شَيْءٍ مِنْهُ نَفْسًا فَكُلُوهُ هَنِيئًا مَرِيئًا",
        "rootWord": "ه ن أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ه ن أ",
        "waznEnglish": "(in) satisfaction",
        "waznTlit": "hā nūn hamza",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "هَادُوا",
        "answer": "are Jews",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1568,
        "tlit": "hādū",
        "frequency": "21",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "46",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " مِنَ الَّذِينَ هَادُوا يُحَرِّفُونَ الْكَلِمَ عَنْ مَوَاضِعِهِ",
        "rootWord": "ه و د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "هَادُ",
        "waznEnglish": "to be Jewish",
        "waznTlit": "hādu",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "هَادُوا",
        "answer": "were Jews",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1568,
        "tlit": "hādū",
        "frequency": "21",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "160",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " فَبِظُلْمٍ مِنَ الَّذِينَ هَادُوا حَرَّمْنَا عَلَيْهِمْ طَيِّبَاتٍ أُحِلَّتْ لَهُمْ",
        "rootWord": "ه و د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "هَادُ",
        "waznEnglish": "to be Jewish",
        "waznTlit": "hādu",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "مُهِينٌ",
        "answer": "humiliating",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 1570,
        "tlit": "muhīnun",
        "frequency": "26",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَعْصِ اللَّهَ وَرَسُولَهُ وَيَتَعَدَّ حُدُودَهُ يُدْخِلْهُ نَارًا خَالِدًا فِيهَا وَلَهُ عَذَابٌ مُهِينٌ",
        "rootWord": "ه و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّهِين",
        "waznEnglish": "Allah humiliates",
        "waznTlit": "muhīn",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Adjective)"
    },
    {
        "question": "مُهِينًا",
        "answer": "humiliating",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 1570,
        "tlit": "muhīnan",
        "frequency": "26",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "37",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " وَأَعْتَدْنَا لِلْكَافِرِينَ عَذَابًا مُهِينًا",
        "rootWord": "ه و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّهِين",
        "waznEnglish": "Allah humiliates",
        "waznTlit": "muhīn",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Adjective)"
    },
    {
        "question": "مُهِينًا",
        "answer": "humiliating",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 1570,
        "tlit": "muhīnan",
        "frequency": "26",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "102",
        "wordnum": "62",
        "arabicAyah": " وَخُذُوا حِذْرَكُمْ إِنَّ اللَّهَ أَعَدَّ لِلْكَافِرِينَ عَذَابًا مُهِينًا",
        "rootWord": "ه و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّهِين",
        "waznEnglish": "Allah humiliates",
        "waznTlit": "muhīn",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Adjective)"
    },
    {
        "question": "مُهِينًا",
        "answer": "humiliating",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 1570,
        "tlit": "muhīnan",
        "frequency": "26",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "151",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " أُولَٰئِكَ هُمُ الْكَافِرُونَ حَقًّا وَأَعْتَدْنَا لِلْكَافِرِينَ عَذَابًا مُهِينًا",
        "rootWord": "ه و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّهِين",
        "waznEnglish": "Allah humiliates",
        "waznTlit": "muhīn",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Adjective)"
    },
    {
        "question": "الْهَوَىٰ",
        "answer": "the desire",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 1571,
        "tlit": "l-hawā",
        "frequency": "38",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "135",
        "wordnum": "25",
        "arabicAyah": " فَلَا تَتَّبِعُوا الْهَوَىٰ أَنْ تَعْدِلُوا",
        "rootWord": "ه و ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "هَوَآء",
        "waznEnglish": "desire",
        "waznTlit": "hawā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مِيثَاقًا",
        "answer": "covenant",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 1585,
        "tlit": "mīthāqan",
        "frequency": "34",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَأَخَذْنَ مِنْكُمْ مِيثَاقًا غَلِيظًا",
        "rootWord": "و ث ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مِّيثَٰق",
        "waznEnglish": "He bound you",
        "waznTlit": "mīthāq",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مِيثَاقٌ",
        "answer": "(is) a treaty",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 1585,
        "tlit": "mīthāqun",
        "frequency": "34",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "90",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " إِلَّا الَّذِينَ يَصِلُونَ إِلَىٰ قَوْمٍ بَيْنَكُمْ وَبَيْنَهُمْ مِيثَاقٌ",
        "rootWord": "و ث ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مِّيثَٰق",
        "waznEnglish": "He bound you",
        "waznTlit": "mīthāq",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مِيثَاقٌ",
        "answer": "(is) a treaty",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 1585,
        "tlit": "mīthāqun",
        "frequency": "34",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "92",
        "wordnum": "40",
        "arabicAyah": " وَإِنْ كَانَ مِنْ قَوْمٍ بَيْنَكُمْ وَبَيْنَهُمْ مِيثَاقٌ فَدِيَةٌ مُسَلَّمَةٌ إِلَىٰ أَهْلِهِ",
        "rootWord": "و ث ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مِّيثَٰق",
        "waznEnglish": "He bound you",
        "waznTlit": "mīthāq",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بِمِيثَاقِهِمْ",
        "answer": "for their covenant",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 1585,
        "tlit": "bimīthāqihim",
        "frequency": "34",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "154",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَرَفَعْنَا فَوْقَهُمُ الطُّورَ بِمِيثَاقِهِمْ",
        "rootWord": "و ث ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مِّيثَٰق",
        "waznEnglish": "He bound you",
        "waznTlit": "mīthāq",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مِيثَاقًا",
        "answer": "a covenant",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 1585,
        "tlit": "mīthāqan",
        "frequency": "34",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "154",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " وَقُلْنَا لَهُمْ لَا تَعْدُوا فِي السَّبْتِ وَأَخَذْنَا مِنْهُمْ مِيثَاقًا غَلِيظًا",
        "rootWord": "و ث ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مِّيثَٰق",
        "waznEnglish": "He bound you",
        "waznTlit": "mīthāq",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مِيثَاقَهُمْ",
        "answer": "(of) their covenant",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 1585,
        "tlit": "mīthāqahum",
        "frequency": "34",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "155",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " فَبِمَا نَقْضِهِمْ مِيثَاقَهُمْ وَكُفْرِهِمْ بِآيَاتِ اللَّهِ",
        "rootWord": "و ث ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مِّيثَٰق",
        "waznEnglish": "He bound you",
        "waznTlit": "mīthāq",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "تَجِدُوا",
        "answer": "you find",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 1588,
        "tlit": "tajidū",
        "frequency": "107",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "43",
        "wordnum": "36",
        "arabicAyah": " أَوْ لَامَسْتُمُ النِّسَاءَ فَلَمْ تَجِدُوا مَاءً فَتَيَمَّمُوا صَعِيدًا طَيِّبًا",
        "rootWord": "و ج د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَجَدَ",
        "waznEnglish": "to find",
        "waznTlit": "wajada",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَجِدَ",
        "answer": "will you find",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 1588,
        "tlit": "tajida",
        "frequency": "107",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "52",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " أُولَٰئِكَ الَّذِينَ لَعَنَهُمُ اللَّهُ وَمَنْ يَلْعَنِ اللَّهُ فَلَنْ تَجِدَ لَهُ نَصِيرًا",
        "rootWord": "و ج د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَجَدَ",
        "waznEnglish": "to find",
        "waznTlit": "wajada",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "لَوَجَدُوا",
        "answer": "surely they would have found",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 1588,
        "tlit": "lawajadū",
        "frequency": "107",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "64",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " وَلَوْ أَنَّهُمْ إِذْ ظَلَمُوا أَنْفُسَهُمْ جَاءُوكَ فَاسْتَغْفَرُوا اللَّهَ وَاسْتَغْفَرَ لَهُمُ الرَّسُولُ لَوَجَدُوا اللَّهَ تَوَّابًا رَحِيمًا",
        "rootWord": "و ج د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَجَدَ",
        "waznEnglish": "to find",
        "waznTlit": "wajada",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَجِدُوا",
        "answer": "they find",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 1588,
        "tlit": "yajidū",
        "frequency": "107",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "65",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " ثُمَّ لَا يَجِدُوا فِي أَنْفُسِهِمْ حَرَجًا مِمَّا قَضَيْتَ وَيُسَلِّمُوا تَسْلِيمًا",
        "rootWord": "و ج د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَجَدَ",
        "waznEnglish": "to find",
        "waznTlit": "wajada",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "لَوَجَدُوا",
        "answer": "surely they (would have) found",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 1588,
        "tlit": "lawajadū",
        "frequency": "107",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "82",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَلَوْ كَانَ مِنْ عِنْدِ غَيْرِ اللَّهِ لَوَجَدُوا فِيهِ اخْتِلَافًا كَثِيرًا",
        "rootWord": "و ج د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَجَدَ",
        "waznEnglish": "to find",
        "waznTlit": "wajada",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَجِدَ",
        "answer": "will you find",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 1588,
        "tlit": "tajida",
        "frequency": "107",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "88",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يُضْلِلِ اللَّهُ فَلَنْ تَجِدَ لَهُ سَبِيلًا",
        "rootWord": "و ج د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَجَدَ",
        "waznEnglish": "to find",
        "waznTlit": "wajada",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَجَدْتُمُوهُمْ",
        "answer": "you find them",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 1588,
        "tlit": "wajadttumūhum",
        "frequency": "107",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "89",
        "wordnum": "22",
        "arabicAyah": " فَإِنْ تَوَلَّوْا فَخُذُوهُمْ وَاقْتُلُوهُمْ حَيْثُ وَجَدْتُمُوهُمْ",
        "rootWord": "و ج د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَجَدَ",
        "waznEnglish": "to find",
        "waznTlit": "wajada",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "سَتَجِدُونَ",
        "answer": "You will find",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 1588,
        "tlit": "satajidūna",
        "frequency": "107",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "91",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " سَتَجِدُونَ آخَرِينَ يُرِيدُونَ أَنْ يَأْمَنُوكُمْ",
        "rootWord": "و ج د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَجَدَ",
        "waznEnglish": "to find",
        "waznTlit": "wajada",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَجِدْ",
        "answer": "find",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 1588,
        "tlit": "yajid",
        "frequency": "107",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "92",
        "wordnum": "50",
        "arabicAyah": " فَمَنْ لَمْ يَجِدْ فَصِيَامُ شَهْرَيْنِ مُتَتَابِعَيْنِ تَوْبَةً مِنَ اللَّهِ",
        "rootWord": "و ج د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَجَدَ",
        "waznEnglish": "to find",
        "waznTlit": "wajada",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَجِدْ",
        "answer": "will find",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 1588,
        "tlit": "yajid",
        "frequency": "107",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "100",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يُهَاجِرْ فِي سَبِيلِ اللَّهِ يَجِدْ فِي الْأَرْضِ مُرَاغَمًا كَثِيرًا وَسَعَةً",
        "rootWord": "و ج د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَجَدَ",
        "waznEnglish": "to find",
        "waznTlit": "wajada",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَجِدِ",
        "answer": "he will find",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 1588,
        "tlit": "yajidi",
        "frequency": "107",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "110",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَعْمَلْ سُوءًا أَوْ يَظْلِمْ نَفْسَهُ ثُمَّ يَسْتَغْفِرِ اللَّهَ يَجِدِ اللَّهَ غَفُورًا رَحِيمًا",
        "rootWord": "و ج د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَجَدَ",
        "waznEnglish": "to find",
        "waznTlit": "wajada",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَجِدُونَ",
        "answer": "they will find",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 1588,
        "tlit": "yajidūna",
        "frequency": "107",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "121",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " أُولَٰئِكَ مَأْوَاهُمْ جَهَنَّمُ وَلَا يَجِدُونَ عَنْهَا مَحِيصًا",
        "rootWord": "و ج د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَجَدَ",
        "waznEnglish": "to find",
        "waznTlit": "wajada",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَجِدْ",
        "answer": "he will find",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 1588,
        "tlit": "yajid",
        "frequency": "107",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "123",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " مَنْ يَعْمَلْ سُوءًا يُجْزَ بِهِ وَلَا يَجِدْ لَهُ مِنْ دُونِ اللَّهِ وَلِيًّا وَلَا نَصِيرًا",
        "rootWord": "و ج د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَجَدَ",
        "waznEnglish": "to find",
        "waznTlit": "wajada",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَجِدَ",
        "answer": "you will find",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 1588,
        "tlit": "tajida",
        "frequency": "107",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "143",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يُضْلِلِ اللَّهُ فَلَنْ تَجِدَ لَهُ سَبِيلًا",
        "rootWord": "و ج د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَجَدَ",
        "waznEnglish": "to find",
        "waznTlit": "wajada",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَجِدَ",
        "answer": "you will find",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 1588,
        "tlit": "tajida",
        "frequency": "107",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "145",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " إِنَّ الْمُنَافِقِينَ فِي الدَّرْكِ الْأَسْفَلِ مِنَ النَّارِ وَلَنْ تَجِدَ لَهُمْ نَصِيرًا",
        "rootWord": "و ج د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَجَدَ",
        "waznEnglish": "to find",
        "waznTlit": "wajada",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَجِدُونَ",
        "answer": "will they find",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 1588,
        "tlit": "yajidūna",
        "frequency": "107",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "173",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " فَيُعَذِّبُهُمْ عَذَابًا أَلِيمًا وَلَا يَجِدُونَ لَهُمْ مِنْ دُونِ اللَّهِ وَلِيًّا وَلَا نَصِيرًا",
        "rootWord": "و ج د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَجَدَ",
        "waznEnglish": "to find",
        "waznTlit": "wajada",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "بِوُجُوهِكُمْ",
        "answer": "your faces",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 1592,
        "tlit": "biwujūhikum",
        "frequency": "78",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "43",
        "wordnum": "42",
        "arabicAyah": " فَتَيَمَّمُوا صَعِيدًا طَيِّبًا فَامْسَحُوا بِوُجُوهِكُمْ وَأَيْدِيكُمْ",
        "rootWord": "و ج ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَجْه",
        "waznEnglish": "[I] have turned",
        "waznTlit": "wajh",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "وُجُوهًا",
        "answer": "faces",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 1592,
        "tlit": "wujūhan",
        "frequency": "78",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "47",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " آمِنُوا بِمَا نَزَّلْنَا مُصَدِّقًا لِمَا مَعَكُمْ مِنْ قَبْلِ أَنْ نَطْمِسَ وُجُوهًا فَنَرُدَّهَا عَلَىٰ أَدْبَارِهَا",
        "rootWord": "و ج ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَجْه",
        "waznEnglish": "[I] have turned",
        "waznTlit": "wajh",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "وَجْهَهُ",
        "answer": "his face",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 1592,
        "tlit": "wajhahu",
        "frequency": "78",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "125",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَمَنْ أَحْسَنُ دِينًا مِمَّنْ أَسْلَمَ وَجْهَهُ لِلَّهِ وَهُوَ مُحْسِنٌ",
        "rootWord": "و ج ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَجْه",
        "waznEnglish": "[I] have turned",
        "waznTlit": "wajh",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "وَاحِدٍ",
        "answer": "one",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 1593,
        "tlit": "wāḥidin",
        "frequency": "68",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "25",
        "arabicAyah": " وَلِأَبَوَيْهِ لِكُلِّ وَاحِدٍ مِنْهُمَا السُّدُسُ مِمَّا تَرَكَ إِنْ كَانَ لَهُ وَلَدٌ",
        "rootWord": "و ح د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَٰحِد",
        "waznEnglish": "(of) one (kind)",
        "waznTlit": "wāḥid",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "وَاحِدٍ",
        "answer": "one",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 1593,
        "tlit": "wāḥidin",
        "frequency": "68",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "62",
        "arabicAyah": " وَلَهُ أَخٌ أَوْ أُخْتٌ فَلِكُلِّ وَاحِدٍ مِنْهُمَا السُّدُسُ",
        "rootWord": "و ح د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَٰحِد",
        "waznEnglish": "(of) one (kind)",
        "waznTlit": "wāḥid",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "وَاحِدٌ",
        "answer": "One",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 1593,
        "tlit": "wāḥidun",
        "frequency": "68",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "171",
        "wordnum": "38",
        "arabicAyah": " وَلَا تَقُولُوا ثَلَاثَةٌ انْتَهُوا خَيْرًا لَكُمْ إِنَّمَا اللَّهُ إِلَٰهٌ وَاحِدٌ",
        "rootWord": "و ح د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَٰحِد",
        "waznEnglish": "(of) one (kind)",
        "waznTlit": "wāḥid",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "فَوَاحِدَةً",
        "answer": "then (marry) one",
        "pcklId": "30",
        "rootWordId": 1593,
        "tlit": "fawāḥidatan",
        "frequency": "68",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " فَإِنْ خِفْتُمْ أَلَّا تَعْدِلُوا فَوَاحِدَةً أَوْ مَا مَلَكَتْ أَيْمَانُكُمْ",
        "rootWord": "و ح د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَٰحِدَة",
        "waznEnglish": "(of) one (kind)",
        "waznTlit": "wāḥidat",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "وَاحِدَةً",
        "answer": "(only) one",
        "pcklId": "31",
        "rootWordId": 1593,
        "tlit": "wāḥidatan",
        "frequency": "68",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " وَإِنْ كَانَتْ وَاحِدَةً فَلَهَا النِّصْفُ",
        "rootWord": "و ح د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَٰحِدَة",
        "waznEnglish": "(of) one (kind)",
        "waznTlit": "wāḥidat",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "وَاحِدَةٍ",
        "answer": "single",
        "pcklId": "53",
        "rootWordId": 1593,
        "tlit": "wāḥidatin",
        "frequency": "68",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "1",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا النَّاسُ اتَّقُوا رَبَّكُمُ الَّذِي خَلَقَكُمْ مِنْ نَفْسٍ وَاحِدَةٍ",
        "rootWord": "و ح د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَٰحِدَة",
        "waznEnglish": "(of) one (kind)",
        "waznTlit": "wāḥidat",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "وَاحِدَةً",
        "answer": "single",
        "pcklId": "54",
        "rootWordId": 1593,
        "tlit": "wāḥidatan",
        "frequency": "68",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "102",
        "wordnum": "39",
        "arabicAyah": " وَدَّ الَّذِينَ كَفَرُوا لَوْ تَغْفُلُونَ عَنْ أَسْلِحَتِكُمْ وَأَمْتِعَتِكُمْ فَيَمِيلُونَ عَلَيْكُمْ مَيْلَةً وَاحِدَةً",
        "rootWord": "و ح د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَٰحِدَة",
        "waznEnglish": "(of) one (kind)",
        "waznTlit": "wāḥidat",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "أَوْحَيْنَا",
        "answer": "have revealed",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1595,
        "tlit": "awḥaynā",
        "frequency": "78",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "163",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " إِنَّا أَوْحَيْنَا إِلَيْكَ",
        "rootWord": "و ح ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَوْحَىٰٓ",
        "waznEnglish": "to reveal, to inspire",
        "waznTlit": "awḥā",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "أَوْحَيْنَا",
        "answer": "We revealed",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1595,
        "tlit": "awḥaynā",
        "frequency": "78",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "163",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " كَمَا أَوْحَيْنَا إِلَىٰ نُوحٍ وَالنَّبِيِّينَ مِنْ بَعْدِهِ",
        "rootWord": "و ح ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَوْحَىٰٓ",
        "waznEnglish": "to reveal, to inspire",
        "waznTlit": "awḥā",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "وَأَوْحَيْنَا",
        "answer": "and We revealed",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1595,
        "tlit": "wa-awḥaynā",
        "frequency": "78",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "163",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَأَوْحَيْنَا إِلَىٰ إِبْرَاهِيمَ وَإِسْمَاعِيلَ وَإِسْحَاقَ وَيَعْقُوبَ وَالْأَسْبَاطِ",
        "rootWord": "و ح ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَوْحَىٰٓ",
        "waznEnglish": "to reveal, to inspire",
        "waznTlit": "awḥā",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "يَوَدُّ",
        "answer": "will wish",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 1596,
        "tlit": "yawaddu",
        "frequency": "29",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "42",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " يَوْمَئِذٍ يَوَدُّ الَّذِينَ كَفَرُوا وَعَصَوُا الرَّسُولَ لَوْ تُسَوَّىٰ بِهِمُ الْأَرْضُ",
        "rootWord": "و د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَدَّ",
        "waznEnglish": "to love, to wish",
        "waznTlit": "wadda",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَدُّوا",
        "answer": "They wish",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 1596,
        "tlit": "waddū",
        "frequency": "29",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "89",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَدُّوا لَوْ تَكْفُرُونَ كَمَا كَفَرُوا فَتَكُونُونَ سَوَاءً",
        "rootWord": "و د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَدَّ",
        "waznEnglish": "to love, to wish",
        "waznTlit": "wadda",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَدَّ",
        "answer": "Wished",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 1596,
        "tlit": "wadda",
        "frequency": "29",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "102",
        "wordnum": "28",
        "arabicAyah": " وَدَّ الَّذِينَ كَفَرُوا لَوْ تَغْفُلُونَ عَنْ أَسْلِحَتِكُمْ وَأَمْتِعَتِكُمْ",
        "rootWord": "و د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَدَّ",
        "waznEnglish": "to love, to wish",
        "waznTlit": "wadda",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "مَوَدَّةٌ",
        "answer": "any affection",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 1596,
        "tlit": "mawaddatun",
        "frequency": "29",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "73",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " لَيَقُولَنَّ كَأَنْ لَمْ تَكُنْ بَيْنَكُمْ وَبَيْنَهُ مَوَدَّةٌ يَا لَيْتَنِي كُنْتُ مَعَهُمْ",
        "rootWord": "و د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّوَدَّة",
        "waznEnglish": "Loves",
        "waznTlit": "mawaddat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَدِيَةٌ",
        "answer": "and blood money",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1599,
        "tlit": "wadiyatun",
        "frequency": "12",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "92",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " وَمَنْ قَتَلَ مُؤْمِنًا خَطَأً فَتَحْرِيرُ رَقَبَةٍ مُؤْمِنَةٍ وَدِيَةٌ مُسَلَّمَةٌ إِلَىٰ أَهْلِهِ",
        "rootWord": "و د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دِيَة",
        "waznEnglish": "the valleys",
        "waznTlit": "diyat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "فَدِيَةٌ",
        "answer": "then blood money",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1599,
        "tlit": "fadiyatun",
        "frequency": "12",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "92",
        "wordnum": "41",
        "arabicAyah": " وَإِنْ كَانَ مِنْ قَوْمٍ بَيْنَكُمْ وَبَيْنَهُمْ مِيثَاقٌ فَدِيَةٌ مُسَلَّمَةٌ إِلَىٰ أَهْلِهِ",
        "rootWord": "و د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دِيَة",
        "waznEnglish": "the valleys",
        "waznTlit": "diyat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "فَتَذَرُوهَا",
        "answer": "and leave her (the other)",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 1600,
        "tlit": "fatadharūhā",
        "frequency": "45",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "129",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " فَلَا تَمِيلُوا كُلَّ الْمَيْلِ فَتَذَرُوهَا كَالْمُعَلَّقَةِ",
        "rootWord": "و ذ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "و ذ ر",
        "waznEnglish": "to leave, to forsake",
        "waznTlit": "wāw dhāl rā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَوَرِثَهُ",
        "answer": "and inherit[ed] him",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1601,
        "tlit": "wawarithahu",
        "frequency": "35",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "39",
        "arabicAyah": " فَإِنْ لَمْ يَكُنْ لَهُ وَلَدٌ وَوَرِثَهُ أَبَوَاهُ فَلِأُمِّهِ الثُّلُثُ",
        "rootWord": "و ر ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَرِثَ",
        "waznEnglish": "to inherit",
        "waznTlit": "waritha",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يُورَثُ",
        "answer": "(whose wealth) is to be inherited",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1601,
        "tlit": "yūrathu",
        "frequency": "35",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "53",
        "arabicAyah": " وَإِنْ كَانَ رَجُلٌ يُورَثُ كَلَالَةً أَوِ امْرَأَةٌ وَلَهُ أَخٌ أَوْ أُخْتٌ فَلِكُلِّ وَاحِدٍ مِنْهُمَا السُّدُسُ",
        "rootWord": "و ر ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَرِثَ",
        "waznEnglish": "to inherit",
        "waznTlit": "waritha",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَرِثُوا",
        "answer": "you inherit",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1601,
        "tlit": "tarithū",
        "frequency": "35",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا لَا يَحِلُّ لَكُمْ أَنْ تَرِثُوا النِّسَاءَ كَرْهًا",
        "rootWord": "و ر ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَرِثَ",
        "waznEnglish": "to inherit",
        "waznTlit": "waritha",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَرِثُهَا",
        "answer": "will inherit from her",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1601,
        "tlit": "yarithuhā",
        "frequency": "35",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "176",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " وَهُوَ يَرِثُهَا إِنْ لَمْ يَكُنْ لَهَا وَلَدٌ",
        "rootWord": "و ر ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَرِثَ",
        "waznEnglish": "to inherit",
        "waznTlit": "waritha",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَرَاءَ",
        "answer": "(is) beyond",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 1604,
        "tlit": "warāa",
        "frequency": "32",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَأُحِلَّ لَكُمْ مَا وَرَاءَ ذَٰلِكُمْ أَنْ تَبْتَغُوا بِأَمْوَالِكُمْ مُحْصِنِينَ غَيْرَ مُسَافِحِينَ",
        "rootWord": "و ر ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَرَآء",
        "waznEnglish": "to hide",
        "waznTlit": "warā",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)"
    },
    {
        "question": "وَرَائِكُمْ",
        "answer": "behind you",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 1604,
        "tlit": "warāikum",
        "frequency": "32",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "102",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " فَإِذَا سَجَدُوا فَلْيَكُونُوا مِنْ وَرَائِكُمْ",
        "rootWord": "و ر ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَرَآء",
        "waznEnglish": "to hide",
        "waznTlit": "warā",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "وَسَعَةً",
        "answer": "and abundance",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 1609,
        "tlit": "wasaʿatan",
        "frequency": "32",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "100",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يُهَاجِرْ فِي سَبِيلِ اللَّهِ يَجِدْ فِي الْأَرْضِ مُرَاغَمًا كَثِيرًا وَسَعَةً",
        "rootWord": "و س ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَعَة",
        "waznEnglish": "Extends",
        "waznTlit": "saʿat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "سَعَتِهِ",
        "answer": "His abundance",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 1609,
        "tlit": "saʿatihi",
        "frequency": "32",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "130",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَإِنْ يَتَفَرَّقَا يُغْنِ اللَّهُ كُلًّا مِنْ سَعَتِهِ",
        "rootWord": "و س ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَعَة",
        "waznEnglish": "Extends",
        "waznTlit": "saʿat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَاسِعًا",
        "answer": "All-Encompassing",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 1609,
        "tlit": "wāsiʿan",
        "frequency": "32",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "130",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَإِنْ يَتَفَرَّقَا يُغْنِ اللَّهُ كُلًّا مِنْ سَعَتِهِ وَكَانَ اللَّهُ وَاسِعًا حَكِيمًا",
        "rootWord": "و س ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَٰسِع",
        "waznEnglish": "Extends",
        "waznTlit": "wāsiʿ",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "وَاسِعَةً",
        "answer": "spacious (enough)",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 1609,
        "tlit": "wāsiʿatan",
        "frequency": "32",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "97",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " قَالُوا أَلَمْ تَكُنْ أَرْضُ اللَّهِ وَاسِعَةً فَتُهَاجِرُوا فِيهَا",
        "rootWord": "و س ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَٰسِعَة",
        "waznEnglish": "Extends",
        "waznTlit": "wāsiʿat",
        "waznType": "Active participle (Noun)"
    },
    {
        "question": "يَصِلُونَ",
        "answer": "join",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1619,
        "tlit": "yaṣilūna",
        "frequency": "12",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "90",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " إِلَّا الَّذِينَ يَصِلُونَ إِلَىٰ قَوْمٍ بَيْنَكُمْ وَبَيْنَهُمْ مِيثَاقٌ",
        "rootWord": "و ص ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَصِلُ",
        "waznEnglish": "to join, to reach",
        "waznTlit": "yaṣilu",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يُوصِينَ",
        "answer": "they have made",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1620,
        "tlit": "yūṣīna",
        "frequency": "32",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "22",
        "arabicAyah": " فَلَكُمُ الرُّبُعُ مِمَّا تَرَكْنَ مِنْ بَعْدِ وَصِيَّةٍ يُوصِينَ بِهَا أَوْ دَيْنٍ",
        "rootWord": "و ص ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يُوصِي",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "yūṣī",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَصَّيْنَا",
        "answer": "We have instructed",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1620,
        "tlit": "waṣṣaynā",
        "frequency": "32",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "131",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ وَصَّيْنَا الَّذِينَ أُوتُوا الْكِتَابَ مِنْ قَبْلِكُمْ وَإِيَّاكُمْ أَنِ اتَّقُوا اللَّهَ",
        "rootWord": "و ص ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَصَّىٰ",
        "waznEnglish": "to enjoin",
        "waznTlit": "waṣṣā",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "يُوصِيكُمُ",
        "answer": "Instructs you",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 1620,
        "tlit": "yūṣīkumu",
        "frequency": "32",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " يُوصِيكُمُ اللَّهُ فِي أَوْلَادِكُمْ لِلذَّكَرِ مِثْلُ حَظِّ الْأُنْثَيَيْنِ",
        "rootWord": "و ص ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَوْصَٰ",
        "waznEnglish": "to make, to instruct, to enjoin",
        "waznTlit": "awṣā",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "يُوصِي",
        "answer": "he has made",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 1620,
        "tlit": "yūṣī",
        "frequency": "32",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "52",
        "arabicAyah": " فَلِأُمِّهِ السُّدُسُ مِنْ بَعْدِ وَصِيَّةٍ يُوصِي بِهَا أَوْ دَيْنٍ",
        "rootWord": "و ص ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَوْصَٰ",
        "waznEnglish": "to make, to instruct, to enjoin",
        "waznTlit": "awṣā",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "تُوصُونَ",
        "answer": "you have made",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 1620,
        "tlit": "tūṣūna",
        "frequency": "32",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "46",
        "arabicAyah": " فَلَهُنَّ الثُّمُنُ مِمَّا تَرَكْتُمْ مِنْ بَعْدِ وَصِيَّةٍ تُوصُونَ بِهَا أَوْ دَيْنٍ",
        "rootWord": "و ص ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَوْصَٰ",
        "waznEnglish": "to make, to instruct, to enjoin",
        "waznTlit": "awṣā",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "يُوصَىٰ",
        "answer": "was made",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 1620,
        "tlit": "yūṣā",
        "frequency": "32",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "77",
        "arabicAyah": " فَهُمْ شُرَكَاءُ فِي الثُّلُثِ مِنْ بَعْدِ وَصِيَّةٍ يُوصَىٰ بِهَا أَوْ دَيْنٍ",
        "rootWord": "و ص ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَوْصَٰ",
        "waznEnglish": "to make, to instruct, to enjoin",
        "waznTlit": "awṣā",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "وَصِيَّةٍ",
        "answer": "any will",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 1620,
        "tlit": "waṣiyyatin",
        "frequency": "32",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "51",
        "arabicAyah": " فَلِأُمِّهِ السُّدُسُ مِنْ بَعْدِ وَصِيَّةٍ يُوصِي بِهَا أَوْ دَيْنٍ",
        "rootWord": "و ص ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَصِيَّة",
        "waznEnglish": "they have made",
        "waznTlit": "waṣiyyat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَصِيَّةٍ",
        "answer": "any will",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 1620,
        "tlit": "waṣiyyatin",
        "frequency": "32",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " فَلَكُمُ الرُّبُعُ مِمَّا تَرَكْنَ مِنْ بَعْدِ وَصِيَّةٍ يُوصِينَ بِهَا أَوْ دَيْنٍ",
        "rootWord": "و ص ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَصِيَّة",
        "waznEnglish": "they have made",
        "waznTlit": "waṣiyyat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَصِيَّةٍ",
        "answer": "any will",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 1620,
        "tlit": "waṣiyyatin",
        "frequency": "32",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "45",
        "arabicAyah": " فَلَهُنَّ الثُّمُنُ مِمَّا تَرَكْتُمْ مِنْ بَعْدِ وَصِيَّةٍ تُوصُونَ بِهَا أَوْ دَيْنٍ",
        "rootWord": "و ص ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَصِيَّة",
        "waznEnglish": "they have made",
        "waznTlit": "waṣiyyat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَصِيَّةٍ",
        "answer": "any will",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 1620,
        "tlit": "waṣiyyatin",
        "frequency": "32",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "76",
        "arabicAyah": " فَهُمْ شُرَكَاءُ فِي الثُّلُثِ مِنْ بَعْدِ وَصِيَّةٍ يُوصَىٰ بِهَا أَوْ دَيْنٍ غَيْرَ مُضَارٍّ",
        "rootWord": "و ص ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَصِيَّة",
        "waznEnglish": "they have made",
        "waznTlit": "waṣiyyat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَصِيَّةً",
        "answer": "An ordinance",
        "pcklId": "28",
        "rootWordId": 1620,
        "tlit": "waṣiyyatan",
        "frequency": "32",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "83",
        "arabicAyah": " وَصِيَّةً مِنَ اللَّهِ وَاللَّهُ عَلِيمٌ حَلِيمٌ",
        "rootWord": "و ص ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَصِيَّة",
        "waznEnglish": "they have made",
        "waznTlit": "waṣiyyat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "تَضَعُوا",
        "answer": "you lay down",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 1621,
        "tlit": "taḍaʿū",
        "frequency": "26",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "102",
        "wordnum": "53",
        "arabicAyah": " وَلَا جُنَاحَ عَلَيْكُمْ إِنْ كَانَ بِكُمْ أَذًى مِنْ مَطَرٍ أَوْ كُنْتُمْ مَرْضَىٰ أَنْ تَضَعُوا أَسْلِحَتَكُمْ",
        "rootWord": "و ض ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَضَعَ",
        "waznEnglish": "to deliver, to give birth",
        "waznTlit": "waḍaʿa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "مَوَاضِعِهِ",
        "answer": "their places",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 1621,
        "tlit": "mawāḍiʿihi",
        "frequency": "26",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "46",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " مِنَ الَّذِينَ هَادُوا يُحَرِّفُونَ الْكَلِمَ عَنْ مَوَاضِعِهِ",
        "rootWord": "و ض ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّوَاضِع",
        "waznEnglish": "she delivered her",
        "waznTlit": "mawāḍiʿ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَعَدَ",
        "answer": "promised",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1626,
        "tlit": "waʿada",
        "frequency": "151",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "95",
        "wordnum": "24",
        "arabicAyah": " وَكُلًّا وَعَدَ اللَّهُ الْحُسْنَىٰ",
        "rootWord": "و ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَعَدَ",
        "waznEnglish": "to promise",
        "waznTlit": "waʿada",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَعِدُهُمْ",
        "answer": "He promises them",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 1626,
        "tlit": "yaʿiduhum",
        "frequency": "151",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "120",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " يَعِدُهُمْ وَيُمَنِّيهِمْ",
        "rootWord": "و ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَعَدَ",
        "waznEnglish": "to promise",
        "waznTlit": "waʿada",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَعِدُهُمُ",
        "answer": "promises them",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 1626,
        "tlit": "yaʿiduhumu",
        "frequency": "151",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "120",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَمَا يَعِدُهُمُ الشَّيْطَانُ إِلَّا غُرُورًا",
        "rootWord": "و ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَعَدَ",
        "waznEnglish": "to promise",
        "waznTlit": "waʿada",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَعْدَ",
        "answer": "A Promise",
        "pcklId": "96",
        "rootWordId": 1626,
        "tlit": "waʿda",
        "frequency": "151",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "122",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَعْدَ اللَّهِ حَقًّا وَمَنْ أَصْدَقُ مِنَ اللَّهِ قِيلًا",
        "rootWord": "و ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَعْد",
        "waznEnglish": "promises you",
        "waznTlit": "waʿd",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "فَعِظُوهُنَّ",
        "answer": "then advise them",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1627,
        "tlit": "faʿiẓūhunna",
        "frequency": "25",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "34",
        "wordnum": "25",
        "arabicAyah": " وَاللَّاتِي تَخَافُونَ نُشُوزَهُنَّ فَعِظُوهُنَّ وَاهْجُرُوهُنَّ",
        "rootWord": "و ع ظ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَعَظْ",
        "waznEnglish": "to instruct, to advise, to preach",
        "waznTlit": "waʿaẓ",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَعِظُكُمْ",
        "answer": "advises you",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1627,
        "tlit": "yaʿiẓukum",
        "frequency": "25",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "58",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ نِعِمَّا يَعِظُكُمْ بِهِ إِنَّ اللَّهَ كَانَ سَمِيعًا بَصِيرًا",
        "rootWord": "و ع ظ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَعَظْ",
        "waznEnglish": "to instruct, to advise, to preach",
        "waznTlit": "waʿaẓ",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَعِظْهُمْ",
        "answer": "and admonish them",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 1627,
        "tlit": "waʿiẓ'hum",
        "frequency": "25",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "63",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " فَأَعْرِضْ عَنْهُمْ وَعِظْهُمْ",
        "rootWord": "و ع ظ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَعَظْ",
        "waznEnglish": "to instruct, to advise, to preach",
        "waznTlit": "waʿaẓ",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يُوعَظُونَ",
        "answer": "they were advised",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 1627,
        "tlit": "yūʿaẓūna",
        "frequency": "25",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "66",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " وَلَوْ أَنَّهُمْ فَعَلُوا مَا يُوعَظُونَ بِهِ لَكَانَ خَيْرًا لَهُمْ",
        "rootWord": "و ع ظ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَعَظْ",
        "waznEnglish": "to instruct, to advise, to preach",
        "waznTlit": "waʿaẓ",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يُوَفِّقِ",
        "answer": "will cause reconciliation",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1632,
        "tlit": "yuwaffiqi",
        "frequency": "4",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " إِنْ يُرِيدَا إِصْلَاحًا يُوَفِّقِ اللَّهُ بَيْنَهُمَا",
        "rootWord": "و ف ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يُوَفِّقِ",
        "waznEnglish": "to cause reconciliation",
        "waznTlit": "yuwaffiqi",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "وَتَوْفِيقًا",
        "answer": "and reconciliation",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1632,
        "tlit": "watawfīqan",
        "frequency": "4",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "62",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " ثُمَّ جَاءُوكَ يَحْلِفُونَ بِاللَّهِ إِنْ أَرَدْنَا إِلَّا إِحْسَانًا وَتَوْفِيقًا",
        "rootWord": "و ف ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَوْفِيق",
        "waznEnglish": "will cause reconciliation",
        "waznTlit": "tawfīq",
        "waznType": "Verbal noun (form II)"
    },
    {
        "question": "فَيُوَفِّيهِمْ",
        "answer": "then He will give them in full",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 1633,
        "tlit": "fayuwaffīhim",
        "frequency": "66",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "173",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " فَأَمَّا الَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ فَيُوَفِّيهِمْ أُجُورَهُمْ",
        "rootWord": "و ف ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَفَّىٰٓ",
        "waznEnglish": "to pay in full, to fulfill",
        "waznTlit": "waffā",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "يَتَوَفَّاهُنَّ",
        "answer": "comes to them",
        "pcklId": "39",
        "rootWordId": 1633,
        "tlit": "yatawaffāhunna",
        "frequency": "66",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " فَأَمْسِكُوهُنَّ فِي الْبُيُوتِ حَتَّىٰ يَتَوَفَّاهُنَّ الْمَوْتُ",
        "rootWord": "و ف ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَوَفَّىٰ",
        "waznEnglish": "to pass away, to die",
        "waznTlit": "tawaffā",
        "waznType": "Verb (form V)"
    },
    {
        "question": "تَوَفَّاهُمُ",
        "answer": "take them (in death)",
        "pcklId": "40",
        "rootWordId": 1633,
        "tlit": "tawaffāhumu",
        "frequency": "66",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "97",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ تَوَفَّاهُمُ الْمَلَائِكَةُ ظَالِمِي أَنْفُسِهِمْ قَالُوا فِيمَ كُنْتُمْ",
        "rootWord": "و ف ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَوَفَّىٰ",
        "waznEnglish": "to pass away, to die",
        "waznTlit": "tawaffā",
        "waznType": "Verb (form V)"
    },
    {
        "question": "مَوْقُوتًا",
        "answer": "(at) fixed times",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 1635,
        "tlit": "mawqūtan",
        "frequency": "13",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "103",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " إِنَّ الصَّلَاةَ كَانَتْ عَلَى الْمُؤْمِنِينَ كِتَابًا مَوْقُوتًا",
        "rootWord": "و ق ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّوْقُوت",
        "waznEnglish": "are gathered to their appointed time",
        "waznTlit": "mawqūt",
        "waznType": "Passive participle"
    },
    {
        "question": "وَقَعَ",
        "answer": "(became) incumbent",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1639,
        "tlit": "waqaʿa",
        "frequency": "24",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "100",
        "wordnum": "24",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَخْرُجْ مِنْ بَيْتِهِ مُهَاجِرًا إِلَى اللَّهِ وَرَسُولِهِ ثُمَّ يُدْرِكْهُ الْمَوْتُ فَقَدْ وَقَعَ أَجْرُهُ عَلَى اللَّهِ",
        "rootWord": "و ق ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَقَعَ",
        "waznEnglish": "to fall, to occur, to fulfill",
        "waznTlit": "waqaʿa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "اتَّقُوا",
        "answer": "Fear",
        "pcklId": "59",
        "rootWordId": 1641,
        "tlit": "ittaqū",
        "frequency": "258",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "1",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا النَّاسُ اتَّقُوا رَبَّكُمُ الَّذِي خَلَقَكُمْ مِنْ نَفْسٍ وَاحِدَةٍ",
        "rootWord": "و ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّقَىٰ",
        "waznEnglish": "to be righteous, to fear (Allah)",
        "waznTlit": "ittaqā",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "وَاتَّقُوا",
        "answer": "And fear",
        "pcklId": "60",
        "rootWordId": 1641,
        "tlit": "wa-ittaqū",
        "frequency": "258",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "1",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " وَاتَّقُوا اللَّهَ الَّذِي تَسَاءَلُونَ بِهِ وَالْأَرْحَامَ",
        "rootWord": "و ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّقَىٰ",
        "waznEnglish": "to be righteous, to fear (Allah)",
        "waznTlit": "ittaqā",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "فَلْيَتَّقُوا",
        "answer": "So let them fear",
        "pcklId": "61",
        "rootWordId": 1641,
        "tlit": "falyattaqū",
        "frequency": "258",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " فَلْيَتَّقُوا اللَّهَ وَلْيَقُولُوا قَوْلًا سَدِيدًا",
        "rootWord": "و ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّقَىٰ",
        "waznEnglish": "to be righteous, to fear (Allah)",
        "waznTlit": "ittaqā",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "اتَّقَىٰ",
        "answer": "fears (Allah)",
        "pcklId": "62",
        "rootWordId": 1641,
        "tlit": "ittaqā",
        "frequency": "258",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "77",
        "wordnum": "45",
        "arabicAyah": " قُلْ مَتَاعُ الدُّنْيَا قَلِيلٌ وَالْآخِرَةُ خَيْرٌ لِمَنِ اتَّقَىٰ وَلَا تُظْلَمُونَ فَتِيلًا",
        "rootWord": "و ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّقَىٰ",
        "waznEnglish": "to be righteous, to fear (Allah)",
        "waznTlit": "ittaqā",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "وَتَتَّقُوا",
        "answer": "and fear (Allah)",
        "pcklId": "63",
        "rootWordId": 1641,
        "tlit": "watattaqū",
        "frequency": "258",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "128",
        "wordnum": "23",
        "arabicAyah": " وَإِنْ تُحْسِنُوا وَتَتَّقُوا فَإِنَّ اللَّهَ كَانَ بِمَا تَعْمَلُونَ خَبِيرًا",
        "rootWord": "و ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّقَىٰ",
        "waznEnglish": "to be righteous, to fear (Allah)",
        "waznTlit": "ittaqā",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "وَتَتَّقُوا",
        "answer": "and fear (Allah)",
        "pcklId": "64",
        "rootWordId": 1641,
        "tlit": "watattaqū",
        "frequency": "258",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "129",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " وَإِنْ تُصْلِحُوا وَتَتَّقُوا فَإِنَّ اللَّهَ كَانَ غَفُورًا رَحِيمًا",
        "rootWord": "و ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّقَىٰ",
        "waznEnglish": "to be righteous, to fear (Allah)",
        "waznTlit": "ittaqā",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "اتَّقُوا",
        "answer": "you fear",
        "pcklId": "65",
        "rootWordId": 1641,
        "tlit": "ittaqū",
        "frequency": "258",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "131",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ وَصَّيْنَا الَّذِينَ أُوتُوا الْكِتَابَ مِنْ قَبْلِكُمْ وَإِيَّاكُمْ أَنِ اتَّقُوا اللَّهَ",
        "rootWord": "و ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّقَىٰ",
        "waznEnglish": "to be righteous, to fear (Allah)",
        "waznTlit": "ittaqā",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "وَتَوَكَّلْ",
        "answer": "and put (your) trust",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 1645,
        "tlit": "watawakkal",
        "frequency": "70",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "81",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " فَأَعْرِضْ عَنْهُمْ وَتَوَكَّلْ عَلَى اللَّهِ وَكَفَىٰ بِاللَّهِ وَكِيلًا",
        "rootWord": "و ك ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَوَكَّلْ",
        "waznEnglish": "to put trust",
        "waznTlit": "tawakkal",
        "waznType": "Verb (form V)"
    },
    {
        "question": "وَكِيلًا",
        "answer": "(as) a Trustee",
        "pcklId": "43",
        "rootWordId": 1645,
        "tlit": "wakīlan",
        "frequency": "70",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "81",
        "wordnum": "24",
        "arabicAyah": " فَأَعْرِضْ عَنْهُمْ وَتَوَكَّلْ عَلَى اللَّهِ وَكَفَىٰ بِاللَّهِ وَكِيلًا",
        "rootWord": "و ك ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَكِيل",
        "waznEnglish": "We have entrusted",
        "waznTlit": "wakīl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَكِيلًا",
        "answer": "(their) defender",
        "pcklId": "44",
        "rootWordId": 1645,
        "tlit": "wakīlan",
        "frequency": "70",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "109",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " فَمَنْ يُجَادِلُ اللَّهَ عَنْهُمْ يَوْمَ الْقِيَامَةِ أَمْ مَنْ يَكُونُ عَلَيْهِمْ وَكِيلًا",
        "rootWord": "و ك ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَكِيل",
        "waznEnglish": "We have entrusted",
        "waznTlit": "wakīl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَكِيلًا",
        "answer": "(as) a Disposer of affairs",
        "pcklId": "45",
        "rootWordId": 1645,
        "tlit": "wakīlan",
        "frequency": "70",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "132",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَلِلَّهِ مَا فِي السَّمَاوَاتِ وَمَا فِي الْأَرْضِ وَكَفَىٰ بِاللَّهِ وَكِيلًا",
        "rootWord": "و ك ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَكِيل",
        "waznEnglish": "We have entrusted",
        "waznTlit": "wakīl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَكِيلًا",
        "answer": "(as) a Disposer of affairs",
        "pcklId": "46",
        "rootWordId": 1645,
        "tlit": "wakīlan",
        "frequency": "70",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "171",
        "wordnum": "53",
        "arabicAyah": " لَهُ مَا فِي السَّمَاوَاتِ وَمَا فِي الْأَرْضِ وَكَفَىٰ بِاللَّهِ وَكِيلًا",
        "rootWord": "و ك ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَكِيل",
        "waznEnglish": "We have entrusted",
        "waznTlit": "wakīl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْوَالِدَانِ",
        "answer": "(by) the parents",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 1647,
        "tlit": "l-wālidāni",
        "frequency": "102",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " لِلرِّجَالِ نَصِيبٌ مِمَّا تَرَكَ الْوَالِدَانِ وَالْأَقْرَبُونَ",
        "rootWord": "و ل د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَالِد",
        "waznEnglish": "Shall I bear a child",
        "waznTlit": "wālid",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْوَالِدَانِ",
        "answer": "(by) parents",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 1647,
        "tlit": "l-wālidāni",
        "frequency": "102",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَلِلنِّسَاءِ نَصِيبٌ مِمَّا تَرَكَ الْوَالِدَانِ وَالْأَقْرَبُونَ",
        "rootWord": "و ل د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَالِد",
        "waznEnglish": "Shall I bear a child",
        "waznTlit": "wālid",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْوَالِدَانِ",
        "answer": "(by) the parents",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 1647,
        "tlit": "l-wālidāni",
        "frequency": "102",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَلِكُلٍّ جَعَلْنَا مَوَالِيَ مِمَّا تَرَكَ الْوَالِدَانِ وَالْأَقْرَبُونَ",
        "rootWord": "و ل د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَالِد",
        "waznEnglish": "Shall I bear a child",
        "waznTlit": "wālid",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَبِالْوَالِدَيْنِ",
        "answer": "and to the parents",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 1647,
        "tlit": "wabil-wālidayni",
        "frequency": "102",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "36",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَاعْبُدُوا اللَّهَ وَلَا تُشْرِكُوا بِهِ شَيْئًا وَبِالْوَالِدَيْنِ إِحْسَانًا",
        "rootWord": "و ل د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَالِد",
        "waznEnglish": "Shall I bear a child",
        "waznTlit": "wālid",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْوَالِدَيْنِ",
        "answer": "the parents",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 1647,
        "tlit": "l-wālidayni",
        "frequency": "102",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "135",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " كُونُوا قَوَّامِينَ بِالْقِسْطِ شُهَدَاءَ لِلَّهِ وَلَوْ عَلَىٰ أَنْفُسِكُمْ أَوِ الْوَالِدَيْنِ وَالْأَقْرَبِينَ",
        "rootWord": "و ل د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَالِد",
        "waznEnglish": "Shall I bear a child",
        "waznTlit": "wālid",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَوْلَادِكُمْ",
        "answer": "your children ",
        "pcklId": "41",
        "rootWordId": 1647,
        "tlit": "awlādikum",
        "frequency": "102",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " يُوصِيكُمُ اللَّهُ فِي أَوْلَادِكُمْ لِلذَّكَرِ مِثْلُ حَظِّ الْأُنْثَيَيْنِ",
        "rootWord": "و ل د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَلَد",
        "waznEnglish": "Shall I bear a child",
        "waznTlit": "walad",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَلَدٌ",
        "answer": "a child",
        "pcklId": "42",
        "rootWordId": 1647,
        "tlit": "waladun",
        "frequency": "102",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "33",
        "arabicAyah": " وَلِأَبَوَيْهِ لِكُلِّ وَاحِدٍ مِنْهُمَا السُّدُسُ مِمَّا تَرَكَ إِنْ كَانَ لَهُ وَلَدٌ",
        "rootWord": "و ل د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَلَد",
        "waznEnglish": "Shall I bear a child",
        "waznTlit": "walad",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَلَدٌ",
        "answer": "any child",
        "pcklId": "43",
        "rootWordId": 1647,
        "tlit": "waladun",
        "frequency": "102",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "38",
        "arabicAyah": " فَإِنْ لَمْ يَكُنْ لَهُ وَلَدٌ وَوَرِثَهُ أَبَوَاهُ فَلِأُمِّهِ الثُّلُثُ",
        "rootWord": "و ل د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَلَد",
        "waznEnglish": "Shall I bear a child",
        "waznTlit": "walad",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَلَدٌ",
        "answer": "a child",
        "pcklId": "44",
        "rootWordId": 1647,
        "tlit": "waladun",
        "frequency": "102",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَلَكُمْ نِصْفُ مَا تَرَكَ أَزْوَاجُكُمْ إِنْ لَمْ يَكُنْ لَهُنَّ وَلَدٌ",
        "rootWord": "و ل د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَلَد",
        "waznEnglish": "Shall I bear a child",
        "waznTlit": "walad",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَلَدٌ",
        "answer": "a child",
        "pcklId": "45",
        "rootWordId": 1647,
        "tlit": "waladun",
        "frequency": "102",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " فَإِنْ كَانَ لَهُنَّ وَلَدٌ فَلَكُمُ الرُّبُعُ مِمَّا تَرَكْنَ",
        "rootWord": "و ل د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَلَد",
        "waznEnglish": "Shall I bear a child",
        "waznTlit": "walad",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَلَدٌ",
        "answer": "a child",
        "pcklId": "46",
        "rootWordId": 1647,
        "tlit": "waladun",
        "frequency": "102",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "34",
        "arabicAyah": " وَلَهُنَّ الرُّبُعُ مِمَّا تَرَكْتُمْ إِنْ لَمْ يَكُنْ لَكُمْ وَلَدٌ",
        "rootWord": "و ل د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَلَد",
        "waznEnglish": "Shall I bear a child",
        "waznTlit": "walad",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَلَدٌ",
        "answer": "a child",
        "pcklId": "47",
        "rootWordId": 1647,
        "tlit": "waladun",
        "frequency": "102",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "38",
        "arabicAyah": " فَإِنْ كَانَ لَكُمْ وَلَدٌ فَلَهُنَّ الثُّمُنُ مِمَّا تَرَكْتُمْ",
        "rootWord": "و ل د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَلَد",
        "waznEnglish": "Shall I bear a child",
        "waznTlit": "walad",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَلَدٌ",
        "answer": "a son",
        "pcklId": "48",
        "rootWordId": 1647,
        "tlit": "waladun",
        "frequency": "102",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "171",
        "wordnum": "43",
        "arabicAyah": " إِنَّمَا اللَّهُ إِلَٰهٌ وَاحِدٌ سُبْحَانَهُ أَنْ يَكُونَ لَهُ وَلَدٌ",
        "rootWord": "و ل د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَلَد",
        "waznEnglish": "Shall I bear a child",
        "waznTlit": "walad",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَلَدٌ",
        "answer": "a child",
        "pcklId": "49",
        "rootWordId": 1647,
        "tlit": "waladun",
        "frequency": "102",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "176",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " إِنِ امْرُؤٌ هَلَكَ لَيْسَ لَهُ وَلَدٌ وَلَهُ أُخْتٌ فَلَهَا نِصْفُ مَا تَرَكَ",
        "rootWord": "و ل د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَلَد",
        "waznEnglish": "Shall I bear a child",
        "waznTlit": "walad",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَلَدٌ",
        "answer": "a child",
        "pcklId": "50",
        "rootWordId": 1647,
        "tlit": "waladun",
        "frequency": "102",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "176",
        "wordnum": "25",
        "arabicAyah": " وَهُوَ يَرِثُهَا إِنْ لَمْ يَكُنْ لَهَا وَلَدٌ",
        "rootWord": "و ل د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَلَد",
        "waznEnglish": "Shall I bear a child",
        "waznTlit": "walad",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَالْوِلْدَانِ",
        "answer": "and the children",
        "pcklId": "89",
        "rootWordId": 1647,
        "tlit": "wal-wil'dāni",
        "frequency": "102",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "75",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَمَا لَكُمْ لَا تُقَاتِلُونَ فِي سَبِيلِ اللَّهِ وَالْمُسْتَضْعَفِينَ مِنَ الرِّجَالِ وَالنِّسَاءِ وَالْوِلْدَانِ",
        "rootWord": "و ل د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَلِيد",
        "waznEnglish": "Shall I bear a child",
        "waznTlit": "walīd",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَالْوِلْدَانِ",
        "answer": "and the children",
        "pcklId": "90",
        "rootWordId": 1647,
        "tlit": "wal-wil'dāni",
        "frequency": "102",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "98",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " إِلَّا الْمُسْتَضْعَفِينَ مِنَ الرِّجَالِ وَالنِّسَاءِ وَالْوِلْدَانِ",
        "rootWord": "و ل د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَلِيد",
        "waznEnglish": "Shall I bear a child",
        "waznTlit": "walīd",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْوِلْدَانِ",
        "answer": "the children",
        "pcklId": "91",
        "rootWordId": 1647,
        "tlit": "l-wil'dāni",
        "frequency": "102",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "127",
        "wordnum": "27",
        "arabicAyah": " وَالْمُسْتَضْعَفِينَ مِنَ الْوِلْدَانِ وَأَنْ تَقُومُوا لِلْيَتَامَىٰ بِالْقِسْطِ",
        "rootWord": "و ل د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَلِيد",
        "waznEnglish": "Shall I bear a child",
        "waznTlit": "walīd",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "نُوَلِّهِ",
        "answer": "We will turn him",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 1648,
        "tlit": "nuwallihi",
        "frequency": "232",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "115",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " نُوَلِّهِ مَا تَوَلَّىٰ وَنُصْلِهِ جَهَنَّمَ وَسَاءَتْ مَصِيرًا",
        "rootWord": "و ل ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَلَّىٰ",
        "waznEnglish": "to turn",
        "waznTlit": "wallā",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "تَوَلَّىٰ",
        "answer": "turns away ",
        "pcklId": "43",
        "rootWordId": 1648,
        "tlit": "tawallā",
        "frequency": "232",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "80",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَمَنْ تَوَلَّىٰ فَمَا أَرْسَلْنَاكَ عَلَيْهِمْ حَفِيظًا",
        "rootWord": "و ل ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَوَلَّىٰ",
        "waznEnglish": "to turn",
        "waznTlit": "tawallā",
        "waznType": "Verb (form V)"
    },
    {
        "question": "تَوَلَّوْا",
        "answer": "they turn back",
        "pcklId": "44",
        "rootWordId": 1648,
        "tlit": "tawallaw",
        "frequency": "232",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "89",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " فَإِنْ تَوَلَّوْا فَخُذُوهُمْ وَاقْتُلُوهُمْ حَيْثُ وَجَدْتُمُوهُمْ",
        "rootWord": "و ل ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَوَلَّىٰ",
        "waznEnglish": "to turn",
        "waznTlit": "tawallā",
        "waznType": "Verb (form V)"
    },
    {
        "question": "تَوَلَّىٰ",
        "answer": "he (has) turned",
        "pcklId": "45",
        "rootWordId": 1648,
        "tlit": "tawallā",
        "frequency": "232",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "115",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " وَيَتَّبِعْ غَيْرَ سَبِيلِ الْمُؤْمِنِينَ نُوَلِّهِ مَا تَوَلَّىٰ وَنُصْلِهِ جَهَنَّمَ",
        "rootWord": "و ل ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَوَلَّىٰ",
        "waznEnglish": "to turn",
        "waznTlit": "tawallā",
        "waznType": "Verb (form V)"
    },
    {
        "question": "أَوْلَىٰ",
        "answer": "(is) nearer",
        "pcklId": "110",
        "rootWordId": 1648,
        "tlit": "awlā",
        "frequency": "232",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "135",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " إِنْ يَكُنْ غَنِيًّا أَوْ فَقِيرًا فَاللَّهُ أَوْلَىٰ بِهِمَا",
        "rootWord": "و ل ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَوْلَىٰ",
        "waznEnglish": "(are) close to you",
        "waznTlit": "awlā",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "مَوَالِيَ",
        "answer": "heirs",
        "pcklId": "122",
        "rootWordId": 1648,
        "tlit": "mawāliya",
        "frequency": "232",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَلِكُلٍّ جَعَلْنَا مَوَالِيَ مِمَّا تَرَكَ الْوَالِدَانِ وَالْأَقْرَبُونَ",
        "rootWord": "و ل ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَوَٰلِى",
        "waznEnglish": "(are) close to you",
        "waznTlit": "mawālī",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَلِيًّا",
        "answer": "(as) a Protector",
        "pcklId": "153",
        "rootWordId": 1648,
        "tlit": "waliyyan",
        "frequency": "232",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "45",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَاللَّهُ أَعْلَمُ بِأَعْدَائِكُمْ وَكَفَىٰ بِاللَّهِ وَلِيًّا وَكَفَىٰ بِاللَّهِ نَصِيرًا",
        "rootWord": "و ل ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَلِىّ",
        "waznEnglish": "(are) close to you",
        "waznTlit": "waliīī",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَلِيًّا",
        "answer": "a protector",
        "pcklId": "154",
        "rootWordId": 1648,
        "tlit": "waliyyan",
        "frequency": "232",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "75",
        "wordnum": "26",
        "arabicAyah": " وَاجْعَلْ لَنَا مِنْ لَدُنْكَ وَلِيًّا وَاجْعَلْ لَنَا مِنْ لَدُنْكَ نَصِيرًا",
        "rootWord": "و ل ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَلِىّ",
        "waznEnglish": "(are) close to you",
        "waznTlit": "waliīī",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَوْلِيَاءَ",
        "answer": "(the) friends",
        "pcklId": "155",
        "rootWordId": 1648,
        "tlit": "awliyāa",
        "frequency": "232",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "76",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " فَقَاتِلُوا أَوْلِيَاءَ الشَّيْطَانِ إِنَّ كَيْدَ الشَّيْطَانِ كَانَ ضَعِيفًا",
        "rootWord": "و ل ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَلِىّ",
        "waznEnglish": "(are) close to you",
        "waznTlit": "waliīī",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَوْلِيَاءَ",
        "answer": "allies",
        "pcklId": "156",
        "rootWordId": 1648,
        "tlit": "awliyāa",
        "frequency": "232",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "89",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " فَلَا تَتَّخِذُوا مِنْهُمْ أَوْلِيَاءَ حَتَّىٰ يُهَاجِرُوا فِي سَبِيلِ اللَّهِ",
        "rootWord": "و ل ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَلِىّ",
        "waznEnglish": "(are) close to you",
        "waznTlit": "waliīī",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَلِيًّا",
        "answer": "any ally",
        "pcklId": "157",
        "rootWordId": 1648,
        "tlit": "waliyyan",
        "frequency": "232",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "89",
        "wordnum": "26",
        "arabicAyah": " وَاقْتُلُوهُمْ حَيْثُ وَجَدْتُمُوهُمْ وَلَا تَتَّخِذُوا مِنْهُمْ وَلِيًّا وَلَا نَصِيرًا",
        "rootWord": "و ل ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَلِىّ",
        "waznEnglish": "(are) close to you",
        "waznTlit": "waliīī",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَلِيًّا",
        "answer": "(as) a friend",
        "pcklId": "158",
        "rootWordId": 1648,
        "tlit": "waliyyan",
        "frequency": "232",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "119",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَتَّخِذِ الشَّيْطَانَ وَلِيًّا مِنْ دُونِ اللَّهِ فَقَدْ خَسِرَ خُسْرَانًا مُبِينًا",
        "rootWord": "و ل ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَلِىّ",
        "waznEnglish": "(are) close to you",
        "waznTlit": "waliīī",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَلِيًّا",
        "answer": "any protector",
        "pcklId": "159",
        "rootWordId": 1648,
        "tlit": "waliyyan",
        "frequency": "232",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "123",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " مَنْ يَعْمَلْ سُوءًا يُجْزَ بِهِ وَلَا يَجِدْ لَهُ مِنْ دُونِ اللَّهِ وَلِيًّا وَلَا نَصِيرًا",
        "rootWord": "و ل ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَلِىّ",
        "waznEnglish": "(are) close to you",
        "waznTlit": "waliīī",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَوْلِيَاءَ",
        "answer": "(as) allies",
        "pcklId": "160",
        "rootWordId": 1648,
        "tlit": "awliyāa",
        "frequency": "232",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "139",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " الَّذِينَ يَتَّخِذُونَ الْكَافِرِينَ أَوْلِيَاءَ مِنْ دُونِ الْمُؤْمِنِينَ أَيَبْتَغُونَ عِنْدَهُمُ الْعِزَّةَ فَإِنَّ الْعِزَّةَ لِلَّهِ جَمِيعًا",
        "rootWord": "و ل ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَلِىّ",
        "waznEnglish": "(are) close to you",
        "waznTlit": "waliīī",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَوْلِيَاءَ",
        "answer": "(as) allies",
        "pcklId": "161",
        "rootWordId": 1648,
        "tlit": "awliyāa",
        "frequency": "232",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "144",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا لَا تَتَّخِذُوا الْكَافِرِينَ أَوْلِيَاءَ مِنْ دُونِ الْمُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "و ل ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَلِىّ",
        "waznEnglish": "(are) close to you",
        "waznTlit": "waliīī",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَلِيًّا",
        "answer": "any protector",
        "pcklId": "162",
        "rootWordId": 1648,
        "tlit": "waliyyan",
        "frequency": "232",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "173",
        "wordnum": "24",
        "arabicAyah": " فَيُعَذِّبُهُمْ عَذَابًا أَلِيمًا وَلَا يَجِدُونَ لَهُمْ مِنْ دُونِ اللَّهِ وَلِيًّا وَلَا نَصِيرًا",
        "rootWord": "و ل ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَلِىّ",
        "waznEnglish": "(are) close to you",
        "waznTlit": "waliīī",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "تَهِنُوا",
        "answer": "be weak",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1652,
        "tlit": "tahinū",
        "frequency": "9",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "104",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَلَا تَهِنُوا فِي ابْتِغَاءِ الْقَوْمِ إِنْ تَكُونُوا تَأْلَمُونَ فَإِنَّهُمْ يَأْلَمُونَ",
        "rootWord": "و ه ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَهَنَ",
        "waznEnglish": "to weaken",
        "waznTlit": "wahana",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "الْيَتَامَىٰ",
        "answer": "(to) the orphans",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 1656,
        "tlit": "l-yatāmā",
        "frequency": "23",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَآتُوا الْيَتَامَىٰ أَمْوَالَهُمْ وَلَا تَتَبَدَّلُوا الْخَبِيثَ بِالطَّيِّبِ",
        "rootWord": "ي ت م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي ت م",
        "waznEnglish": "and [the] orphans",
        "waznTlit": "yā tā mīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْيَتَامَىٰ",
        "answer": "the orphans",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 1656,
        "tlit": "l-yatāmā",
        "frequency": "23",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَإِنْ خِفْتُمْ أَلَّا تُقْسِطُوا فِي الْيَتَامَىٰ فَانْكِحُوا مَا طَابَ لَكُمْ مِنَ النِّسَاءِ",
        "rootWord": "ي ت م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي ت م",
        "waznEnglish": "and [the] orphans",
        "waznTlit": "yā tā mīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْيَتَامَىٰ",
        "answer": "the orphans",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 1656,
        "tlit": "l-yatāmā",
        "frequency": "23",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَابْتَلُوا الْيَتَامَىٰ حَتَّىٰ إِذَا بَلَغُوا النِّكَاحَ",
        "rootWord": "ي ت م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي ت م",
        "waznEnglish": "and [the] orphans",
        "waznTlit": "yā tā mīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "وَالْيَتَامَىٰ",
        "answer": "and the orphans",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 1656,
        "tlit": "wal-yatāmā",
        "frequency": "23",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَإِذَا حَضَرَ الْقِسْمَةَ أُولُو الْقُرْبَىٰ وَالْيَتَامَىٰ وَالْمَسَاكِينُ فَارْزُقُوهُمْ مِنْهُ",
        "rootWord": "ي ت م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي ت م",
        "waznEnglish": "and [the] orphans",
        "waznTlit": "yā tā mīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْيَتَامَىٰ",
        "answer": "(of) the orphans",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 1656,
        "tlit": "l-yatāmā",
        "frequency": "23",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ يَأْكُلُونَ أَمْوَالَ الْيَتَامَىٰ ظُلْمًا إِنَّمَا يَأْكُلُونَ فِي بُطُونِهِمْ نَارًا",
        "rootWord": "ي ت م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي ت م",
        "waznEnglish": "and [the] orphans",
        "waznTlit": "yā tā mīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "وَالْيَتَامَىٰ",
        "answer": "and the orphans",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 1656,
        "tlit": "wal-yatāmā",
        "frequency": "23",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "36",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَبِالْوَالِدَيْنِ إِحْسَانًا وَبِذِي الْقُرْبَىٰ وَالْيَتَامَىٰ وَالْمَسَاكِينِ",
        "rootWord": "ي ت م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي ت م",
        "waznEnglish": "and [the] orphans",
        "waznTlit": "yā tā mīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "يَتَامَى",
        "answer": "orphans",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 1656,
        "tlit": "yatāmā",
        "frequency": "23",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "127",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " قُلِ اللَّهُ يُفْتِيكُمْ فِيهِنَّ وَمَا يُتْلَىٰ عَلَيْكُمْ فِي الْكِتَابِ فِي يَتَامَى النِّسَاءِ اللَّاتِي لَا تُؤْتُونَهُنَّ مَا كُتِبَ لَهُنَّ",
        "rootWord": "ي ت م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي ت م",
        "waznEnglish": "and [the] orphans",
        "waznTlit": "yā tā mīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "لِلْيَتَامَىٰ",
        "answer": "for orphans",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 1656,
        "tlit": "lil'yatāmā",
        "frequency": "23",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "127",
        "wordnum": "30",
        "arabicAyah": " وَالْمُسْتَضْعَفِينَ مِنَ الْوِلْدَانِ وَأَنْ تَقُومُوا لِلْيَتَامَىٰ بِالْقِسْطِ",
        "rootWord": "ي ت م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي ت م",
        "waznEnglish": "and [the] orphans",
        "waznTlit": "yā tā mīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "وَأَيْدِيكُمْ",
        "answer": "and your hands",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 1657,
        "tlit": "wa-aydīkum",
        "frequency": "120",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "43",
        "wordnum": "43",
        "arabicAyah": " فَتَيَمَّمُوا صَعِيدًا طَيِّبًا فَامْسَحُوا بِوُجُوهِكُمْ وَأَيْدِيكُمْ",
        "rootWord": "ي د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي د ي",
        "waznEnglish": "(of) them",
        "waznTlit": "yā dāl yā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَيْدِيهِمْ",
        "answer": "their hands",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 1657,
        "tlit": "aydīhim",
        "frequency": "120",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "62",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " فَكَيْفَ إِذَا أَصَابَتْهُمْ مُصِيبَةٌ بِمَا قَدَّمَتْ أَيْدِيهِمْ",
        "rootWord": "ي د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي د ي",
        "waznEnglish": "(of) them",
        "waznTlit": "yā dāl yā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَيْدِيَكُمْ",
        "answer": "your hands",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 1657,
        "tlit": "aydiyakum",
        "frequency": "120",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "77",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " أَلَمْ تَرَ إِلَى الَّذِينَ قِيلَ لَهُمْ كُفُّوا أَيْدِيَكُمْ وَأَقِيمُوا الصَّلَاةَ",
        "rootWord": "ي د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي د ي",
        "waznEnglish": "(of) them",
        "waznTlit": "yā dāl yā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَيْدِيَهُمْ",
        "answer": "their hands",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 1657,
        "tlit": "aydiyahum",
        "frequency": "120",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "91",
        "wordnum": "22",
        "arabicAyah": " فَإِنْ لَمْ يَعْتَزِلُوكُمْ وَيُلْقُوا إِلَيْكُمُ السَّلَمَ وَيَكُفُّوا أَيْدِيَهُمْ فَخُذُوهُمْ",
        "rootWord": "ي د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي د ي",
        "waznEnglish": "(of) them",
        "waznTlit": "yā dāl yā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَسِيرًا",
        "answer": "easy",
        "pcklId": "38",
        "rootWordId": 1658,
        "tlit": "yasīran",
        "frequency": "44",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "30",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " فَسَوْفَ نُصْلِيهِ نَارًا وَكَانَ ذَٰلِكَ عَلَى اللَّهِ يَسِيرًا",
        "rootWord": "ي س ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَسِير",
        "waznEnglish": "We (have) made it easy",
        "waznTlit": "yasīr",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "يَسِيرًا",
        "answer": "easy",
        "pcklId": "39",
        "rootWordId": 1658,
        "tlit": "yasīran",
        "frequency": "44",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "169",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " إِلَّا طَرِيقَ جَهَنَّمَ خَالِدِينَ فِيهَا أَبَدًا وَكَانَ ذَٰلِكَ عَلَى اللَّهِ يَسِيرًا",
        "rootWord": "ي س ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَسِير",
        "waznEnglish": "We (have) made it easy",
        "waznTlit": "yasīr",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "يَقِينًا",
        "answer": "certainly",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 1660,
        "tlit": "yaqīnan",
        "frequency": "28",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "157",
        "wordnum": "34",
        "arabicAyah": " مَا لَهُمْ بِهِ مِنْ عِلْمٍ إِلَّا اتِّبَاعَ الظَّنِّ وَمَا قَتَلُوهُ يَقِينًا",
        "rootWord": "ي ق ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَقِين",
        "waznEnglish": "firmly believe",
        "waznTlit": "yaqīn",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "فَتَيَمَّمُوا",
        "answer": "then do tayammum",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1661,
        "tlit": "fatayammamū",
        "frequency": "11",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "43",
        "wordnum": "38",
        "arabicAyah": " أَوْ لَامَسْتُمُ النِّسَاءَ فَلَمْ تَجِدُوا مَاءً فَتَيَمَّمُوا صَعِيدًا طَيِّبًا",
        "rootWord": "ي م م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَيَمَّمُ",
        "waznEnglish": "to aim, to do tayammum",
        "waznTlit": "tayammamu",
        "waznType": "Verb (form V)"
    },
    {
        "question": "أَيْمَانُكُمْ",
        "answer": "your right hand",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 1662,
        "tlit": "aymānukum",
        "frequency": "71",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "24",
        "arabicAyah": " فَإِنْ خِفْتُمْ أَلَّا تَعْدِلُوا فَوَاحِدَةً أَوْ مَا مَلَكَتْ أَيْمَانُكُمْ",
        "rootWord": "ي م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَمِين",
        "waznEnglish": "the right",
        "waznTlit": "yamīn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَيْمَانُكُمْ",
        "answer": "rightfully",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 1662,
        "tlit": "aymānukum",
        "frequency": "71",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَالْمُحْصَنَاتُ مِنَ النِّسَاءِ إِلَّا مَا مَلَكَتْ أَيْمَانُكُمْ",
        "rootWord": "ي م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَمِين",
        "waznEnglish": "the right",
        "waznTlit": "yamīn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَيْمَانُكُمْ",
        "answer": "your right hands",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 1662,
        "tlit": "aymānukum",
        "frequency": "71",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " فَمِنْ مَا مَلَكَتْ أَيْمَانُكُمْ مِنْ فَتَيَاتِكُمُ الْمُؤْمِنَاتِ",
        "rootWord": "ي م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَمِين",
        "waznEnglish": "the right",
        "waznTlit": "yamīn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَيْمَانُكُمْ",
        "answer": "your right hands ",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 1662,
        "tlit": "aymānukum",
        "frequency": "71",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ عَقَدَتْ أَيْمَانُكُمْ فَآتُوهُمْ نَصِيبَهُمْ",
        "rootWord": "ي م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَمِين",
        "waznEnglish": "the right",
        "waznTlit": "yamīn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَيْمَانُكُمْ",
        "answer": "your right hands",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 1662,
        "tlit": "aymānukum",
        "frequency": "71",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "36",
        "wordnum": "24",
        "arabicAyah": " وَالصَّاحِبِ بِالْجَنْبِ وَابْنِ السَّبِيلِ وَمَا مَلَكَتْ أَيْمَانُكُمْ",
        "rootWord": "ي م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَمِين",
        "waznEnglish": "the right",
        "waznTlit": "yamīn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بِالْيَوْمِ",
        "answer": "in the Day",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "bil-yawmi",
        "frequency": "405",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "38",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ يُنْفِقُونَ أَمْوَالَهُمْ رِئَاءَ النَّاسِ وَلَا يُؤْمِنُونَ بِاللَّهِ وَلَا بِالْيَوْمِ الْآخِرِ",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "وَالْيَوْمِ",
        "answer": "and the Day",
        "pcklId": "28",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "wal-yawmi",
        "frequency": "405",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "39",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَمَاذَا عَلَيْهِمْ لَوْ آمَنُوا بِاللَّهِ وَالْيَوْمِ الْآخِرِ",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "وَالْيَوْمِ",
        "answer": "and the Day",
        "pcklId": "29",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "wal-yawmi",
        "frequency": "405",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "59",
        "wordnum": "23",
        "arabicAyah": " فَرُدُّوهُ إِلَى اللَّهِ وَالرَّسُولِ إِنْ كُنْتُمْ تُؤْمِنُونَ بِاللَّهِ وَالْيَوْمِ الْآخِرِ",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "يَوْمِ",
        "answer": "(the) Day",
        "pcklId": "30",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "yawmi",
        "frequency": "405",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "87",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " اللَّهُ لَا إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ لَيَجْمَعَنَّكُمْ إِلَىٰ يَوْمِ الْقِيَامَةِ لَا رَيْبَ فِيهِ",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "وَالْيَوْمِ",
        "answer": "and the Day",
        "pcklId": "31",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "wal-yawmi",
        "frequency": "405",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "136",
        "wordnum": "23",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَكْفُرْ بِاللَّهِ وَمَلَائِكَتِهِ وَكُتُبِهِ وَرُسُلِهِ وَالْيَوْمِ الْآخِرِ فَقَدْ ضَلَّ ضَلَالًا بَعِيدًا",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "وَالْيَوْمِ",
        "answer": "and the Day",
        "pcklId": "32",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "wal-yawmi",
        "frequency": "405",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "162",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " وَالْمُؤْمِنُونَ بِاللَّهِ وَالْيَوْمِ الْآخِرِ أُولَٰئِكَ سَنُؤْتِيهِمْ أَجْرًا عَظِيمًا",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "يَوْمَ",
        "answer": "(on the) Day",
        "pcklId": "340",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "yawma",
        "frequency": "405",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "109",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " فَمَنْ يُجَادِلُ اللَّهَ عَنْهُمْ يَوْمَ الْقِيَامَةِ أَمْ مَنْ يَكُونُ عَلَيْهِمْ وَكِيلًا",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)"
    },
    {
        "question": "يَوْمَ",
        "answer": "(on the) Day",
        "pcklId": "341",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "yawma",
        "frequency": "405",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "141",
        "wordnum": "28",
        "arabicAyah": " فَاللَّهُ يَحْكُمُ بَيْنَكُمْ يَوْمَ الْقِيَامَةِ",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)"
    },
    {
        "question": "وَيَوْمَ",
        "answer": "And (on the) Day",
        "pcklId": "342",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "wayawma",
        "frequency": "405",
        "surahnum": "4",
        "ayahnum": "159",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَيَوْمَ الْقِيَامَةِ يَكُونُ عَلَيْهِمْ شَهِيدًا",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)"
    }
]; 
export default words;